
export const Soars = [
  {
    "name": "الفاتحه",
    "page": 1,
    "id": 0
  },
  {
    "name": "البقره",
    "page": 2,
    "id": 1
  },
  {
    "name": "آل عمران",
    "page": 50,
    "id": 2
  },
  {
    "name": "النساء",
    "page": 76,
    "id": 3
  },
  {
    "name": "المائده",
    "page": 106,
    "id": 4
  },
  {
    "name": "الانعام",
    "page": 128,
    "id": 5
  },
  {
    "name": "الاعراف",
    "page": 151,
    "id": 6
  },
  {
    "name": "الانفال",
    "page": 177,
    "id": 7
  },
  {
    "name": "التوبه",
    "page": 187,
    "id": 8
  },
  {
    "name": "يونس",
    "page": 207,
    "id": 9
  },
  {
    "name": "هود",
    "page": 221,
    "id": 10
  },
  {
    "name": "يوسف",
    "page": 235,
    "id": 11
  },
  {
    "name": "الرعد",
    "page": 249,
    "id": 12
  },
  {
    "name": "إبراهيم",
    "page": 255,
    "id": 13
  },
  {
    "name": "الحجر",
    "page": 262,
    "id": 14
  },
  {
    "name": "النحل",
    "page": 267,
    "id": 15
  },
  {
    "name": "الإسراء",
    "page": 282,
    "id": 16
  },
  {
    "name": "الكهف",
    "page": 293,
    "id": 17
  },
  {
    "name": "مريم",
    "page": 305,
    "id": 18
  },
  {
    "name": "طه",
    "page": 312,
    "id": 19
  },
  {
    "name": "الانبياء",
    "page": 322,
    "id": 20
  },
  {
    "name": "الحج",
    "page": 332,
    "id": 21
  },
  {
    "name": "المؤمنون",
    "page": 341,
    "id": 22
  },
  {
    "name": "النور",
    "page": 350,
    "id": 23
  },
  {
    "name": "الفرقان",
    "page": 359,
    "id": 24
  },
  {
    "name": "الشعراء",
    "page": 366,
    "id": 25
  },
  {
    "name": "النمل",
    "page": 376,
    "id": 26
  },
  {
    "name": "القصص",
    "page": 385,
    "id": 27
  },
  {
    "name": "العنكبوت",
    "page": 396,
    "id": 28
  },
  {
    "name": "الروم",
    "page": 404,
    "id": 29
  },
  {
    "name": "لقمان",
    "page": 411,
    "id": 30
  },
  {
    "name": "السجده",
    "page": 414,
    "id": 31
  },
  {
    "name": "الاحزاب",
    "page": 417,
    "id": 32
  },
  {
    "name": "سبأ",
    "page": 428,
    "id": 33
  },
  {
    "name": "فاطر",
    "page": 434,
    "id": 34
  },
  {
    "name": "يس",
    "page": 440,
    "id": 35
  },
  {
    "name": "الصافات",
    "page": 445,
    "id": 36
  },
  {
    "name": "ص",
    "page": 452,
    "id": 37
  },
  {
    "name": "الزمر",
    "page": 458,
    "id": 38
  },
  {
    "name": "غافر",
    "page": 467,
    "id": 39
  },
  {
    "name": "فصلت",
    "page": 477,
    "id": 40
  },
  {
    "name": "الشورى",
    "page": 483,
    "id": 41
  },
  {
    "name": "الزخرف",
    "page": 489,
    "id": 42
  },
  {
    "name": "الدخان",
    "page": 496,
    "id": 43
  },
  {
    "name": "الجاثيه",
    "page": 498,
    "id": 44
  },
  {
    "name": "الاحقاف",
    "page": 502,
    "id": 45
  },
  {
    "name": "محمد",
    "page": 506,
    "id": 46
  },
  {
    "name": "الفتح",
    "page": 511,
    "id": 47
  },
  {
    "name": "الحجرات",
    "page": 515,
    "id": 48
  },
  {
    "name": "ق",
    "page": 518,
    "id": 49
  },
  {
    "name": "الذاريات",
    "page": 520,
    "id": 50
  },
  {
    "name": "الطور",
    "page": 523,
    "id": 51
  },
  {
    "name": "النجم",
    "page": 525,
    "id": 52
  },
  {
    "name": "القمر",
    "page": 528,
    "id": 53
  },
  {
    "name": "الرحمن",
    "page": 531,
    "id": 54
  },
  {
    "name": "الواقعه",
    "page": 534,
    "id": 55
  },
  {
    "name": "الحديد",
    "page": 537,
    "id": 56
  },
  {
    "name": "المجادله",
    "page": 542,
    "id": 57
  },
  {
    "name": "الحشر",
    "page": 545,
    "id": 58
  },
  {
    "name": "الممتحنه",
    "page": 548,
    "id": 59
  },
  {
    "name": "الصف",
    "page": 551,
    "id": 60
  },
  {
    "name": "الجمعه",
    "page": 553,
    "id": 61
  },
  {
    "name": "المنافقون",
    "page": 554,
    "id": 62
  },
  {
    "name": "التغابن",
    "page": 555,
    "id": 63
  },
  {
    "name": "الطلاق",
    "page": 557,
    "id": 64
  },
  {
    "name": "التحريم",
    "page": 560,
    "id": 65
  },
  {
    "name": "الملك",
    "page": 562,
    "id": 66
  },
  {
    "name": "القلم",
    "page": 564,
    "id": 67
  },
  {
    "name": "الحاقه",
    "page": 566,
    "id": 68
  },
  {
    "name": "المعارج",
    "page": 568,
    "id": 69
  },
  {
    "name": "نوح",
    "page": 570,
    "id": 70
  },
  {
    "name": "الجن",
    "page": 572,
    "id": 71
  },
  {
    "name": "المزمل",
    "page": 574,
    "id": 72
  },
  {
    "name": "المدثر",
    "page": 575,
    "id": 73
  },
  {
    "name": "القيامه",
    "page": 577,
    "id": 74
  },
  {
    "name": "الانسان",
    "page": 578,
    "id": 75
  },
  {
    "name": "المرسلات",
    "page": 580,
    "id": 76
  },
  {
    "name": "النبإ",
    "page": 582,
    "id": 77
  },
  {
    "name": "النازعات",
    "page": 583,
    "id": 78
  },
  {
    "name": "عبس",
    "page": 584,
    "id": 79
  },
  {
    "name": "التكوير",
    "page": 586,
    "id": 80
  },
  {
    "name": "الانفطار",
    "page": 587,
    "id": 81
  },
  {
    "name": "المطففين",
    "page": 587,
    "id": 82
  },
  {
    "name": "الانشقاق",
    "page": 589,
    "id": 83
  },
  {
    "name": "البروج",
    "page": 590,
    "id": 84
  },
  {
    "name": "الطارق",
    "page": 591,
    "id": 85
  },
  {
    "name": "الاعلى",
    "page": 591,
    "id": 86
  },
  {
    "name": "الغاشيه",
    "page": 592,
    "id": 87
  },
  {
    "name": "الفجر",
    "page": 593,
    "id": 88
  },
  {
    "name": "البلد",
    "page": 594,
    "id": 89
  },
  {
    "name": "الشمس",
    "page": 595,
    "id": 90
  },
  {
    "name": "الليل",
    "page": 595,
    "id": 91
  },
  {
    "name": "الضحى",
    "page": 596,
    "id": 92
  },
  {
    "name": "الشرح",
    "page": 596,
    "id": 93
  },
  {
    "name": "التين",
    "page": 597,
    "id": 94
  },
  {
    "name": "العلق",
    "page": 597,
    "id": 95
  },
  {
    "name": "القدر",
    "page": 598,
    "id": 96
  },
  {
    "name": "البينه",
    "page": 598,
    "id": 97
  },
  {
    "name": "الزلزله",
    "page": 599,
    "id": 98
  },
  {
    "name": "العاديات",
    "page": 599,
    "id": 99
  },
  {
    "name": "القارعه",
    "page": 600,
    "id": 100
  },
  {
    "name": "التكاثر",
    "page": 600,
    "id": 101
  },
  {
    "name": "العصر",
    "page": 601,
    "id": 102
  },
  {
    "name": "الهمزه",
    "page": 601,
    "id": 103
  },
  {
    "name": "الفيل",
    "page": 601,
    "id": 104
  },
  {
    "name": "قريش",
    "page": 602,
    "id": 105
  },
  {
    "name": "الماعون",
    "page": 602,
    "id": 106
  },
  {
    "name": "الكوثر",
    "page": 602,
    "id": 107
  },
  {
    "name": "الكافرون",
    "page": 603,
    "id": 108
  },
  {
    "name": "النصر",
    "page": 603,
    "id": 109
  },
  {
    "name": "المسد",
    "page": 603,
    "id": 110
  },
  {
    "name": "الإخلاص",
    "page": 604,
    "id": 111
  },
  {
    "name": "الفلق",
    "page": 604,
    "id": 112
  },
  {
    "name": "الناس",
    "page": 604,
    "id": 113
  }
]
export const Test = [
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "أين وردت الآية الكريمة ( أقم الصلاة لدلوك الشمس إلى غسق الليل وقرآن الفجر إن قرآن الفجر كان مشهودا)؟",
          "choices": [
            " سورة النور",
            " سورة التكوير",
            " سورة الاسراء",
            " سورة الشمس"
          ],
          "answer": " سورة الاسراء"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي كان جبريل يأتي على هيئته؟",
          "choices": [
            " دحية الكلبي",
            " سعد بن أبي وقاص",
            " حذيفة بن اليمان",
            " سعد بن معاذ"
          ],
          "answer": " دحية الكلبي"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الملقب بأبي تراب؟",
          "choices": [
            " عمر بن الخطاب",
            " أبو بكر الصديق",
            " عثمان بن عفان",
            " علي بن أبي طالب"
          ],
          "answer": " علي بن أبي طالب"
        },
        {
          "question": "أول زوجات النبي صلى الله عليه وسلم لحوقا به بعد وفاته؟",
          "choices": [
            " زينب بنت جحش",
            " حفصة بنت عمر",
            " أم سلمة",
            " سودة بنت زمعة"
          ],
          "answer": " زينب بنت جحش"
        },
        {
          "question": "كم كان عمر الرسول صلى الله عليه وسلم عندما بعث نبيا ورسولا للإسلام؟",
          "choices": [
            " عشرون عاما",
            " ثلاثون عاما",
            " خمسون عاما",
            " أربعون عاما"
          ],
          "answer": " أربعون عاما"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي وردت فيها غزوة أحد وغزوة بدر؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة آل عمران",
            " سورة المائدة",
            " سورة الأنعام"
          ],
          "answer": " سورة آل عمران"
        },
        {
          "question": "ما هو العام الهجري الذي احتفل فيه المسلمين بعيد الفطر وعيد الأضحى المبارك؟",
          "choices": [
            " العام الأول",
            " العام الثاني",
            " العام الثالث",
            " العام الرابع"
          ],
          "answer": " العام الثاني"
        },
        {
          "question": "ما هو أول الأيام التي خلقها الله تعالى؟",
          "choices": [
            " يوم السبت",
            " يوم الأحد",
            " يوم الجمعة",
            " يوم الثلاثاء"
          ],
          "answer": " يوم الأحد"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة الوحيدة في القرآن الكريم التي لا تحتوي على حرف الميم؟",
          "choices": [
            " سورة الناس",
            " سورة النصر",
            " سورة الكوثر",
            " سورة الفيل"
          ],
          "answer": " سورة الكوثر"
        },
        {
          "question": "من هي آسيا؟",
          "choices": [
            " زوجة نوح",
            " زوجة لقمان",
            " زوجة لوط",
            " زوجة فرعون"
          ],
          "answer": " زوجة فرعون"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم عدد سور القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 111",
            " 112",
            " 113",
            " 114"
          ],
          "answer": " 114"
        },
        {
          "question": "في أي الأيام خلق سيدنا آدم عليه السلام؟",
          "choices": [
            " يوم السبت",
            " يوم الاثنين",
            " يوم الأربعاء",
            " يوم الجمعة"
          ],
          "answer": " يوم الجمعة"
        },
        {
          "question": "كم عدد السنوات التي نام فيها أهل الكهف؟",
          "choices": [
            " 300 سنة",
            " 309 سنوات",
            " 400 سنة",
            " 409 سنوات"
          ],
          "answer": " 309 سنوات"
        },
        {
          "question": "كم عدد ايات القران الكريم",
          "choices": [
            "6256",
            "6236",
            "8326",
            "7236",
          ],
          "answer": "6236",
        },
        {
          "question": "اسم أول صحابي قرأ القرآن جهرة؟",
          "choices": [
            " عبد الله بن مسعود",
            " عبد الله بن عباس",
            " عبد الله بن عمرو بن العاص",
            " عبد الله بن الزبير"
          ],
          "answer": " عبد الله بن مسعود"
        },
        {
          "question": "من هي أخر زوجات النبي التي توفيت؟",
          "choices": [
            " السيدة زينب بنت جحش",
            " السيدة عائشة بنت أبي بكر",
            " السيدة أم سلمة",
            " السيدة سودة بنت زمعة"
          ],
          "answer": " السيدة أم سلمة"
        },
        {
          "question": "سورة قصيرة من قرأها ثلاثا فكأنما قرأ كل القرآن؟",
          "choices": [
            " سورة الناس",
            " سورة الفلق",
            " سورة الإخلاص",
            " سورة الفاتحة"
          ],
          "answer": " سورة الإخلاص"
        },
        {
          "question": "كم مرة حج محمد رسول الله عليه الصلاة والسلام؟",
          "choices": [
            " مرة واحدة",
            " مرتين",
            " ثلاث مرات",
            " أربع مرات"
          ],
          "answer": " مرة واحدة"
        },
        {
          "question": "ما هي غزوة الفرقان؟",
          "choices": [
            " غزوة بدر",
            " غزوة أحد",
            " غزوة الخندق",
            " غزوة الطائف"
          ],
          "answer": " غزوة بدر"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تسمى بقلب القرآن؟",
          "choices": [
            " سورة الفاتحة",
            " سورة البقرة",
            " سورة يس",
            " سورة الرحمن"
          ],
          "answer": " سورة يس"
        },
        {
          "question": "في أي عام تم فرض فريضة الصيام؟",
          "choices": [
            " العام الأول من الهجرة",
            " العام الثاني من الهجرة",
            " العام الثالث من الهجرة",
            " العام الرابع من الهجرة"
          ],
          "answer": " العام الثاني من الهجرة"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم عدد الأنبياء الذين ذكروا في سورة الأنبياء؟",
          "choices": [
            " 18 نبي",
            " 19 نبي",
            " 16 نبي",
            " 25 نبي"
          ],
          "answer": " 16 نبي"
        },
        {
          "question": "ما هو الاسم الذي يطلق على الزيادة في الدين نظير الأجل أو الزيادة فيه؟",
          "choices": [
            " ربا النسيئة",
            " ربا الفضل",
            " مضاربة مشروعة",
            " ربا المال"
          ],
          "answer": " ربا النسيئة"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي لا تبدأ بالبسملة؟",
          "choices": [
            " النحل",
            " النمل",
            " الاسراء",
            " التوبة"
          ],
          "answer": " التوبة"
        },
        {
          "question": "من أول من ألف في أحكام القرآن؟",
          "choices": [
            " الامام الشافعي",
            " الامام حمد بن حنبل",
            " الامام المالكي",
            " الامام أبي حنيفة"
          ],
          "answer": " الامام الشافعي"
        },
        {
          "question": "في أي سورة ذكرت قصة قابيل وهابيل؟",
          "choices": [
            " سورة الأعراف",
            " سورة القصص",
            " سورة الأنعام",
            " سورة المائدة"
          ],
          "answer": " سورة المائدة"
        },
        {
          "question": "ما اسم الزوجة الثالثة بالترتيب التي تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " حفصة بنت عمر",
            " عائشة بنت أبي بكر الصديق",
            " أم سلمة",
            " سودة بنت زمعة"
          ],
          "answer": " عائشة بنت أبي بكر الصديق"
        },
        {
          "question": "من من الخلفاء الراشدين كان الأكبر سنا عندما لقي ربه؟",
          "choices": [
            " عثمان بن عفان",
            " أبو بكر الصديق",
            " عمر بن الخطاب",
            " علي بن أبي طالب"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "من أول من لقب بأمير المؤمنين؟",
          "choices": [
            " علي بن أبي طالب",
            " عمر بن الخطاب",
            " أبو بكر الصديق",
            " عثمان بن عفان"
          ],
          "answer": " عمر بن الخطاب"
        },
        {
          "question": "يجب اخراج الزكاة من الذهب اذا كان يبلغ النصاب الشرعي وهو؟",
          "choices": [
            " 88 غراما",
            " 78 غراما",
            " 85 غراما",
            " 58 غراما"
          ],
          "answer": " 85 غراما"
        },
        {
          "question": "ماذا لقب ابراهيم عليه السلام؟",
          "choices": [
            " الصديق",
            " شيخ المرسلين",
            " اسرائيل",
            " الخليل"
          ],
          "answer": " الخليل"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "أحد هؤلاء الصحابة من العشرة المبشرين بالجنة؟",
          "choices": [
            " سلمان الفارسي",
            " عقيل بن أبي طالب",
            " سعد بن أبي وقاص",
            " الأشعث بن قيس"
          ],
          "answer": " سعد بن أبي وقاص"
        },
        {
          "question": "في أي سنة هجرية كانت غزوة أحد؟",
          "choices": [
            " السنة الثالثة للهجرة",
            " السنة الرابعة للهجرة",
            " السنة الخامسة للهجرة",
            " السنة السادسة للهجرة"
          ],
          "answer": " السنة الثالثة للهجرة"
        },
        {
          "question": "من هي النصرانية التي أسلمت ثم تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " جويرية بنت الحارث",
            " ميمونة",
            " سودة بنت زمعة",
            " مارية القبطية"
          ],
          "answer": " مارية القبطية"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي أرسل الى قوم ثمود؟",
          "choices": [
            " صالح",
            " هود",
            " نوح",
            " شعيب"
          ],
          "answer": " صالح"
        },
        {
          "question": "ما عدد أحزاب القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 50 حزبا",
            " 40 حزبا",
            " 30 حزبا",
            " 60 حزبا"
          ],
          "answer": " 60 حزبا"
        },
        {
          "question": "قال تعالى في سورة المدثر: (والرجز فاهجر (5)) ما المقصود بالرجز؟",
          "choices": [
            " الكذب",
            " الأوثان",
            " الجدال",
            " النوم"
          ],
          "answer": " الأوثان"
        },
        {
          "question": "قال تعالى: (والصافات صفا * فالزاجرات زجرا) ما المقصود بالزاجرات؟",
          "choices": [
            " الملائكة",
            " الرياح",
            " الغمام",
            " السحاب"
          ],
          "answer": " الملائكة"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي كانت تستحي منه ملائكة السماء؟",
          "choices": [
            " علي بن أبي طالب",
            " عثمان بن عفان",
            " عمر بن الخطاب",
            " أبو بكر الصديق"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "ما اسم السورة التي تنتهي آياتها بحرف السين؟",
          "choices": [
            " الفلق",
            " الصمد",
            " الناس",
            " الضحى"
          ],
          "answer": " الناس"
        },
        {
          "question": "كم عدد السور التي ابتدأت بالحروف المقطعة (الم)",
          "choices": [
            " أربعة سور",
            " ثلاث سور",
            " خمس سور",
            " ستة سور"
          ],
          "answer": " ستة سور"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما هي أول صلاة صلاها الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " صلاة الفجر",
            " صلاة الظهر",
            " صلاة العصر",
            " صلاة العشاء"
          ],
          "answer": " صلاة الظهر"
        },
        {
          "question": "كم مرة ذكر اسم الرسول محمد صلى الله عليه وسلم في القرآن؟",
          "choices": [
            " 3 مرات",
            " 4 مرات",
            " 5 مرات",
            " 6 مرات"
          ],
          "answer": " 4 مرات"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي آمن به جميع قومه؟",
          "choices": [
            " نوح عليه السلام",
            " شعيب عليه السلام",
            " إبراهيم عليه السلام",
            " يونس عليه السلام"
          ],
          "answer": " يونس عليه السلام"
        },
        {
          "question": "من هو أول صحابي حيّا الرسول صلى الله عليه وسلم بتحية الإسلام؟",
          "choices": [
            " أبو بكر الصديق",
            " أبو أيوب الأنصاري",
            " أبو ذر الغفاري",
            " أبو موسى الأشعري"
          ],
          "answer": " أبو ذر الغفاري"
        },
        {
          "question": "قال تعالى: (وزرابي مبثوثة) سورة الغاشية (16)، المقصود بـ(زرابي)؟",
          "choices": [
            " الطنافس ",
            " الأسرة",
            " الوسائد",
            " الفرش"
          ],
          "answer": " الطنافس "
        },
        {
          "question": "أقسم الله عزوجل بالتين والزيتون كناية عن الأرض التي تزرع فيها ومهبط الرسالات السماوية وهي أرض؟",
          "choices": [
            " مصر",
            " الحجاز",
            " فلسطين",
            " اليمن"
          ],
          "answer": " فلسطين"
        },
        {
          "question": "بدأت سورة الشعراء بعد البسملة بثلاثة حروف هي؟",
          "choices": [
            " طسم",
            " الم",
            " الر",
            " كهع"
          ],
          "answer": " طسم"
        },
        {
          "question": "اذا ضرب المسلم أخاه المسلم ونتج عن ذلك فقدانه للنطق فمقدار الدية التي يجب عليه دفعها في الشريعة الإسلامية هي؟",
          "choices": [
            " دية النفس كاملة",
            " نصف الدية",
            " ثلث الدية",
            " عشر الدية"
          ],
          "answer": " دية النفس كاملة"
        },
        {
          "question": "من قائد المسلمين في معركة القادسية؟",
          "choices": [
            " خالد بن الوليد",
            " عمرو بن العاص",
            " سعد بن أبي وقاص",
            " شرحبيل بن حسنة"
          ],
          "answer": " سعد بن أبي وقاص"
        },
        {
          "question": "الغزوة التي تسمى غزوة أوطاس أيضا هي غزوة؟",
          "choices": [
            " بدر",
            " بني قينقاع",
            " مؤته",
            " حنين"
          ],
          "answer": " حنين"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما هي السورة التي تسمى سورة التوديع؟",
          "choices": [
            " سورة الزلزلة",
            " سورة الحج",
            " سورة النصر",
            " سورة الفيل"
          ],
          "answer": " سورة النصر"
        },
        {
          "question": "الشهر الثامن في التقويم الهجري؟",
          "choices": [
            " شعبان",
            " ذو الحجة",
            " محرم",
            " شوال"
          ],
          "answer": " شعبان"
        },
        {
          "question": "كم عدد السور التي افتتحت بثلاثة أحرف؟",
          "choices": [
            " 16 سورة",
            " 15 سورة",
            " 14 سورة",
            " 13 سورة"
          ],
          "answer": " 13 سورة"
        },
        {
          "question": "كم عدد آيات سورة البقرة؟",
          "choices": [
            " 286 آية",
            " 280 آية",
            " 277 آية",
            " 298 آية"
          ],
          "answer": " 286 آية"
        },
        {
          "question": "من أسماء الخيل التي ذكرت في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " الزاجرات",
            " النازعات",
            " الذاريات",
            " العاديات"
          ],
          "answer": " العاديات"
        },
        {
          "question": "كم عدد القراءات الصحيحة للقرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 7 قراءات",
            " 8 قراءات",
            " 9 قراءات",
            " 10 قراءات"
          ],
          "answer": " 10 قراءات"
        },
        {
          "question": "كم مرة اعتمر النبي صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " أربع عمرات",
            " عمرة واحدة",
            " خمس عمرات",
            " سبع عمرات"
          ],
          "answer": " أربع عمرات"
        },
        {
          "question": "ما اسم أخو يوسف عليه السلام من أمه وأبيه؟",
          "choices": [
            " روأبين",
            " بنيامين",
            " يهوذا",
            " يوشع"
          ],
          "answer": " بنيامين"
        },
        {
          "question": "قام أحدهم بمبادلة صاع من القمح الجيد بصاعين من القمح الرديء لشخص آخر ما حكم هذه المبادلة؟",
          "choices": [
            " جائزة",
            " مضاربة",
            " ربا الفضل",
            " ربا النسيئة"
          ],
          "answer": " ربا الفضل"
        },
        {
          "question": "في أي عام هجري وقعت غزوة خيبر؟",
          "choices": [
            " 10 هجري",
            " 5 هجري",
            " 9 هجري",
            " 7 هجري"
          ],
          "answer": " 7 هجري"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما أكثر سورة تكرر فيها اسم الرحمن؟",
          "choices": [
            " سورة الرحمن",
            " سورة البقرة",
            " سورة مريم",
            " سورة آل عمران"
          ],
          "answer": " سورة مريم"
        },
        {
          "question": "قرية أخبر الرسول صلى الله عليه وسلم أنها (آخر قرية من قرى الإسلام خرابا) فما هي؟",
          "choices": [
            " المدينة المنورة",
            " مكة المكرمة",
            " جدة",
            " القدس"
          ],
          "answer": " المدينة المنورة"
        },
        {
          "question": "من هي ثاني إمرأة دخلت الإسلام؟",
          "choices": [
            " سمية بنت خياط",
            " فاطمة بنت أسد",
            " أم أيمن",
            " أم الفضل زوجة العباس "
          ],
          "answer": " أم الفضل زوجة العباس "
        },
        {
          "question": "صحابي قال له النبي صلى الله عليه وسلم (أن الله مقمصمك قميصا فإن أرادك المنافقون على خلعه فلا تخلعه) فمن هو؟",
          "choices": [
            " عثمان بن عفان",
            " أبو بكر الصديق",
            " عمر بن الخطاب",
            " علي بن أبي طالب"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "كم ورد لفظ (لؤلؤ واللؤلؤ) في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " مرة واحدة",
            " مرتان",
            " أربع مرات",
            " ست مرات"
          ],
          "answer": " ست مرات"
        },
        {
          "question": "اذا ضرب المسلم أخيه المسلم ونتج عن ذلك فقدان للبصر لأحدى عينيه فيجب عليه أن يسلم له؟",
          "choices": [
            " الدية كاملة",
            " نصف الدية",
            " ثلث الدية",
            " ربع الدية"
          ],
          "answer": " نصف الدية"
        },
        {
          "question": "الدعاء (بسم الله والصلاة والسلام على رسول الله وعلى آله، اللهم اغفر ذنوبي وافتح لي أبواب رحمتك) يستحب للمسلم أن يدعو به عند؟",
          "choices": [
            " دخول المسجد",
            " الخروج من المسجد",
            " دخول المنزل",
            " الخروج من المنزل"
          ],
          "answer": " دخول المسجد"
        },
        {
          "question": "كم مرة وردت كلمة (تلاوة) في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " ثلاث مرات",
            " مرة واحدة",
            " خمس مرات",
            " سبع مرات"
          ],
          "answer": " مرة واحدة"
        },
        {
          "question": "صحابي قال له الرسول صلى الله عليه وسلم: ( تمشي وحدك وتموت وحدك وتبعث وحدك) فمن هو؟",
          "choices": [
            " أبو موسى الأشعري",
            " أبو أيوب الأنصاري",
            " أبو ذر الغفاري",
            " أبو بصير"
          ],
          "answer": " أبو ذر الغفاري"
        },
        {
          "question": "قال تعالى: (ننزل الملائكة والروح فيها بإذن ربهم) سورة القدر(4) المقصود بـ(الروح) هو؟",
          "choices": [
            " ميكائيل",
            " اسرافيل",
            " عزرائيل",
            " جبريل"
          ],
          "answer": " جبريل"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من الذي عقد مع رسول الله صلى الله عليه وسلم صلح الحديبية عن قريش؟",
          "choices": [
            " أبو سفيان بن حرب",
            " سهيل بن عمرو",
            " الوليد بن المغيرة",
            " أبو الحكم بن هشام"
          ],
          "answer": " سهيل بن عمرو"
        },
        {
          "question": "كم كان عمر النبي صلى الله عليه وسلم حين وفاة زوجته خديجة بنت خويلد رضى الله عنها؟",
          "choices": [
            " 45 عاما",
            " 48 عاما",
            " 51 عاما",
            " 53 عاما"
          ],
          "answer": " 51 عاما"
        },
        {
          "question": "ما آخر سورة نزلت في مكة؟",
          "choices": [
            " النصر",
            " القارعة",
            " المرسلات",
            " الزلزلة"
          ],
          "answer": " المرسلات"
        },
        {
          "question": "كم ورد لفظ (الصمد) في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " مرة واحدة",
            " مرتان",
            " أربع مرات",
            " ست مرات"
          ],
          "answer": " مرة واحدة"
        },
        {
          "question": "في عهد من من خلفاء المسلمين وقعت معركة اليرموك؟",
          "choices": [
            " أبو بكر الصديق",
            " عمر بن الخطاب",
            " عثمان بن عفان",
            " علي بن أبي طالب"
          ],
          "answer": " عمر بن الخطاب"
        },
        {
          "question": "متى توفيت أم المؤمنين زينب بنت جحش رضى الله عنها؟",
          "choices": [
            " سنة 15 هجرية",
            " سنة 20 هجرية",
            " سنة 25 هجرية",
            " سنة 30 هجرية"
          ],
          "answer": " سنة 20 هجرية"
        },
        {
          "question": "ما هو الشئ الذي كان النبي صلى الله عليه وسلم لا يرده؟",
          "choices": [
            " الطيب",
            " الكحل",
            " الثياب",
            " الطعام"
          ],
          "answer": " الطيب"
        },
        {
          "question": "كم وردت كلمة (أف) في القرآن الكريم ؟",
          "choices": [
            " مرتان",
            " ثلاث مرات",
            " خمس مرات",
            " سبع مرات"
          ],
          "answer": " ثلاث مرات"
        },
        {
          "question": "القائد المسلم الذي فتح مدينة تدمر الأثرية هو؟",
          "choices": [
            " خالد بن الوليد",
            " عمرو بن العاص",
            " شرحبيل بن حسنة",
            " سعد بن أبي وقاص"
          ],
          "answer": " خالد بن الوليد"
        },
        {
          "question": "في أي عام فرضت زكاة الفطر؟",
          "choices": [
            " عام 1 هجرية",
            " عام 2 هجرية",
            " عام 3 هجرية",
            " عام 4 هجرية"
          ],
          "answer": " عام 2 هجرية"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من هو النبي الذي كانت تسبح معه الملائكة؟",
          "choices": [
            " سليمان عليه السلام",
            " داوود عليه السلام",
            " أيوب عليه السلام",
            " يونس عليه السلام"
          ],
          "answer": " أيوب عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ماهي الآيات العشر التي تعصم من قرأها من المسيح الدجال؟",
          "choices": [
            " أوائل سورة الكهف",
            " أواخر سورة الحشر",
            " أواخر سورة البقرة",
            " أواخر سورة الكهف"
          ],
          "answer": " أوائل سورة الكهف"
        },
        {
          "question": "ما اسم ناقة الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " الروضاء",
            " العذراء",
            " البيداء",
            " القصواء"
          ],
          "answer": " القصواء"
        },
        {
          "question": "ماهي السورة التي تبدأ بالحرف المتقطع (ن)؟",
          "choices": [
            " سورة القلم",
            " سورة غافر",
            " سورة البقرة",
            " سورة الكوثر"
          ],
          "answer": " سورة القلم"
        },
        {
          "question": "من أسماء ملائكة العذاب التي ذكرت في سورة العلق؟",
          "choices": [
            " الذاريات",
            " السابحات",
            " الزاجرات",
            " الزبانية"
          ],
          "answer": " الزبانية"
        },
        {
          "question": "ما اسم الزوجة الثالثة بالترتيب التي تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " حفصة بنت عمر",
            " عائشة بنت أبي بكر الصديق",
            " سودة بنت زمعة",
            " أم سلمة"
          ],
          "answer": " عائشة بنت أبي بكر الصديق"
        },
        {
          "question": "كم عدد السور التي ابتدأت بالحروف المقطعة (الر)؟",
          "choices": [
            " خمس سور",
            " سورتان",
            " أربعة سور",
            " ثلاث سور"
          ],
          "answer": " خمس سور"
        },
        {
          "question": "ماهي السورة التي لا يوجد بها بسملة؟",
          "choices": [
            " ق",
            " التوبة",
            " الحج",
            " الجن"
          ],
          "answer": " التوبة"
        },
        {
          "question": "ما هي أرض مهد الأديان السماوية التي أقسم الله عليها؟",
          "choices": [
            " الحجاز",
            " مصر",
            " فلسطين",
            " البصرة"
          ],
          "answer": " فلسطين"
        },
        {
          "question": "كم بوابة للجنة؟",
          "choices": [
            " تسعة أبواب",
            " عشرة أبواب",
            " سبعة أبواب",
            " ثمانية أبواب"
          ],
          "answer": " ثمانية أبواب"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من الذي عدلت شهادته شهادة الرجلين؟",
          "choices": [
            " حسان بن ثابت",
            " أبو بكر الصديق",
            " خزيمة بن ثابت",
            " عمر بن الخطاب"
          ],
          "answer": " خزيمة بن ثابت"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تعدل ربع القرآن؟",
          "choices": [
            " سورة الكافرون",
            " سورة البقرة",
            " سورة النساء",
            " سورة المجادلة"
          ],
          "answer": " سورة الكافرون"
        },
        {
          "question": "من هو الملقب بذي النورين؟",
          "choices": [
            " الزبير بن العوام",
            " خالد بن الوليد",
            " علي بن أبي طالب",
            " عثمان بن عفان"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "كم عدة المرأة المطلقة؟",
          "choices": [
            " 3 أشهر",
            " 4 أشهر و10 أيام",
            " 4 أشهر",
            " 3 أشهر و10 أيام"
          ],
          "answer": " 3 أشهر"
        },
        {
          "question": "ما اسم خازن الجنة؟",
          "choices": [
            " ميكائيل",
            " جبريل",
            " مالك",
            " رضوان"
          ],
          "answer": " رضوان"
        },
        {
          "question": "متى كانت غزوة بدر الأولى؟",
          "choices": [
            " 1 هـ",
            " 2 هـ",
            " 3 هـ",
            " 4 هـ"
          ],
          "answer": " 2 هـ"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي لقب بأمين هذه الأمة؟",
          "choices": [
            " أبو عبيدة الجراح",
            " عمر بن الخطاب",
            " أبو ذر الغفاري",
            " ابن عباس"
          ],
          "answer": " أبو عبيدة الجراح"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي سماه الرسول صلى الله عليه وسلم بغسيل الملائكة؟",
          "choices": [
            " أنس بن مالك",
            " حنطلة بن أبي عامر",
            " سعيد بن المسيب",
            " سعد بن معاذ"
          ],
          "answer": " حنطلة بن أبي عامر"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الجليل الملقب بأبو المساكين؟",
          "choices": [
            " عبدالله بن عباس",
            " حمزة بن عبد المطلب",
            " جعفر بن أبي طالب",
            " أبو بكر الصديق"
          ],
          "answer": " جعفر بن أبي طالب"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي يطلق عليها عروس القرآن؟",
          "choices": [
            " المزمل",
            " الفاتحة",
            " النساء",
            " الرحمن"
          ],
          "answer": " الرحمن"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم مرة تكررت الآية: \"فبأي آلاء ربكما تكذبان\"؟",
          "choices": [
            " 28 مرة",
            " 30 مرة",
            " 31 مرة",
            " 32 مرة"
          ],
          "answer": " 31 مرة"
        },
        {
          "question": "من الصحابي الذي دافع عن النبي صلى الله عليه وسلم في معركة أحد حتى شلت يمينه؟",
          "choices": [
            " طلحة بن عبيد الله",
            " الزبير بن العوام",
            " حمزة بن عبدالمطلب",
            " خالد بن الوليد"
          ],
          "answer": " طلحة بن عبيد الله"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي كانت سببا في إسلام عمر بن الخطاب رضي الله عنه؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة الإخلاص",
            " سورة النساء",
            " سورة طه"
          ],
          "answer": " سورة طه"
        },
        {
          "question": "ماذا تعني النفاثات في العقد؟",
          "choices": [
            " النساء الساحرات",
            " النساء العفيفات",
            " النساء المطلقات",
            " النساء المتمردات"
          ],
          "answer": " النساء الساحرات"
        },
        {
          "question": "من هو ترجمان القرآن وحبر الأمة؟",
          "choices": [
            " أبو عبيدة الجراح",
            " سعد بن أبي وقاص",
            " أبو موسى الأشعري",
            " عبدالله بن عباس"
          ],
          "answer": " عبدالله بن عباس"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تنتهي بقوله تعالى: \"واعبد ربك حتى يأتيك اليقين\"؟",
          "choices": [
            " سورة النمل",
            " سورة الحجر",
            " سورة طه",
            " سورة النساء"
          ],
          "answer": " سورة الحجر"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تقع بين سورتي يوسف وابراهيم؟",
          "choices": [
            " سورة الرعد",
            " سورة هود",
            " سورة الحجر",
            " سورة الكهف"
          ],
          "answer": " سورة الرعد"
        },
        {
          "question": "أين يوجد جامع الزيتون؟",
          "choices": [
            " في ليبيا",
            " في تونس",
            " في الجزائر",
            " في المغرب"
          ],
          "answer": " في تونس"
        },
        {
          "question": "من هو جندب من جنادة؟",
          "choices": [
            " ابن عباس",
            " أبو بكر الصديق",
            " أبو ذر الغفاري",
            " أبو هريرة"
          ],
          "answer": " أبو ذر الغفاري"
        },
        {
          "question": "في أي من السور التالية تقع أقصر آية؟",
          "choices": [
            " سورة البلد",
            " سورة المدثر",
            " سورة النبأ",
            " سورة الرحمن"
          ],
          "answer": " سورة الرحمن"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما المهنة التي عمل بها الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " مهنة الزراعة",
            " مهنة الصناعة",
            " مهنة التجارة والرعي",
            " مهنة الطب"
          ],
          "answer": " مهنة التجارة والرعي"
        },
        {
          "question": "من هو أول نبي نزل إلى الأرض؟",
          "choices": [
            " سيدنا آدم",
            " سيدنا إبراهيم",
            " سيدنا محمد",
            " سيدنا نوح"
          ],
          "answer": " سيدنا آدم"
        },
        {
          "question": "ما هو دعاء سيدنا يونس عليه السلام وهو في بطن الحوت؟",
          "choices": [
            " \"استغفرك ربي وأتوب إليك\"",
            " \"لا إله إلا الله وحده لا شريك له\"",
            " \"لا حول ولا قوة إلا بالله\"",
            " \"لا إله إلا أنت سبحانك إني كنت من الظالمين\""
          ],
          "answer": " \"لا إله إلا أنت سبحانك إني كنت من الظالمين\""
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تعرف بقلب القرآن؟",
          "choices": [
            " سورة يس",
            " سورة النساء",
            " سورة الملك",
            " سورة الفاتحة"
          ],
          "answer": " سورة يس"
        },
        {
          "question": "من النبي الذي كان يسمى بشرى؟",
          "choices": [
            " يحيى عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " الياس عليه السلام",
            " ذا الكفل عليه السلام"
          ],
          "answer": " ذا الكفل عليه السلام"
        },
        {
          "question": "في أي سنة هجرية شرع الله -سبحانه وتعالى- صيام شهر رمضان على المسلمين؟",
          "choices": [
            " السنة الأولى للهجرة",
            " السنة الثانية للهجرة",
            " السنة الثالثة للهجرة",
            " السنة الرابعة للهجرة"
          ],
          "answer": " السنة الثانية للهجرة"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي اهتز عرش الرحمن لموته؟",
          "choices": [
            " سعد بن معاذ",
            " عبدالله بن رواحة",
            " عمر بن الخطاب",
            " جعفر الطيار"
          ],
          "answer": " سعد بن معاذ"
        },
        {
          "question": "ما اسم زوجة فرعون؟",
          "choices": [
            " هاجر",
            " آسيا",
            " مريم",
            " سارة"
          ],
          "answer": " آسيا"
        },
        {
          "question": "لمن أرسل النبي هود؟",
          "choices": [
            " ثمود",
            " تبع",
            " عاد",
            " أصحاب الرس"
          ],
          "answer": " عاد"
        },
        {
          "question": "ما هو أكبر رقم في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " عشرة آلاف",
            " مائة ألف",
            " ألف",
            " لا شيء مما ذكر"
          ],
          "answer": " مائة ألف"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "في أي يوم خُلق سيدنا آدم عليه السلام؟",
          "choices": [
            " يوم السبت",
            " يوم الإثنين",
            " يوم الجمعة",
            " يوم الأحد"
          ],
          "answer": " يوم الجمعة"
        },
        {
          "question": "كم مرة ذُكر اسم الرسول محمد صلى الله عليه وسلم في القرآن؟",
          "choices": [
            " 4 مرات",
            " 5 مرات",
            " 6 مرات",
            " 7 مرات"
          ],
          "answer": " 4 مرات"
        },
        {
          "question": "من هي آسيا؟",
          "choices": [
            " زوجة ابراهيم",
            " زوجة نوح",
            " زوجة لقمان",
            " زوجة فرعون"
          ],
          "answer": " زوجة فرعون"
        },
        {
          "question": "كم عدد السجدات في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 15 سجدة",
            " 14 سجدة",
            " 17 سجدة",
            " 18 سجدة"
          ],
          "answer": " 15 سجدة"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي آمن به جميع قومه؟",
          "choices": [
            " نوح عليه السلام",
            " شعيب عليه السلام",
            " إبراهيم عليه السلام",
            " يونس عليه السلام"
          ],
          "answer": " يونس عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ما هي المدة التي نام فيها أهل الكهف؟",
          "choices": [
            " 308 سنة",
            " 309 سنة",
            " 310 سنة",
            " 311 سنة"
          ],
          "answer": " 309 سنة"
        },
        {
          "question": "ماذا يقصد بالشرك الأصغر؟",
          "choices": [
            " الرياء",
            " الكذب",
            " النفاق",
            " الخيانة"
          ],
          "answer": " الرياء"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي لقب بالصديق؟",
          "choices": [
            " يونس عليه السلام",
            " يوسف عليه السلام",
            " يعقوب عليه السلام",
            " أيوب عليه السلام"
          ],
          "answer": " يوسف عليه السلام"
        },
        {
          "question": "كم عدد الأشهر الحرم؟",
          "choices": [
            " شهران",
            " ثلاثة أشهر",
            " أربعة أشهر",
            " خمسة أشهر"
          ],
          "answer": " أربعة أشهر"
        },
        {
          "question": "متى فتحت مكة المكرمة؟",
          "choices": [
            " 6 هـ",
            " 7 هـ",
            " 6 هـ",
            " 8 هـ"
          ],
          "answer": " 8 هـ"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من هو الذي خسف الله به الأرض؟",
          "choices": [
            " فرعون",
            " النمرود",
            " قارون",
            " أبو لهب"
          ],
          "answer": " قارون"
        },
        {
          "question": "من أول من أكرم الضيف وأضافه؟",
          "choices": [
            " ابراهيم عليه السلام",
            " اسماعيل عليه السلام",
            " نوح عليه السلام",
            " موسى عليه السلام"
          ],
          "answer": " ابراهيم عليه السلام"
        },
        {
          "question": "كم سورة من سور القرآن تبدأ بالاستفهام؟",
          "choices": [
            " 3 سور",
            " 4 سور",
            " 5 سور",
            " 6 سور"
          ],
          "answer": " 6 سور"
        },
        {
          "question": "من هو أول من بايع أبا بكر الصديق رضي الله عنه من الأنصار يوم السقيفة؟",
          "choices": [
            " بشير بن سعد الأنصاري",
            " علي بن أبي طالب",
            " عثمان بن عفان",
            " حمزة بن عبدالمطلب"
          ],
          "answer": " بشير بن سعد الأنصاري"
        },
        {
          "question": "ما هي كنية سعد بن أبي وقاص؟",
          "choices": [
            " أبا عمر",
            " أبا بكر",
            " أبا طالب",
            " أبا إسحاق"
          ],
          "answer": " أبا إسحاق"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي آمن به جميع قومه؟",
          "choices": [
            " موسى عليه السلام",
            " يونس عليه السلام",
            " ادريس عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام"
          ],
          "answer": " يونس عليه السلام"
        },
        {
          "question": "كم عدد بنات الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " أربعة",
            " خمسة",
            " ستة",
            " سبعة"
          ],
          "answer": " أربعة"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة الخالية من البسملة؟",
          "choices": [
            " سورة المجادلة",
            " سورة التوبة",
            " سورة النساء",
            " سورة الأنعام"
          ],
          "answer": " سورة التوبة"
        },
        {
          "question": "كم مرة يدفع المسلمون الزكاة؟",
          "choices": [
            " نصف سنة",
            " شهريا",
            " سنويا",
            " يوميا"
          ],
          "answer": " سنويا"
        },
        {
          "question": "من هو آخر الأنبياء وخاتمهم؟",
          "choices": [
            " النبي عيسى عليه السلام",
            " النبي ابراهيم عليه السلام",
            " النبي موسى عليه السلام",
            " النبي محمد عليه الصلاة والسلام"
          ],
          "answer": " النبي محمد عليه الصلاة والسلام"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "( المصدود ) لفظ يطلق على؟",
          "choices": [
            " من منع من العمرة",
            " المصدود عمومًا",
            " من منع من الحج",
            " الممنوع كليا"
          ],
          "answer": " من منع من الحج"
        },
        {
          "question": "في أي عام حدثت غزوة الخندق الشهيرة؟",
          "choices": [
            " 5 هـ",
            " 6 هـ",
            " 7 هـ",
            " 8 هـ"
          ],
          "answer": " 5 هـ"
        },
        {
          "question": "من أول من لحق بالنبي محمد – صلى الله عليه وسلم – عقب وفاته من ذويه؟",
          "choices": [
            " رقية",
            " زينب",
            " أم كلثوم",
            " فاطمة"
          ],
          "answer": " فاطمة"
        },
        {
          "question": "ما الصلاة التي يركع المصلي ويسجد فيها أربع مرات؟",
          "choices": [
            " صلاة الخسوف والكسوف",
            " صلاة الخسوف",
            " صلاة الكسوف",
            " صلاة الميت"
          ],
          "answer": " صلاة الخسوف والكسوف"
        },
        {
          "question": "نبي من انبياء الله – عز وجل – ، كان يطلق عليه ( بشرى ) فمن هو؟",
          "choices": [
            " يونس عليه السلام",
            " داوود عليه السلام",
            " سليمان عليه السلام",
            " ذا الكفل عليه السلام"
          ],
          "answer": " ذا الكفل عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ماذا كانت عائشة رضي الله عنها بالنسبة إلى الرسول محمد صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " أمه",
            " زوجته",
            " ابنته",
            " أخته"
          ],
          "answer": " زوجته"
        },
        {
          "question": "من هو أول من قام بتصنيف تفسير خاص بالقرآن العظيم بواسطة الإسناد؟",
          "choices": [
            " مالك بن أنس",
            " أبو الأسود الدؤلي",
            " عثمان بن عفان",
            " عمر بن الخطاب"
          ],
          "answer": " مالك بن أنس"
        },
        {
          "question": "أي أداة من الأدوات الآتية قام قابيل بقتل أخيه هابيل بواسطتها؟",
          "choices": [
            " فأس",
            " فك الحمار",
            " سكين",
            " عصا غليظة"
          ],
          "answer": " فك الحمار"
        },
        {
          "question": "كم مرة تم ذكر لفظ ( الجنة ) في آيات القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 44 مرة",
            " 55 مرة",
            " 66 مرة",
            " 77 مرة"
          ],
          "answer": " 66 مرة"
        },
        {
          "question": "من الفاتح الإسلامي الذي لقب بـ: ( فاتح الصين )؟",
          "choices": [
            " سعد بن معاذ ",
            " عثمان بن عفان",
            " عمرو بن العاص",
            " قتيبة بن مسلم"
          ],
          "answer": " قتيبة بن مسلم"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من هو الصحابي الملقب بسيد الفوارس؟",
          "choices": [
            " سعد بن أبي وقاص",
            " حمزة بن عبدالمطلب",
            " أبو موسى الأشعري",
            " خالد بن الوليد"
          ],
          "answer": " أبو موسى الأشعري"
        },
        {
          "question": "ما اسم أول غزوة للمسلمين ضد اليهود؟",
          "choices": [
            " غزوة بني القينقاع",
            " غزوة حنين",
            " غزوة تبوك",
            " غزوة بدر"
          ],
          "answer": " غزوة بني القينقاع"
        },
        {
          "question": "ما الإسم الذي يطلق على الذين آمنوا بعيسى عليه السلام؟",
          "choices": [
            " المؤمنون",
            " الأنصار",
            " المهاجرون",
            " الحواريون"
          ],
          "answer": " الحواريون"
        },
        {
          "question": "ما هو مقدار زكاة الثمار والزرع في حالة الري دون كلفة؟",
          "choices": [
            " العشر",
            " الثلث",
            " الثمن",
            " الخمس"
          ],
          "answer": " العشر"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تبدأ ب (المر)؟",
          "choices": [
            " سورة ابراهيم",
            " سورة مريم",
            " سورة النساء",
            " سورة الرعد"
          ],
          "answer": " سورة الرعد"
        },
        {
          "question": "ما هي عدة المرأة الغير حامل؟",
          "choices": [
            " 4 أشهر",
            " 4 أشهر و 10 أيام",
            " 3 أشهر",
            " 3 أشهر و 10 أيام"
          ],
          "answer": " 4 أشهر و 10 أيام"
        },
        {
          "question": "من أي أبواب الجنة يدخل الصائمون يوم القيامة؟",
          "choices": [
            " الريان",
            " الرضوان",
            " التوبة",
            " الصدقة"
          ],
          "answer": " الريان"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي عدد آياتها 206؟",
          "choices": [
            " آل عمران",
            " الأعراف",
            " الأنفال",
            " النساء"
          ],
          "answer": " الأعراف"
        },
        {
          "question": "كم عدد السور التي تبدأ ب(حم)؟",
          "choices": [
            " 5 سور",
            " 6 سور",
            " 7 سور",
            " 8 سور"
          ],
          "answer": " 7 سور"
        },
        {
          "question": "من هن الأيامى؟",
          "choices": [
            " لا آباء لهن",
            " لا أخوة لهن",
            " لا أولاد لهن",
            " لا أزواج لهن"
          ],
          "answer": " لا أزواج لهن"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ماهي السورة التي ذكر فيه اسم مسجدين؟",
          "choices": [
            " الفرقان",
            " القصص",
            " الإسراء",
            " الشعراء"
          ],
          "answer": " الإسراء"
        },
        {
          "question": "السورة التي بدأت بلفظ (سورة)؟",
          "choices": [
            " سورة النور",
            " سورة الفرقان",
            " سورة الأحزاب",
            " سورة القصص"
          ],
          "answer": " سورة النور"
        },
        {
          "question": "قال تعالى في سورة الواقعة الآية (28): (في سدر مخضود)، مامعنى مخضود؟",
          "choices": [
            " المزين بالحلي",
            " المرصع بالذهب",
            " الناعم الملمس",
            " لا شوك فيه"
          ],
          "answer": " لا شوك فيه"
        },
        {
          "question": "من هي آخر من توفى من زوجات الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " أم سلمة رضي الله عنها",
            " سودة رضي الله عنها",
            " عائشة رضي الله عنها",
            " ميمونة رضي الله عنها"
          ],
          "answer": " أم سلمة رضي الله عنها"
        },
        {
          "question": "بماذا كان يكنى الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " أبو عبدالله",
            " أبو اسماعيل",
            " أبو ابراهيم",
            " أبو القاسم"
          ],
          "answer": " أبو القاسم"
        },
        {
          "question": "من هي النصرانية التي أسلمت ثم تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " ميمونة",
            " ماريا القبطية",
            " جويرية بنت الحارث",
            " سودة بنت زمعة"
          ],
          "answer": " ماريا القبطية"
        },
        {
          "question": "ما أول سورة نزلت في مكة؟",
          "choices": [
            " العلق",
            " الأعلى",
            " ق",
            " القلم"
          ],
          "answer": " العلق"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي لقب بذي النون؟",
          "choices": [
            " صالح عليه السلام",
            " يونس عليه السلام",
            " سليمان عليه السلام",
            " يوشع بن نون"
          ],
          "answer": " يونس عليه السلام"
        },
        {
          "question": "كم سورة من سور القرآن الكريم بدأت بحروف مقطعة؟",
          "choices": [
            " 25 سورة",
            " 24 سورة",
            " 29 سورة",
            " 26 سورة"
          ],
          "answer": " 29 سورة"
        },
        {
          "question": "كم عدد الملائكة الذين قاتلوا مع الرسول صلى الله عليه وسلم والمسلمين في بدر؟",
          "choices": [
            " سبعة آلاف ملك",
            " ستة آلاف ملك",
            " عشرة آلاف ملك",
            " خمسة آلاف ملك"
          ],
          "answer": " خمسة آلاف ملك"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم كان عمر الرسول عندما نزل عليه الوحي؟",
          "choices": [
            " عشرين سنة",
            " ثلاثين سنة",
            " أربعين سنة",
            " خمسين سنة"
          ],
          "answer": " أربعين سنة"
        },
        {
          "question": "ما هي آخر غزوة شارك فيها الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " غزوة تبوك",
            " غزوة بني النضير",
            " غزوة بدر",
            " غزوة أحد"
          ],
          "answer": " غزوة تبوك"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي ذكر ضمن اياتها بسم الله الرحمن الرحيم؟",
          "choices": [
            " سورة المزمل",
            " سورة آل عمران",
            " سورة النساء",
            " سورة النمل"
          ],
          "answer": " سورة النمل"
        },
        {
          "question": "من هي الصحابية الجليلة الملقبة بذات النطاقين؟",
          "choices": [
            " أسماء بنت أبي بكر",
            " أسماء بنت النعمان",
            " أسماء بنت يزيد",
            " أسماء بنت عمرو الأنصارية"
          ],
          "answer": " أسماء بنت أبي بكر"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة الوحيدة في القرآن الكريم التي لا تحتوي على حرف الميم؟",
          "choices": [
            " سورة الفلق",
            " سورة النصر",
            " سورة الفيل",
            " سورة الكوثر"
          ],
          "answer": " سورة الكوثر"
        },
        {
          "question": "من هو الملقب بـ أسد الله الغالب؟",
          "choices": [
            " عمر بن عبدالعزيز",
            " علي بن أبي طالب",
            " عمر بن الخطاب",
            " زيد بن ثابت"
          ],
          "answer": " علي بن أبي طالب"
        },
        {
          "question": "ما هي زوجة أحد الرسل التي تسمى “والهة”؟",
          "choices": [
            " امرأة لوط",
            " امرأة نوح",
            " امرأة فرعون",
            " امرأة لقمان"
          ],
          "answer": " امرأة لوط"
        },
        {
          "question": "أين يوجد البيت المعمور؟",
          "choices": [
            " في الجنة",
            " في السماء",
            " في الأرض",
            " ما بين السماء والأرض"
          ],
          "answer": " في السماء"
        },
        {
          "question": "ما الصلاة التي يركع المصلي ويسجد فيها أربع مرات؟",
          "choices": [
            " صلاة الخسوف",
            " صلاة الكسوف",
            " صلاة الخسوف والكسوف",
            " صلاة العيد"
          ],
          "answer": " صلاة الخسوف والكسوف"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الجليل الذي اهتز عرش رب العالمين عند وفاته؟",
          "choices": [
            " زيد بن حارثة",
            " عثمان بن عفان",
            " أبو بكر الصديق",
            " سعد بن معاذ"
          ],
          "answer": " سعد بن معاذ"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما السورة التي ذكرت فيها قصة هابيل وقابيل؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة آل عمران",
            " سورة المائدة",
            " سورة الأنعام"
          ],
          "answer": " سورة المائدة"
        },
        {
          "question": "من هو أول نبي تكلم اللغة العربية؟",
          "choices": [
            " اسماعيل عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام",
            " ادريس عليه السلام",
            " نوح عليه السلام"
          ],
          "answer": " اسماعيل عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ما هو لقب حمزة بن عبدالمطلب؟",
          "choices": [
            " الفاروق",
            " الصديق",
            " القانت الأواب",
            " أسد الله"
          ],
          "answer": " أسد الله"
        },
        {
          "question": "من هي آخر زوجة تزوجها الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " ميمونة بنت الحارث",
            " صفية",
            " جويرية بنت الحارث",
            " زينب بنت خزيمة"
          ],
          "answer": " ميمونة بنت الحارث"
        },
        {
          "question": "كم مرة حج الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " 4 مرات",
            " 3 مرات",
            " مرتين",
            " مرة واحدة"
          ],
          "answer": " مرة واحدة"
        },
        {
          "question": "في أي سورة ورد اسم يوم القيامة \"الطامة\"؟",
          "choices": [
            " مريم",
            " النازعات",
            " البقرة",
            " التكوير"
          ],
          "answer": " النازعات"
        },
        {
          "question": "ما هو الشيء الذي ورد في القرآن أنه يتنفس ولا روح له؟",
          "choices": [
            " الصبح",
            " الظهر",
            " البحر",
            " الجبل"
          ],
          "answer": " الصبح"
        },
        {
          "question": "ماذا كان اسم ناقة الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " الصنعاء",
            " القصواء",
            " البصراء",
            " المطية"
          ],
          "answer": " القصواء"
        },
        {
          "question": "ما هي الغزوة التي تمّ فيها أسر الشيماء شقيقة الرسول -صلى الله عليه وسلم- في الرضاعة؟",
          "choices": [
            " غزوة بدر الأولى",
            " غزوة بني قينقاع",
            " غزوة حُنين",
            " غزوة أحد"
          ],
          "answer": " غزوة حُنين"
        },
        {
          "question": "من هو المولود الأول في الإسلام؟",
          "choices": [
            " عبد الله بن عباس",
            " علي بن أبي طالب",
            " عثمان بن عفان",
            " عبد الله بن عمر بن الخطاب"
          ],
          "answer": " عبد الله بن عمر بن الخطاب"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما أول عملة شاع استخدامها في الدولة الإسلامية؟",
          "choices": [
            " الريال",
            " الدرهم",
            " الدينار",
            " الليرة"
          ],
          "answer": " الدينار"
        },
        {
          "question": "ماهي السورة التي كانت السبب في إسلام سيدنا عمر بن الخطاب – رضي الله عنه – ؟",
          "choices": [
            " سورة طه",
            " سورة البقرة",
            " سورة الأنبياء",
            " سورة القلم"
          ],
          "answer": " سورة طه"
        },
        {
          "question": "ما هو الدعاء الذي وصى به الرسول صلى الله عليه وسلم في ليلة القدر؟",
          "choices": [
            " \"اللهم يا مقلب القلوب ثبت قلوبنا على طاعتك\"",
            " \"اللهم اني أعوذ بك من الهم والحزن\"",
            " \"لا إله الا انت سبحانك اني كنت من الظالمين\"",
            " \"اللهم إنك عفو تحب العفو فاعفو عنا\""
          ],
          "answer": " \"اللهم إنك عفو تحب العفو فاعفو عنا\""
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي كانت تستحي منه الملائكة؟",
          "choices": [
            " عثمان بن عفان رضي الله عنه",
            " خالد بن الوليد رضي الله عنه",
            " عمر بن الخطاب رضي الله عنه",
            " علي بن أبي طالب رضي الله عنه"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان رضي الله عنه"
        },
        {
          "question": "كم عدد السور القرآنية التي بدأت بثلاث حروف؟",
          "choices": [
            " 10 سور",
            " 11 سورة",
            " 12 سورة",
            " 13 سورة"
          ],
          "answer": " 13 سورة"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي يُطلق عليها ” جميع بنات حواء”؟",
          "choices": [
            " سورة الناس",
            " سورة النساء",
            " سورة مريم",
            " سورة الأنعام"
          ],
          "answer": " سورة النساء"
        },
        {
          "question": "من هو آخر صحابي توفي من الصحابة؟",
          "choices": [
            " أنس بن مالك",
            " عمر بن الخطاب",
            " سعد بن معاذ",
            " زيد بن ثابت"
          ],
          "answer": " أنس بن مالك"
        },
        {
          "question": "ما اسم زوجة فرعون؟",
          "choices": [
            " هاجر",
            " آسيا",
            " مريم",
            " سارة"
          ],
          "answer": " آسيا"
        },
        {
          "question": "من هو أول صحابي حيا الرسول صلى الله عليه وسلم بتحية الإسلام؟",
          "choices": [
            " أبو موسى الأشعري",
            " أبو أيوب الأنصاري",
            " أبو ذر الغفاري",
            " أبو بكر الصديق"
          ],
          "answer": " أبو ذر الغفاري"
        },
        {
          "question": "من هو أول من ركب الخيل؟",
          "choices": [
            " آدم عليه اسلام",
            " قابيل",
            " أبو لهب",
            " إسماعيل عليه السلام"
          ],
          "answer": " إسماعيل عليه السلام"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم عدد الصلوات المفروضة في اليوم والليلة؟",
          "choices": [
            " 3 صلوات",
            " 4 صلوات",
            " 5 صلوات",
            " 6 صلوات"
          ],
          "answer": " 5 صلوات"
        },
        {
          "question": "إلى أين كانت هجرة الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " مكة",
            " المدينة",
            " البصرة",
            " مصر"
          ],
          "answer": " مكة"
        },
        {
          "question": "كم عدد سور القران الكريم؟",
          "choices": [
            " 110",
            " 111",
            " 113",
            " 114"
          ],
          "answer": " 114"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي ولد دون أب؟",
          "choices": [
            " عيسى عليه السلام",
            " يحيى عليه السلام",
            " سليمان عليه السلام",
            " اسماعيل عليه السلام"
          ],
          "answer": " عيسى عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة سميت بقلب القرآن؟",
          "choices": [
            " سورة مريم",
            " سورة محمد",
            " سورة الفاتحة",
            " سورة يس"
          ],
          "answer": " سورة يس"
        },
        {
          "question": "هل يجوز شرب الماء في الصوم؟",
          "choices": [
            " يجوز شرب القليل من الماء أثناء الصيام",
            " لا ، لا يجوز أكل أو شرب أي شيء أثناء الصيام",
            " يجوز أكل التمر أثناء الصيام",
            " نعم يجوز شرب الماء والأكل"
          ],
          "answer": " لا ، لا يجوز أكل أو شرب أي شيء أثناء الصيام"
        },
        {
          "question": "ما هو اتجاه المسلمين في أداء الصلاة؟",
          "choices": [
            " الكعبة (مكة المكرمة)",
            " المسجد الأقصى (فلسطين)",
            " مسجد الفاتح (البحرين)",
            " المسجد النبوي (المدينة المنورة)"
          ],
          "answer": " الكعبة (مكة المكرمة)"
        },
        {
          "question": "متى يصوم المسلمون شهرا؟",
          "choices": [
            " في شهر رجب",
            " في شهر رمضان",
            " في شهر ذو الحجة",
            " في شهر شعبان"
          ],
          "answer": " في شهر رمضان"
        },
        {
          "question": "كم عدد أجزاء القرآن؟",
          "choices": [
            " 12",
            " 20",
            " 30",
            " 45"
          ],
          "answer": " 30"
        },
        {
          "question": "ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " سورة النساء",
            " سورة النور",
            " سورة آل عمران",
            " سورة البقرة"
          ],
          "answer": " سورة البقرة"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من هو قائد المسلمين في معكرة القادسية؟",
          "choices": [
            " خالد بن الوليد",
            " عمرو بن العاص",
            " سعد بن أبي وقاص",
            " عبدالله بن الزبير"
          ],
          "answer": " سعد بن أبي وقاص"
        },
        {
          "question": "كيف أهلك الله قوم لوط؟",
          "choices": [
            " بحجارة مسومة",
            " بالصاعقة",
            " بالصيحة",
            " بالغرق"
          ],
          "answer": " بحجارة مسومة"
        },
        {
          "question": "ما أكثر سورة تكرر فيها اسم الرحمن؟",
          "choices": [
            " سورة الرحمن",
            " سورة البقرة",
            " سورة آل عمران",
            " سورة مريم"
          ],
          "answer": " سورة مريم"
        },
        {
          "question": "ما هي عدد المرات التي ورد فيها ذكر النار في المصحف الشريف؟",
          "choices": [
            " 126 مرة",
            " 130 مرة",
            " 136 مرة",
            " 140 مرة"
          ],
          "answer": " 126 مرة"
        },
        {
          "question": "من هو أول صحابي حيّا الرسول صلى الله عليه وسلم بتحية الإسلام؟",
          "choices": [
            " أبو بكر الصديق",
            " أبو أيوب الأنصاري",
            " أبو موسى الأشعري",
            " أبو ذر الغفاري"
          ],
          "answer": " أبو ذر الغفاري"
        },
        {
          "question": "ماهي السورة التي تسمي القتال؟",
          "choices": [
            " سورة المجادلة",
            " سورة محمد",
            " سورة المزمل",
            " سورة الأعراف"
          ],
          "answer": " سورة محمد"
        },
        {
          "question": "من هي آسيا؟",
          "choices": [
            " زوجة فرعون",
            " زوجة نوح",
            " زوجة لقمان",
            " زوجة ابراهيم"
          ],
          "answer": " زوجة فرعون"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة القرآنية التي يبكي فيها الشيطان عند سماعها؟",
          "choices": [
            " سورة الفاتحة",
            " سورة السجدة",
            " سورة يونس",
            " سورة الفلق"
          ],
          "answer": " سورة السجدة"
        },
        {
          "question": "من أول من أسلم من الرجال؟",
          "choices": [
            " علي بن أبي طالب",
            " عمر بن الخطاب",
            " أبو بكر الصديق",
            " عثمان بن عفان"
          ],
          "answer": " أبو بكر الصديق"
        },
        {
          "question": "متى فتحت مكة المكرمة؟",
          "choices": [
            " 5 هـ",
            " 7 هـ",
            " 6 هـ",
            " 8 هـ"
          ],
          "answer": " 8 هـ"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم عدد الأنبياء الذين ورد ذكرهم في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 29",
            " 28",
            " 25",
            " 26"
          ],
          "answer": " 25"
        },
        {
          "question": "ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة ياسين",
            " سورة الحج",
            " سورة الرحمن"
          ],
          "answer": " سورة البقرة"
        },
        {
          "question": "من أول من قال الشعر؟",
          "choices": [
            " آدم عليه السلام",
            " يزيد بن الوليد",
            " عمر بن الخطاب",
            " يزيد بن معاوية"
          ],
          "answer": " آدم عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ما الاسم الذي اطلق على الذين آمنوا بعيسى عليه السلام؟",
          "choices": [
            " الحواريون",
            " الصحابة",
            " الابناء",
            " الاخوان"
          ],
          "answer": " الحواريون"
        },
        {
          "question": "في أي سنة هجرية توفي الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " 10 هـ",
            " 12 هـ",
            " 13 هـ",
            " 11 هـ"
          ],
          "answer": " 11 هـ"
        },
        {
          "question": "من هو أكثر الصحابة رواية للحديث؟",
          "choices": [
            " عبدالله بن عباس",
            " أبو هريرة",
            " أنس بن مالك",
            " عبدالله بن عمر"
          ],
          "answer": " أبو هريرة"
        },
        {
          "question": "كم دامت خلافة أبو بكر الصديق رضي الله عنه؟",
          "choices": [
            " سنتين",
            " 7 سنين",
            " 6 أشهر",
            " 10 سنين"
          ],
          "answer": " سنتين"
        },
        {
          "question": "ما هي الهيجاء؟",
          "choices": [
            " السلم",
            " الحرب",
            " النقد",
            " الطبل"
          ],
          "answer": " الحرب"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي صام عن الكلام ثلاثة أيام؟",
          "choices": [
            " موسى عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام",
            " زكريا عليه السلام",
            " نوح عليه السلام"
          ],
          "answer": " زكريا عليه السلام"
        },
        {
          "question": "أول جبل وضع في الأرض هو؟",
          "choices": [
            " جبل أحد",
            " جبل الصواري",
            " جبل القمة",
            " جبل أبي قيس في مكة"
          ],
          "answer": " جبل أبي قيس في مكة"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "متى فُرِض الصيام على المسلمين؟",
          "choices": [
            " في العام الرابع من الهجرة",
            " في العام الثالث من الهجرة",
            " في العام الثاني من الهجرة",
            " في العام الأول من الهجرة"
          ],
          "answer": " في العام الثاني من الهجرة"
        },
        {
          "question": "ما هي أطول سورة في القرآن؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة آل عمران",
            " سورة الأنعام",
            " سورة المائدة"
          ],
          "answer": " سورة البقرة"
        },
        {
          "question": "كم عدد السور المدنية في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 22 سورة",
            " 24 سورة",
            " 26 سورة",
            " 28 سورة"
          ],
          "answer": " 28 سورة"
        },
        {
          "question": "ما هي معجزة سيدنا صالح عليه السلام؟",
          "choices": [
            " الناقة",
            " لغة الحيوانات والطيور",
            " الحوت",
            " العصا والأفعى"
          ],
          "answer": " الناقة"
        },
        {
          "question": "ما هي مهنة سيّدنا محمد ﷺ قبل بعثته؟",
          "choices": [
            " الخياطة",
            " الزراعة",
            " الصناعة",
            " الرعي والتجارة"
          ],
          "answer": " الرعي والتجارة"
        },
        {
          "question": "كم عدد الأشهر الحُرُم؟",
          "choices": [
            " ثلاثة أشهر",
            " أربعة أشهر",
            " خمسة أشهر",
            " ستة أشهر"
          ],
          "answer": " أربعة أشهر"
        },
        {
          "question": "من هو أوَّل من أسلم من الرِّجال في الإسلام؟",
          "choices": [
            " أبو بكر الصدِّيق رضِي الله عنه",
            " عمر بن الخطاب رضي الله عنه",
            " عثمان بن عفان رضي الله عنه",
            " علي بن أبي طالب كرم الله وجهه"
          ],
          "answer": " أبو بكر الصدِّيق رضِي الله عنه"
        },
        {
          "question": "بماذا لقب سيدنا لُقمان؟",
          "choices": [
            " الصديق",
            " الحكيم",
            " الأمين",
            " الكريم"
          ],
          "answer": " الحكيم"
        },
        {
          "question": "من أول من سعى بين الصفا والمروة؟",
          "choices": [
            " هاجر",
            " خديجة",
            " مريم",
            " عائشة"
          ],
          "answer": " هاجر"
        },
        {
          "question": "من أول من نادى بالحج إلى بيت الله الحرام؟",
          "choices": [
            " اسماعيل عليه السلام",
            " محمد صلى الله عليه وسلم",
            " موسى عليه السلام",
            " إبراهيم عليه السلام"
          ],
          "answer": " إبراهيم عليه السلام"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "أين عاش زكريا عليه السلام؟",
          "choices": [
            " في مصر",
            " في مكة",
            " في فلسطين",
            " في المغرب"
          ],
          "answer": " في فلسطين"
        },
        {
          "question": "من صاحب هذا الدعاء: (رب اشرح لي صدري (25) ويسر لي أمري)، (طه، 25و26)؟",
          "choices": [
            " موسى عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام",
            " نوح عليه السلام"
          ],
          "answer": " موسى عليه السلام"
        },
        {
          "question": "هل تجب صلاة الجمعة على المسافر؟",
          "choices": [
            " نعم",
            " لا"
          ],
          "answer": " لا"
        },
        {
          "question": "ما نصيب الزوجة إن مات زوجها ولم يكن لها ولد؟",
          "choices": [
            " الربع",
            " الثلث",
            " النص",
            " ليس لها نصيب"
          ],
          "answer": " الربع"
        },
        {
          "question": "كم أخا كان ليوسف عليه السلام؟",
          "choices": [
            " 14 أخا",
            " 13 أخا",
            " 12 أخا",
            " 11 أخا"
          ],
          "answer": " 11 أخا"
        },
        {
          "question": "ما أول سورة في المصحف ذكر فيها نبي الله صالح؟",
          "choices": [
            " سورة محمد",
            " سورة الأعراف",
            " سورة الأنبياء",
            " سورة القصص"
          ],
          "answer": " سورة الأعراف"
        },
        {
          "question": "من أول نبي ذكرت قصته في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " آدم عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام",
            " نوح عليه السلام"
          ],
          "answer": " آدم عليه السلام"
        },
        {
          "question": "من هو قائد أول غزوة بعد موت الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " خالد بن الوليد",
            " أسامة بن زيد",
            " أبو عبيدة بن الجراح",
            " علي بن أبي طالب"
          ],
          "answer": " أسامة بن زيد"
        },
        {
          "question": "في أي سورة وردت قصة قارون؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة آل عمران",
            " سورة القصص",
            " سورة الأنبياء"
          ],
          "answer": " سورة القصص"
        },
        {
          "question": "لمن أرسل النبي هود؟",
          "choices": [
            " ثمود",
            " تبع",
            " أصحاب الرس",
            " عاد"
          ],
          "answer": " عاد"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "أين رست سفينة نوح بعد الطوفان؟",
          "choices": [
            " جبل المروة",
            " جبل الصفا",
            " جبل الجودي",
            " جبل في العراق"
          ],
          "answer": " جبل الجودي"
        },
        {
          "question": "الشهر الخامس في التقويم الهجري؟",
          "choices": [
            " جمادى الأول",
            " شوال",
            " ربيع الأول",
            " جمادى الآخرة"
          ],
          "answer": " جمادى الأول"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي افتداه الرسول صلى الله عليه وسلم بأبيه وأمه؟",
          "choices": [
            " زيد بن حارثة",
            " علي بن أبي طالب",
            " سعد بن معاذ",
            " سعد بن أبي وقاص"
          ],
          "answer": " سعد بن أبي وقاص"
        },
        {
          "question": "ما اسم الفتى الذي كان يصاحب موسى عليه السلام في رحلته مع الخضر؟",
          "choices": [
            " يوشع بن نون",
            " ذي القرنين",
            " هارون",
            " الخضر"
          ],
          "answer": " يوشع بن نون"
        },
        {
          "question": "ما هي المعركة التي كانت سببا في تعجيل المسلمين بجمع القرآن؟",
          "choices": [
            " معركة حنين",
            " معركة القادسية",
            " معركة تبوك",
            " معركة اليمامة"
          ],
          "answer": " معركة اليمامة"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي أوتي مزمارا من مزامير داوود عليه السلام؟",
          "choices": [
            " حسان بن ثابت",
            " أبو موسى الأشعري",
            " أبي ذر الغفاري",
            " عمرو بن العاص"
          ],
          "answer": " أبو موسى الأشعري"
        },
        {
          "question": "في أي غزوة استشهد الصحابي جعفر بن أبي طالب؟",
          "choices": [
            " غزوة مؤتة",
            " غزوة أحد",
            " عزوة حنين",
            " غزوة بدر الكبرى"
          ],
          "answer": " غزوة مؤتة"
        },
        {
          "question": "أول من أنشأ جهاز شرطة في الإسلام؟",
          "choices": [
            " عمر بن الخطاب",
            " عثمان بن عفان",
            " علي بن أبي طالب",
            " عمر بن عبدالعزيز"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "من القوم الذين أهلكهم الله بالطاغية؟",
          "choices": [
            " قوم عاد",
            " قوم مدين",
            " قوم ثمود",
            " قوم شعيب"
          ],
          "answer": " قوم ثمود"
        },
        {
          "question": "أين ورد قوله تعالى (واتقوا يوما ترجعون فيه إلى الله ثم توفى كل نفس ما كسبت وهم لا يظلمون)؟",
          "choices": [
            " سورة الأنعام",
            " سورة آل عمران",
            " سورة النساء",
            " سورة البقرة"
          ],
          "answer": " سورة البقرة"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (من صلى البردين دخل الجنة) ما هما البردين؟",
          "choices": [
            " الظهر والعصر",
            " الظهر والمغرب",
            " الفجر والعصر",
            " الفجر والعشاء"
          ],
          "answer": " الفجر والعصر"
        },
        {
          "question": "ما أول معركة وقعت بين المسلمين والروم؟",
          "choices": [
            " أجنادين",
            " نهاوند",
            " مؤتة",
            " القادسية"
          ],
          "answer": " أجنادين"
        },
        {
          "question": "من هو قائد المسلمين في معركة عين جالوت؟",
          "choices": [
            " توران شاه",
            " مروان بن عبدالملك",
            " المعتصم بالله",
            " سيف الدين قطز"
          ],
          "answer": " سيف الدين قطز"
        },
        {
          "question": "في أي سنة هجرية كانت غزوة أحد؟",
          "choices": [
            " 3 هـ",
            " 6 هـ",
            " 4 هـ",
            " 5 هـ"
          ],
          "answer": " 3 هـ"
        },
        {
          "question": "قال تعالى في سورة الغاشية ((14) و نمارق مصفوفة) ما المقصود بالنمارق؟",
          "choices": [
            " الحلي",
            " الأغطية",
            " الأكواب",
            " الوسائد"
          ],
          "answer": " الوسائد"
        },
        {
          "question": "ذكر الله تعالى في سورة المدثر كلمة (سقر) فماذا تعني؟",
          "choices": [
            " اسم باب في الجنة",
            " اسم من أسماء جهنم",
            " اسم السماء السابعة",
            " اسم نهر في الجنة"
          ],
          "answer": " اسم من أسماء جهنم"
        },
        {
          "question": "قوم أي من الأنبياء كانوا يعبدون الأيكة؟",
          "choices": [
            " شعيب عليه السلام",
            " صالح عليه السلام",
            " يوشع بن نون",
            " نوح عليه السلام"
          ],
          "answer": " شعيب عليه السلام"
        },
        {
          "question": "كم مرة ذكر سيدنا موسى عليه السلام في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 125 مرة",
            " 136 مرة",
            " 140 مرة",
            " 154 مرة"
          ],
          "answer": " 136 مرة"
        },
        {
          "question": "من قائل هذا الدعاء (رب بما أنعمت علي فلن أكون ظهيرا للمجرمين)؟",
          "choices": [
            " سليمان عليه السلام",
            " هود عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام"
          ],
          "answer": " موسى عليه السلام"
        },
        {
          "question": "من السبع الموبقات؟",
          "choices": [
            " السرقة",
            " البغضاء",
            " التنابز بالألقاب",
            " قذف المحصنات المؤمنات الغافلات"
          ],
          "answer": " قذف المحصنات المؤمنات الغافلات"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "قال تعالى: (ولا طعام إلا من غسلين) سورة الحاقة (36)، ما المقصود بـ(غسلين)؟",
          "choices": [
            " ماء شديد الحرارة",
            " شجرة الزقوم",
            " القيح والصديد",
            " شجرة شوكية"
          ],
          "answer": " القيح والصديد"
        },
        {
          "question": "من هو أول شهيد في غزوة أحد؟",
          "choices": [
            " عبدالله بن حرام",
            " عمير بن أبي وقاص",
            " عبدالله بن جحش",
            " أبو دجانة"
          ],
          "answer": " عبدالله بن حرام"
        },
        {
          "question": "كم ورد لفظ (الكعبة) في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " مرة",
            " مرتان",
            " أربع مرات",
            " سبع مرات"
          ],
          "answer": " مرتان"
        },
        {
          "question": "من الذي دخل النبي صلى الله عليه وسلم في جواره حين عاد من الطائف؟",
          "choices": [
            " المطعم بن عدي",
            " سهيل بن عمرو",
            " ورقة بن نوفل",
            " أمية بن الصلت"
          ],
          "answer": " المطعم بن عدي"
        },
        {
          "question": "كم ورد لفظ (الكهف) في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " مرة واحدة",
            " مرتان",
            " أربع مرات",
            " ست مرات"
          ],
          "answer": " ست مرات"
        },
        {
          "question": "كم عدد خلفاء الدولة العباسية؟",
          "choices": [
            " 32 خليفة",
            " 37 خليفة",
            " 39 خليفة",
            " 42 خليفة"
          ],
          "answer": " 37 خليفة"
        },
        {
          "question": "من الصحابي الذي وطأ الجنة بعرجته؟",
          "choices": [
            " سلمة بن الأكوع",
            " زيد بن الدثنة",
            " خبيب بن عدي",
            " عمرو بن الجموح"
          ],
          "answer": " عمرو بن الجموح"
        },
        {
          "question": "ما هو الإسم الأخر التي تسمى به سورة الزمر؟",
          "choices": [
            " سورة الموازين",
            " سورة الغرف",
            " سورة البعث",
            " سورة الشفاعة"
          ],
          "answer": " سورة الغرف"
        },
        {
          "question": "من أول من ركب الخيل؟",
          "choices": [
            " قابيل بن أدم",
            " نوح عليه السلام",
            " سليمان بن داوود",
            " اسماعيل عليه السلام"
          ],
          "answer": " اسماعيل عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ما هي أصغر سورة في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " البقرة",
            " النبأ",
            " الفلق",
            " الكوثر"
          ],
          "answer": " الكوثر"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "في أي سورة وردت هذه الآية الكريمة (ويسألونك عن الجبال فقل ينسفها ربي نسفا* فيذرها قاعا صفصفا)؟",
          "choices": [
            " سورة ق",
            " سورة الطور",
            " سورة طه",
            " سورة القلم"
          ],
          "answer": " سورة طه"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي دعى ربه أن يهبه غلاما زكيا؟",
          "choices": [
            " زكريا عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام",
            " يوسف عليه السلام",
            " أيوب عليه السلام"
          ],
          "answer": " زكريا عليه السلام"
        },
        {
          "question": "قال تعالى في سورة ص (وشددنا ملكه وآتيناه الحكمة وفصل الخطاب(20)) من المقصود بالآية الكريمة؟",
          "choices": [
            " زكريا عليه السلام",
            " اسماعيل عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " داوود عليه السلام"
          ],
          "answer": " داوود عليه السلام"
        },
        {
          "question": "كم عدد آيات سورة البقرة؟",
          "choices": [
            " 286 آية",
            " 280 آية",
            " 298 آية",
            " 277 آية"
          ],
          "answer": " 286 آية"
        },
        {
          "question": "احدى هذه السور تبدأ بالحروف المقطعة (الم)؟",
          "choices": [
            " النمل",
            " القلم",
            " الرعد",
            " البقرة"
          ],
          "answer": " البقرة"
        },
        {
          "question": "في أي سورة وردت قصة طالوت؟",
          "choices": [
            " سورة آل عمران",
            " سورة البقرة",
            " سورة المائدة",
            " سورة النساء"
          ],
          "answer": " سورة البقرة"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي أمره الله بأن يأخذ الكتاب بقوة؟",
          "choices": [
            " يحيى عليه السلام",
            " زكريا عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " هود عليه السلام"
          ],
          "answer": " يحيى عليه السلام"
        },
        {
          "question": "قال تعالى في سورة هود (وأخذت الذين ظلموا فأصبحوا في ديارهم جاثمين) من هم القوم الذين أهلكهم الله في هذه الآية؟",
          "choices": [
            " قوم صالح",
            " قوم مدين",
            " قوم هود",
            " قوم عاد"
          ],
          "answer": " قوم مدين"
        },
        {
          "question": "قال تعالى (كذبت قبلهم قوم نوح فكذبوا عبدنا وقالوا مجنون وازدجر) في أي سورة وردت هذه الآية؟",
          "choices": [
            " سورة النجم",
            " سورة التكوير",
            " سورة القمر",
            " سورة القلم"
          ],
          "answer": " سورة القمر"
        },
        {
          "question": "قال تعالى في سورة الواقعة (في سدر مخضود) ما معنى مخضود؟",
          "choices": [
            " الناعم الملمس",
            " المزين بالحلي",
            " المرصع بالذهب",
            " لا شوك فيه"
          ],
          "answer": " لا شوك فيه"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم عدد الكتب السماوية التي أنزلها الله تعالى؟",
          "choices": [
            " 3 كتب",
            " 4 كتب",
            " 5 كتب",
            " 6 كتب"
          ],
          "answer": " 5 كتب"
        },
        {
          "question": "ما هو الركن الثاني من أركان الإسلام؟",
          "choices": [
            " إقام الصلاة",
            " الشهادتان",
            " إيتاء الزكاء",
            " صوم رمضان"
          ],
          "answer": " إقام الصلاة"
        },
        {
          "question": "ما اسم النبي الذي تمنى أن يموت؟",
          "choices": [
            " موسى عليه السلام",
            " يعقوب عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام",
            " يوسف عليه السلام"
          ],
          "answer": " يوسف عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ما هو الحيوان الذي ارتبط اسمه بسيدنا صالح عليه السلام؟",
          "choices": [
            " الناقة",
            " الغراب",
            " الهدهد",
            " البقرة"
          ],
          "answer": " الناقة"
        },
        {
          "question": "ما اسم السورة التي تحدثت عن غزوة أحد؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة الأنعام",
            " سورة الأعراف",
            " سورة آل عمران"
          ],
          "answer": " سورة آل عمران"
        },
        {
          "question": "من هو أول رسول من الله يسمى بالأحمد؟",
          "choices": [
            " نوح عليه السلام",
            " محمد صلى الله عليه وسلم",
            " عيسى عليه السلام",
            " موسى عليه السلام"
          ],
          "answer": " محمد صلى الله عليه وسلم"
        },
        {
          "question": "ما هو العام الهجري الذي احتفل فيه المسلمين بعيد الفطر وعيد الأضحى المبارك؟",
          "choices": [
            " العام الثاني",
            " العام الأول",
            " العام الرابع",
            " العام الثالث"
          ],
          "answer": " العام الثاني"
        },
        {
          "question": "كم مرة ذُكر اسم الرسول محمد صلى الله عليه وسلم في القرآن؟",
          "choices": [
            " 3 مرات",
            " 4 مرات",
            " 5 مرات",
            " 6 مرات"
          ],
          "answer": " 4 مرات"
        },
        {
          "question": "من هو الملقب بـ أسد الله الغالب؟",
          "choices": [
            " عمر بن الخطاب",
            " زيد بن ثابت",
            " علي بن أبي طالب",
            " عثمان بن عفان"
          ],
          "answer": " علي بن أبي طالب"
        },
        {
          "question": "من هو أول مولود في الإسلام؟",
          "choices": [
            " إسماعيل بن إبراهيم",
            " يحيي بن زكريا",
            " عيسى بن مريم",
            " عبد الله بن عمر بن الخطاب"
          ],
          "answer": " عبد الله بن عمر بن الخطاب"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "قوم أي من الأنبياء كانوا يعبدون الأيكة؟",
          "choices": [
            " يوشع بن نون",
            " صالح عليه السلام",
            " شعيب عليه السلام",
            " نوح عليه السلام"
          ],
          "answer": " شعيب عليه السلام"
        },
        {
          "question": "الملك الموكل بالنفخ في البوق هو؟",
          "choices": [
            " اسرافيل",
            " جبريل",
            " ميكائيل",
            " عزرائيل"
          ],
          "answer": " اسرافيل"
        },
        {
          "question": "في أي سنة كانت غزوة الخندق؟",
          "choices": [
            " السنة السادسة للهجرة",
            " السنة السابعة للهجرة",
            " السنة الثالثة للهجرة",
            " السنة الخامسة للهجرة"
          ],
          "answer": " السنة الخامسة للهجرة"
        },
        {
          "question": "كم عدد الأنبياء الذين ذكروا في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 25 نبيا",
            " 18 نبيا",
            " 26 نبيا",
            " 27 نبيا"
          ],
          "answer": " 25 نبيا"
        },
        {
          "question": "كم شخص اشترك في قتل ناقة النبي صالح عليه السلام؟",
          "choices": [
            " خمسة",
            " عشرة",
            " ثمانية",
            " تسعة"
          ],
          "answer": " تسعة"
        },
        {
          "question": "من هو مؤلف كتاب الطب النبوي؟",
          "choices": [
            " الامام حنبل",
            " ابن قيم الجوزية",
            " الامام الغزالي",
            " الطبري"
          ],
          "answer": " ابن قيم الجوزية"
        },
        {
          "question": "في أي غزوة استشهد الصحابي عبدالله بن رواحة؟",
          "choices": [
            " غزوة مؤتة",
            " غزوة حنين",
            " غزوة بني قريظة",
            " غزوة الخندق"
          ],
          "answer": " غزوة مؤتة"
        },
        {
          "question": "كم عدد التكبيرات في الركعة الأولى في صلاة العيد؟",
          "choices": [
            " ستة تكبيرات",
            " سبع تكبيرات",
            " خمس تكبيرات",
            " تسعة تكبيرات"
          ],
          "answer": " سبع تكبيرات"
        },
        {
          "question": "من الصحابي الذي اشترى بئر رومة في المدينة من اليهودي ووهبه للمسلمين؟",
          "choices": [
            " أبو بكر الصديق",
            " عمر بن الخطاب",
            " عثمان بن عفان",
            " عمار بن ياسر"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "أي عم للرسول صلى الله عليه وسلم مات شهيدا؟",
          "choices": [
            " أبو طالب",
            " عمرو بن هشام",
            " أبو العباس",
            " حمزة بن عبدالمطلب"
          ],
          "answer": " حمزة بن عبدالمطلب"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من هو حواري الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " حمزة بن عبد المطلب",
            " حسان بن ثابت",
            " الزبير بن العوام",
            " بلال الحبسي"
          ],
          "answer": " الزبير بن العوام"
        },
        {
          "question": "من قاتل عمر بن الخطاب؟",
          "choices": [
            " أبو لؤلؤة المجوسي",
            " سلمان الحبشي",
            " أبو قتادة الأبهر",
            " عبدالله بن سلول"
          ],
          "answer": " أبو لؤلؤة المجوسي"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي لقب بشبيه الملائكة؟",
          "choices": [
            " زيد بن حارثة",
            " عبدالله بن مسعود",
            " عثمان بن عفان",
            " عمران بن الحصين"
          ],
          "answer": " عمران بن الحصين"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي لا تحتوي على حرف الميم؟",
          "choices": [
            " سورة الكوثر",
            " سورة الناس",
            " سورة الإخلاص",
            " سورة الفلق"
          ],
          "answer": " سورة الكوثر"
        },
        {
          "question": "من آخر نساء النبي صلى الله عليه وسلم موتا؟",
          "choices": [
            " ميمونة",
            " عائشة",
            " حفصة بنت عمر",
            " أم سلمة"
          ],
          "answer": " أم سلمة"
        },
        {
          "question": "من هي المقصودة بقوله تعالى: \"قد سمع الله قول التي تجادلك في زوجها\"؟",
          "choices": [
            " أسماء بنت النعمان",
            " خولة بنت ثعلبة",
            " أروى بنت الحارث",
            " آمنة المخزومية"
          ],
          "answer": " خولة بنت ثعلبة"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي سيبعث وحيدا؟",
          "choices": [
            " أبو ذر الغفاري",
            " جعفر بن أبي طالب",
            " خالد بن الوليد",
            " حذيفة بن اليمان"
          ],
          "answer": " أبو ذر الغفاري"
        },
        {
          "question": "كم عدد السور التي أسمها على أسماء الأنبياء؟",
          "choices": [
            " 4 سور",
            " 5 سور",
            " 6 سور",
            " 8 سور"
          ],
          "answer": " 6 سور"
        },
        {
          "question": "ما اسم طعام المأتم الذي يقدم عند الوفاة؟",
          "choices": [
            " النقيعة",
            " العقيقة",
            " الوضيمة",
            " المأدبة"
          ],
          "answer": " الوضيمة"
        },
        {
          "question": "في أي سورة ورد اسم القيامة (الصاخة)؟",
          "choices": [
            " سورة القيامة",
            " سورة الإنسان",
            " سورة النازعات",
            " سورة عبس"
          ],
          "answer": " سورة عبس"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كيف أهلك قوم هود؟",
          "choices": [
            " بالصيحة",
            " بالغرق",
            " ريح صرصر عاتية",
            " بالجراد"
          ],
          "answer": " ريح صرصر عاتية"
        },
        {
          "question": "متى وقعت غزوة الخندق؟",
          "choices": [
            " 5 هـ",
            " 7 هـ",
            " 4 هـ",
            " 9 هـ"
          ],
          "answer": " 5 هـ"
        },
        {
          "question": "من هي النصرانية التي أسلمت ثم تزوجها الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " ميمونة",
            " سودة بنت زمعة",
            " جويرية بنت الحارث",
            " ماريا القبطية"
          ],
          "answer": " ماريا القبطية"
        },
        {
          "question": "من أول من أمر بجمع القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " أبو بكر الصديق",
            " علي بن أبي طالب",
            " عثمان بن عفان",
            " عمر بن الخطاب"
          ],
          "answer": " أبو بكر الصديق"
        },
        {
          "question": "كم سنة دامت خلافة علي بن أبي طالب كرم الله وجهه؟",
          "choices": [
            " 5 سنوات",
            " 9 سنوات",
            " 7 سنوات",
            " 6 سنوات"
          ],
          "answer": " 6 سنوات"
        },
        {
          "question": "من الصحابة العشر المبشرين بالجنة؟",
          "choices": [
            " الحارث بن أوس بن معاذ",
            " سعيد بن زيد بن عمرو بن نفيل",
            " كعب بن مالك",
            " معاذ بن جبل"
          ],
          "answer": " سعيد بن زيد بن عمرو بن نفيل"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي علم منطق الطير؟",
          "choices": [
            " سليمان عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " شعيب عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام"
          ],
          "answer": " سليمان عليه السلام"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي قبضت روحه في السماء؟",
          "choices": [
            " موسى عليه السلام",
            " ادريس عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام",
            " آدم عليه السلام"
          ],
          "answer": " ادريس عليه السلام"
        },
        {
          "question": "احدى أمهات المؤمنين رضي الله عنهن تلقب بأم المساكين فمن هي؟",
          "choices": [
            " زينب بنت جحش",
            " حفصة بنت عمر",
            " زينب بنت خزيمة الهلالية",
            " أم سلمة"
          ],
          "answer": " زينب بنت خزيمة الهلالية"
        },
        {
          "question": "كم عدد أخوة النبي يوسف عليه السلام؟",
          "choices": [
            " 13",
            " 10",
            " 12",
            " 11"
          ],
          "answer": " 11"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما هي السورة التي يطلق عليها قلب القرآن؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة الفاتحة",
            " سورة يس",
            " سورة الإخلاص"
          ],
          "answer": " سورة يس"
        },
        {
          "question": "كم عدد السور التي تبدأ ب(حم)؟",
          "choices": [
            " 7",
            " 6",
            " 8",
            " 9"
          ],
          "answer": " 7"
        },
        {
          "question": "لمن أرسل النبي هود؟",
          "choices": [
            " ثمود",
            " قريش",
            " بنو اسرائيل",
            " عاد"
          ],
          "answer": " عاد"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي يوجد بها بسملتين؟",
          "choices": [
            " سورة النمل",
            " سورة الأنفال",
            " سورة النحل",
            " سورة الأعراف"
          ],
          "answer": " سورة النمل"
        },
        {
          "question": "ما السورة التي ابتدأت باسم ثمرتين؟",
          "choices": [
            " العلق",
            " الزلزلة",
            " المسد",
            " التين"
          ],
          "answer": " التين"
        },
        {
          "question": "ما هو عدد حملة العرش في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 6",
            " 7",
            " 8",
            " 9"
          ],
          "answer": " 8"
        },
        {
          "question": "في أي سورة ذكرت قصة هابيل وقابيل؟",
          "choices": [
            " سورة المائدة",
            " سورة البقرة",
            " سورة الأنعام",
            " سورة الأعراف"
          ],
          "answer": " سورة المائدة"
        },
        {
          "question": "لمن أرسل النبي صالح؟",
          "choices": [
            " عاد",
            " ثمود",
            " أصحاب الرس",
            " قوم تبع"
          ],
          "answer": " ثمود"
        },
        {
          "question": "كم عدد السور في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 110 سورة",
            " 113 سورة",
            " 114 سورة",
            " 115 سورة"
          ],
          "answer": " 114 سورة"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي وردت فيها سجدتين في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " سورة الحشر",
            " سورة الرعد",
            " سورة الممتحنة",
            " سورة الحج"
          ],
          "answer": " سورة الحج"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "إلى كم جزء ينقسم القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " خمسة أجزاء",
            " عشرة أجزاء",
            " ثلاثون جزءا",
            " أربعون جزءا"
          ],
          "answer": " ثلاثون جزءا"
        },
        {
          "question": "كم مرة تكررت الآية: \"فبأي آلاء ربكما تكذبان\"؟",
          "choices": [
            " 31 مرة",
            " 32 مرة",
            " 33 مرة",
            " 34 مرة"
          ],
          "answer": " 31 مرة"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تبدأ بقوله تعالى: \"يا أيها النبي اتق الله ولا تطع الكافرين والمنافقين إن الله كان عليما حكيما\"؟",
          "choices": [
            " سورة الحجر",
            " سورة الأنفال",
            " سورة محمد",
            " سورة الأحزاب"
          ],
          "answer": " سورة الأحزاب"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي كانت سببا في إسلام عمر بن الخطاب رضي الله عنه؟",
          "choices": [
            " طه",
            " النساء",
            " الإخلاص",
            " البقرة"
          ],
          "answer": " طه"
        },
        {
          "question": "ماذا تعني النفاثات في العقد؟",
          "choices": [
            " النساء العفيفات",
            " النساء المطلقات",
            " النساء المتمردات",
            " النساء الساحرات"
          ],
          "answer": " النساء الساحرات"
        },
        {
          "question": "ما هي أعظم سورة في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " سورة طه",
            " سورة الفاتحة",
            " سورة الناس",
            " سورة الفلق"
          ],
          "answer": " سورة الفاتحة"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تنتهي بقوله تعالى \"واعبد ربك حتى يأتيك اليقين\"؟",
          "choices": [
            " سورة الحجر",
            " سورة النمل",
            " سورة النساء",
            " سورة طه"
          ],
          "answer": " سورة الحجر"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تقع بين سورتي يوسف وابراهيم؟",
          "choices": [
            " هود",
            " الرعد",
            " الحجر",
            " الكهف"
          ],
          "answer": " الرعد"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تعدل ثلث القرآن؟",
          "choices": [
            " سورة المزمل",
            " سورة النبأ",
            " سورة الإخلاص",
            " سورة الكافرون"
          ],
          "answer": " سورة الإخلاص"
        },
        {
          "question": "كم عدد السجدات في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 9",
            " 12",
            " 14",
            " 15"
          ],
          "answer": " 15"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما هو الركن الثاني من أركان الاسلام؟",
          "choices": [
            " إيتاء الزكاة",
            " الشهادتان",
            " إقام الصلاة",
            " صوم رمضان"
          ],
          "answer": " إقام الصلاة"
        },
        {
          "question": "أفضل طعام أشار له القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " العسل",
            " الفواكة",
            " الخضروات",
            " التمر"
          ],
          "answer": " العسل"
        },
        {
          "question": "من هم أكثر الأقوام عنادا مع أنبيائهم؟",
          "choices": [
            " ثمود",
            " فرعون",
            " عاد",
            " اليهود"
          ],
          "answer": " اليهود"
        },
        {
          "question": "في أي سورة ذكر شهر رمضان في القرآن؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة آل عمران",
            " سورة الأعراف",
            " سورة الكهف"
          ],
          "answer": " سورة البقرة"
        },
        {
          "question": "من هو الذي كانت تستحي منه ملائكة السماء؟",
          "choices": [
            " أبو بكر الصديق",
            " عمر بن الخطاب",
            " علي بن أبي طالب",
            " عثمان بن عفان"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "ما هو الحج الأصغر؟",
          "choices": [
            " الحج",
            " العمرة",
            " طواف الكعبة",
            " السعي بين الصفا والمروة"
          ],
          "answer": " العمرة"
        },
        {
          "question": "ما اسم الصحابي الجليل الذي نزل الرسول صلى الله عليه وسلم ضيفا في بيته؟",
          "choices": [
            " أبو أيوب الانصاري",
            " زيد بن ثابت",
            " أبو موسى الاشعري",
            " حسان بن ثابت"
          ],
          "answer": " أبو أيوب الانصاري"
        },
        {
          "question": "ما هي أول صلاة فرضت على الرسول محمد صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " صلاة الفجر",
            " صلاة الظهر",
            " صلاة العصر",
            " صلاة المغرب"
          ],
          "answer": " صلاة الظهر"
        },
        {
          "question": "قال تعالى: (ماودعك ربك وما قلى) سورة الضحى، ما المقصود بـ (ما قلى)؟",
          "choices": [
            " ما هجرك",
            " ما جفاك",
            " ما ابغضك",
            " ما عذلك"
          ],
          "answer": " ما ابغضك"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي كان ابنه كافرا؟",
          "choices": [
            " اسماعيل عليه السلام",
            " يعقوب عليه السلام",
            " هود عليه السلام",
            " نوح عليه السلام"
          ],
          "answer": " نوح عليه السلام"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "في أي عام ميلادي توفي النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " 752 م",
            " 633 م",
            " 632 م",
            " 755 م"
          ],
          "answer": " 632 م"
        },
        {
          "question": "ما هو أضعف البيوت كما ذكر في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " بيت العنكبوت",
            " بيت الجراد",
            " بيت النمل",
            " بيت النحل"
          ],
          "answer": " بيت العنكبوت"
        },
        {
          "question": "قال تعالى في سورة القلم: (فأصبحت كالصريم (20)) ما المقصود بالصريم؟",
          "choices": [
            " كنوز الشمس",
            " خضراء",
            " كإشراقة النهار",
            " الليل الأسود"
          ],
          "answer": " الليل الأسود"
        },
        {
          "question": "متى احتفل المسلمون بعيد الفطر؟",
          "choices": [
            " 2 هـ",
            " 4 هـ",
            " 3 هـ",
            " 5 هـ"
          ],
          "answer": " 2 هـ"
        },
        {
          "question": "في أي يوم خلق آدم عليه السلام؟",
          "choices": [
            " يوم القدر",
            " يوم عرفة",
            " يوم النحر",
            " يوم الجمعة"
          ],
          "answer": " يوم الجمعة"
        },
        {
          "question": "من هو قائد المسلمين في معكرة القادسية؟",
          "choices": [
            " خالد بن الوليد",
            " عمرو بن العاص",
            " سعد بن أبي وقاص",
            " عبدالله بن الزبير"
          ],
          "answer": " سعد بن أبي وقاص"
        },
        {
          "question": "من هي الملقبة بذات النطاقين؟",
          "choices": [
            " أسماء بنت أبي بكر",
            " عائشة رضي الله عنها",
            " خديجة بنت خويلد",
            " حفصة بنت عمر"
          ],
          "answer": " أسماء بنت أبي بكر"
        },
        {
          "question": "ما اسم الذبيحة التي تذبح عن المولود وهي سنة مؤكدة؟",
          "choices": [
            " الوضيمة",
            " العقيقة",
            " الوليمة",
            " العذيرة"
          ],
          "answer": " العقيقة"
        },
        {
          "question": "قال تعالى: (والذاريات ذروا) ما المقصود بالذاريات؟",
          "choices": [
            " الأمطار",
            " الملائكة",
            " الرياح",
            " السحاب"
          ],
          "answer": " الرياح"
        },
        {
          "question": "من هو خطيب الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " مصعب بن عمير",
            " كعب بن مالك",
            " عمرو بن العاص",
            " ثابت بن قيس"
          ],
          "answer": " ثابت بن قيس"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "قال تعالى: (كأنهم حمر مستنفرة(50) فرت من قسورة) ما معنى قسورة؟",
          "choices": [
            " ثعلب",
            " ذئب",
            " أسد",
            " نمر"
          ],
          "answer": " أسد"
        },
        {
          "question": "نوع من أنواع الربا يقوم على التفاضل في الجنس الواحد ماذا يسمى؟",
          "choices": [
            " ربا الفضل",
            " ربا المال",
            " ربا القرض",
            " ربا النسيئة"
          ],
          "answer": " ربا الفضل"
        },
        {
          "question": "من قائل هذا الدعاء: (رب بما أنعمت علي فلن أكون ظهيرا للمجرمين)؟",
          "choices": [
            " عيسى عليه السلام",
            " هود عليه السلام",
            " سليمان عليه السلام",
            " موسى عليه السلام"
          ],
          "answer": " موسى عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي ورد فيها ذكر الذباب؟",
          "choices": [
            " الحج",
            " الأنبياء",
            " النساء",
            " المؤمنون"
          ],
          "answer": " الحج"
        },
        {
          "question": "من آخر من توفى من الصحابة؟",
          "choices": [
            " أسامة بن زيد",
            " الزبير بن العوام",
            " زيد بن حارثة",
            " أبو الطفيل عامر بن وائلة"
          ],
          "answer": " أبو الطفيل عامر بن وائلة"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي كفل مريم العذراء؟",
          "choices": [
            " ابراهيم عليه السلام",
            " زكريا عليه السلام",
            " أيوب عليه السلام",
            " يحيى عليه السلام"
          ],
          "answer": " زكريا عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ما هو اسم أبو جهل؟",
          "choices": [
            " عمرو بن هشام",
            " أمية بن خلف",
            " عمرو بن سعد",
            " عبد العزى"
          ],
          "answer": " عمرو بن هشام"
        },
        {
          "question": "ما هو أول مسجد في الإسلام؟",
          "choices": [
            " المسجد الأقصى",
            " مسجد قباء",
            " المسجد الحرام",
            " المسجد النبوي"
          ],
          "answer": " مسجد قباء"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الملقب بترجمان القرآن؟",
          "choices": [
            " عبد الرحمن بن عوف",
            " عبدالله بن عمرو بن العاص",
            " عبدالله بن عباس",
            " عبدالله بن مسعود"
          ],
          "answer": " عبدالله بن عباس"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تقع في نصف القرآن؟",
          "choices": [
            " سورة هود",
            " سورة الحج",
            " سورة يوسف",
            " سورة الكهف"
          ],
          "answer": " سورة الكهف"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم عدد أيام الحج؟",
          "choices": [
            " أربعة أيام",
            " خمسة أيام",
            " ستة أيام",
            " سبعة أيام"
          ],
          "answer": " ستة أيام"
        },
        {
          "question": "ماذا يطلق على يوم النحر في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " يوم الحج الأكبر",
            " يوم الحج الأصغر",
            " يوم التروية",
            " يوم عرفة"
          ],
          "answer": " يوم الحج الأكبر"
        },
        {
          "question": "في أي يوم من أيام الحج يوم عرفة العظيم؟",
          "choices": [
            " الثاني عشر من ذي الحجة",
            " الحادي عشر من ذي الحجة",
            " العاشر من ذي الحجة",
            " التاسع من ذي الحجة"
          ],
          "answer": " التاسع من ذي الحجة"
        },
        {
          "question": "كم مرة حج الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " مرة واحدة",
            " مرتين",
            " ثلاث مرات",
            " أربع مرات"
          ],
          "answer": " مرة واحدة"
        },
        {
          "question": "هل الحج من أركان الإسلام؟",
          "choices": [
            " نعم",
            " لا"
          ],
          "answer": " نعم"
        },
        {
          "question": "يعتبر الحج من أركان؟",
          "choices": [
            " الإيمان",
            " الإسلام",
            " الصلاة",
            " الصيام"
          ],
          "answer": " الإسلام"
        },
        {
          "question": "ماهو حكم الحج في الإسلام؟",
          "choices": [
            " فرض على من استطاع",
            " سنة",
            " مكروه",
            " مستحب"
          ],
          "answer": " فرض على من استطاع"
        },
        {
          "question": "كم مرة يطوف الحاج حول الكعبة؟",
          "choices": [
            " ثمان مرات",
            " سبع مرات",
            " ست مرات",
            " خمس مرات"
          ],
          "answer": " سبع مرات"
        },
        {
          "question": "في أي شهر يحج المسلمون؟",
          "choices": [
            " شهر رمضان",
            " شهر شعبان",
            " شهر ذي الحجة",
            " شهر ذي القعدة"
          ],
          "answer": " شهر ذي الحجة"
        },
        {
          "question": "يجب على المسلم الوقوف في..؟",
          "choices": [
            " مزدلفة",
            " منى",
            " مكة",
            " عرفات"
          ],
          "answer": " عرفات"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما اسم طعام المأتم الذي يقدم عند الوفاة؟",
          "choices": [
            " المأدبة",
            " العقيقة",
            " الوضيمة",
            " النقيعة"
          ],
          "answer": " الوضيمة"
        },
        {
          "question": "ما هي الصلاة التي يركع فيها المصلي أربع مرات ويسجد أربع مرات؟",
          "choices": [
            " صلاة الخسوف والكسوف",
            " صلاة العيد",
            " صلاة الجنازة",
            " صلاة الاستسقاء"
          ],
          "answer": " صلاة الخسوف والكسوف"
        },
        {
          "question": "في أي سورة وردت هذه الآية الكريمة (فقلت استغفروا ربكم إنه كان غفارا (10) يرسل السماء عليكم مدرارا (11))؟",
          "choices": [
            " سورة القصص",
            " سورة محمد",
            " سورة الأنبياء",
            " سورة نوح"
          ],
          "answer": " سورة نوح"
        },
        {
          "question": "اسم المعركة التي انتصر فيها جيش المسلمين على المغول؟",
          "choices": [
            " معركة عين جالوت",
            " معركة الفتح",
            " معركة نهاوند",
            " معركة القادسية"
          ],
          "answer": " معركة عين جالوت"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي سخر له الجبال تسبح معه؟",
          "choices": [
            " اسماعيل عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام",
            " سليمان عليه السلام",
            " داوود عليه السلام"
          ],
          "answer": " داوود عليه السلام"
        },
        {
          "question": "كم عدد المواضع التي اقسم الله بنفسه في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 9 مواضع",
            " 7 مواضع",
            " 5 مواضع",
            " 6 مواضع"
          ],
          "answer": " 7 مواضع"
        },
        {
          "question": "من هي مرضعة الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " حليمة السعدية",
            " أم أيمن",
            " فاطمة بنت أسد",
            " بركة بنت ثعلبة"
          ],
          "answer": " حليمة السعدية"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي اشترى بئر رومة في المدينة من اليهودي ووهبه للمسلمين؟",
          "choices": [
            " عمر بن الخطاب",
            " عثمان بن عفان",
            " عمار بن ياسر",
            " أبو بكر الصديق"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "كم عدد الغزوات التي قاتل فيها الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " 7 غزوات",
            " 5 غزوات",
            " 9 غزوات",
            " 8 غزوات"
          ],
          "answer": " 9 غزوات"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي آتاه الله العلم والحكمة وسخر له الجبال والطير يسبحن معه؟",
          "choices": [
            " اسماعيل عليه السلام",
            " أيوب عليه السلام",
            " نوح عليه السلام",
            " داوود عليه السلام"
          ],
          "answer": " داوود عليه السلام"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما هي السورة القرآنية التي يبكي فيها الشيطان عند سماعها؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة الفاتحة",
            " سورة السجدة",
            " سورة يونس"
          ],
          "answer": " سورة السجدة"
        },
        {
          "question": "أين يوجد البيت المعمور؟",
          "choices": [
            " في السماء",
            " ما بين الأرض والسماء",
            " في الجنة",
            " في الأرض"
          ],
          "answer": " في السماء"
        },
        {
          "question": "ما هي المدة التي نام فيها أهل الكهف؟",
          "choices": [
            " 308 سنة",
            " 309 سنة",
            " 310 سنة",
            " 311 سنة"
          ],
          "answer": " 309 سنة"
        },
        {
          "question": "في أي سنة شرع شهر رمضان المبارك؟",
          "choices": [
            " 2 هـ",
            " 3 هـ",
            " 4 هـ",
            " 5 هـ"
          ],
          "answer": " 2 هـ"
        },
        {
          "question": "ما هي الغزوة التي أسرت فيها الشيماء شقيقة الرسول صلى الله عليه وسلم في الرضاعة؟",
          "choices": [
            " غزوة بدر",
            " غزوة تبوك",
            " غزوة أحد",
            " غزوة حنين"
          ],
          "answer": " غزوة حنين"
        },
        {
          "question": "كم عدد الأشهر الحرم؟",
          "choices": [
            " شهران",
            " أربعة أشهر",
            " ثلاثة أشهر",
            " خمسة أشهر"
          ],
          "answer": " أربعة أشهر"
        },
        {
          "question": "كم عدد أبناء الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " سبعة أبناء",
            " خمسة أبناء",
            " ستة أبناء",
            " ثمانية أبناء"
          ],
          "answer": " سبعة أبناء"
        },
        {
          "question": "من أول من أسلم من الرجال؟",
          "choices": [
            " عمر بن الخطاب",
            " أبو بكر الصديق",
            " عثمان بن عفان",
            " علي بن أبي طالب"
          ],
          "answer": " أبو بكر الصديق"
        },
        {
          "question": "من أول من أسلم من الأنصار؟",
          "choices": [
            " أبو عبيدة بن الجراح",
            " سعد بن معاذ",
            " جابر بن عبد الله",
            " زيد بن الحارثة"
          ],
          "answer": " جابر بن عبد الله"
        },
        {
          "question": "ما هي أصغر سورة في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " البقرة",
            " النبأ",
            " الفلق",
            " الكوثر"
          ],
          "answer": " الكوثر"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من أول من سعى بين الصفا والمروة؟",
          "choices": [
            " ابراهيم",
            " هاجر",
            " اسماعيل",
            " سارة"
          ],
          "answer": " هاجر"
        },
        {
          "question": "كم عدد مفاتيح الغيب التي لا يعلم بها الا الله سبحانه وتعالى؟",
          "choices": [
            " ثلاثة مفاتيح",
            " خمسة مفاتيح",
            " سبعة مفاتيح",
            " تسعة مفاتيح"
          ],
          "answer": " خمسة مفاتيح"
        },
        {
          "question": "من أول من توفت من بنات الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " السيدة رقية",
            " السيدة زينب",
            " السيدة أم كلثوم",
            " السيدة فاطمة"
          ],
          "answer": " السيدة رقية"
        },
        {
          "question": "من هي زوجة الخليفتين وصاحبة الهجرتين ومصلية القبلتين وزوجة الشهيدين؟",
          "choices": [
            " أم سليم بنت ملحان",
            " أسماء بنت عميس",
            " عفراء بنت عبيد",
            " خديجة بنت خويلد"
          ],
          "answer": " أسماء بنت عميس"
        },
        {
          "question": "مرشد الرسول صلى الله عليه وسلم وأبو بكر رضى الله عنه أثناء الهجرة هو؟",
          "choices": [
            " عبدالله بن إريقط",
            " عامر بن فهيرة",
            " سراقة بن مالك",
            " عبدالله بن فهيرة"
          ],
          "answer": " عبدالله بن إريقط"
        },
        {
          "question": "من هو سيف الله المسلول؟",
          "choices": [
            " عمرو بن العاص",
            " خالد بن الوليد",
            " أبي بكر الصديق",
            " عمر بن الخطاب"
          ],
          "answer": " خالد بن الوليد"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي ورد اسمه صريحا في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " زيد بن الحارثة",
            " الزبير بن العوام",
            " عبدالله بن مسعود",
            " عمرو بن العاص"
          ],
          "answer": " زيد بن الحارثة"
        },
        {
          "question": "سورة تحدثت عن غزوة حنين؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة التوبة",
            " سورة آل عمران",
            " سورة ص"
          ],
          "answer": " سورة التوبة"
        },
        {
          "question": "ما هو اسم السورة التي تحدثت عن العقاب الذي ينتظر أبو لهب؟",
          "choices": [
            " سورة الكوثر",
            " سورة النصر",
            " سورة المسد",
            " سورة القارعة"
          ],
          "answer": " سورة المسد"
        },
        {
          "question": "على من أنزل الزبور؟",
          "choices": [
            " الرسول صلى الله عليه وسلم",
            " موسى عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام",
            " داوود عليه السلام"
          ],
          "answer": " داوود عليه السلام"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من هي أم اسحاق عليه السلام؟",
          "choices": [
            " مريم",
            " آسيا",
            " سارة",
            " هاجر"
          ],
          "answer": " سارة"
        },
        {
          "question": "ما اسم الطعام الذي يقدم للإحتفال بالزواج؟",
          "choices": [
            " الوليمة",
            " الوضيمة",
            " العذيرة",
            " النقيعة"
          ],
          "answer": " الوليمة"
        },
        {
          "question": "من معجزات الرسول محمد صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " معجزة الناقة",
            " معجزة احياء الموتى",
            " كلامه في المهد",
            " انشقاق القمر"
          ],
          "answer": " انشقاق القمر"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي لا تحوي حرف الميم؟",
          "choices": [
            " سورة الكوثر",
            " سورة النصر",
            " سورة العصر",
            " سورة الإخلاص"
          ],
          "answer": " سورة الكوثر"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي ارسل الى قوم ثمود؟",
          "choices": [
            " هود",
            " يوشع بن نون",
            " شعيب",
            " صالح"
          ],
          "answer": " صالح"
        },
        {
          "question": "الصحراء الذي أقام فيها موسى مع قومه بعد أن أنجاهم الله من فرعون؟",
          "choices": [
            " صحراء النقب",
            " صحراء سيناء",
            " الربع الخالي",
            " الصحراء العربية"
          ],
          "answer": " صحراء سيناء"
        },
        {
          "question": "من هم القوم الذي أرسل لهم الله الناقة؟",
          "choices": [
            " قوم ثمود",
            " قوم مدين",
            " قوم عاد",
            " قوم شعيب"
          ],
          "answer": " قوم ثمود"
        },
        {
          "question": "كم عدة المرأة المتوفي زوجها؟",
          "choices": [
            " ثلاثة قروء",
            " أربع أشهر وعشرة أيام",
            " ثلاثة شهور",
            " أربعة شهور"
          ],
          "answer": " أربع أشهر وعشرة أيام"
        },
        {
          "question": "ما اسم والدة النبي صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " بركة بنت ثعلبة",
            " فاطمة بنت أسد",
            " آمنة بنت وهب",
            " أم أيمن"
          ],
          "answer": " آمنة بنت وهب"
        },
        {
          "question": "كم كانت مدة الدعوة سرا؟",
          "choices": [
            " 5 سنوات",
            " 6 سنوات",
            " 4 سنوات",
            " 3 سنوات"
          ],
          "answer": " 3 سنوات"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم عدد أبواب النار؟",
          "choices": [
            " 8 أبواب",
            " 9 أبواب",
            " 7 أبواب",
            " 6 أبواب"
          ],
          "answer": " 7 أبواب"
        },
        {
          "question": "كم سنة دامت خلافة أبو بكر الصديق رضي الله عنه؟",
          "choices": [
            " سنتان",
            " 4 سنوات",
            " 3 سنوات",
            " سنة واحدة"
          ],
          "answer": " سنتان"
        },
        {
          "question": "من السبع الموبقات؟",
          "choices": [
            " الرياء",
            " السرقة",
            " العداوة",
            " الشرك بالله"
          ],
          "answer": " الشرك بالله"
        },
        {
          "question": "قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: (هذا خالي فليرني امرِ خاله) فمن هو الصحابي الذي يقصده؟",
          "choices": [
            " سعد بن أبي وقاص",
            " أوس بن ثابت",
            " سعد بن معاذ",
            " عبدالله بن مسعود"
          ],
          "answer": " سعد بن أبي وقاص"
        },
        {
          "question": "من من الخلفاء الراشدين كان الأكبر سنا عندما لقي ربه؟",
          "choices": [
            " أبو بكر الصديق",
            " عمر بن الخطاب",
            " علي بن أبي طالب",
            " عثمان بن عفان"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "الشهر الخامس في التقويم الهجري؟",
          "choices": [
            " ربيع الأول",
            " جمادى الأول",
            " شوال",
            " جمادى الآخرة"
          ],
          "answer": " جمادى الأول"
        },
        {
          "question": "متى وقعت غزوة الخندق؟",
          "choices": [
            " 5 هـ",
            " 9 هـ",
            " 4 هـ",
            " 7 هـ"
          ],
          "answer": " 5 هـ"
        },
        {
          "question": "ما هو اسم أبو جهل؟",
          "choices": [
            " عبد العزى",
            " عمرو بن هشام",
            " أمية بن خلف",
            " عمرو بن سعد"
          ],
          "answer": " عمرو بن هشام"
        },
        {
          "question": "ما هي آخر سورة نزلت في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " الكافرون",
            " الفيل",
            " النصر",
            " الناس"
          ],
          "answer": " النصر"
        },
        {
          "question": "كم دامت خلافة عثمان بن عفان رضي الله عنك؟",
          "choices": [
            " 9 سنوات",
            " 13 سنة",
            " 11 سنة",
            " 12 سنة"
          ],
          "answer": " 12 سنة"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "في أي سنة للهجرة توفي الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " 11 هـ",
            " 12 هـ",
            " 13 هـ",
            " 14 هـ"
          ],
          "answer": " 11 هـ"
        },
        {
          "question": "من السبع الموبقات؟",
          "choices": [
            " أكل الربا",
            " كنز الذهب",
            " السرقة",
            " التلاعب بالكيل"
          ],
          "answer": " أكل الربا"
        },
        {
          "question": "متى لقب أبو بكر بالصديق؟",
          "choices": [
            " غزوة الخندق",
            " غزوة بدر",
            " في حادثة الإفك",
            " في حادثة الإسراء والمعراج"
          ],
          "answer": " في حادثة الإسراء والمعراج"
        },
        {
          "question": "من مؤلف كتاب الجامع الصحيح؟",
          "choices": [
            " الإمام البخاري",
            " الإمام مسلم",
            " الترمذي",
            " الطبري"
          ],
          "answer": " الإمام البخاري"
        },
        {
          "question": "نوع من أنواع الربا يقوم على التفاضل في الجنس الواحد ماذا يسمى؟",
          "choices": [
            " ربا القرض",
            " ربا النسيئة",
            " ربا المال",
            " ربا الفضل"
          ],
          "answer": " ربا الفضل"
        },
        {
          "question": "ما اسم الزوجة الرابعة بالترتيب التي تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " سودة بنت زمعة",
            " حفصة بنت عمر",
            " أم سلمة",
            " جويرية بنت الحارث"
          ],
          "answer": " حفصة بنت عمر"
        },
        {
          "question": "اسم المعركة التي انتصر فيها جيش المسلمين على المغول؟",
          "choices": [
            " معركة عين جالوت",
            " معركة القادسية",
            " معركة نهاوند",
            " معركة الفتح"
          ],
          "answer": " معركة عين جالوت"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الملقب بذي النورين؟",
          "choices": [
            " عمرو بن العاص",
            " عثمان بن عفان",
            " عمر بن الخطاب",
            " أبو بكر الصديق"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "ما هو الاسم الذي يطلق على الزيادة في الدين نظير الأجل أو الزيادة فيه؟",
          "choices": [
            " ربا المال",
            " مضاربة مشروعة",
            " ربا النسيئة",
            " ربا الفضل"
          ],
          "answer": " ربا النسيئة"
        },
        {
          "question": "كم سنة دامت خلافة أبو بكر الصديق رضي الله عنه؟",
          "choices": [
            " أربع سنوات",
            " ثلاث سنوات",
            " سنة واحدة",
            " سنتان"
          ],
          "answer": " سنتان"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "قال تعالى في سورة الذاريات (فالجاريات يسرا) المقصود بالجاريات في الآية هو؟",
          "choices": [
            " الملائكة",
            " الغمام",
            " السفن",
            " الرياح"
          ],
          "answer": " السفن"
        },
        {
          "question": "من هي المرأة التي نذرت ما في بطنها محررا؟",
          "choices": [
            " امرأة عمران",
            " أم موسى عليه السلام",
            " مريم العذراء",
            " آسيا بنت مزاحم"
          ],
          "answer": " امرأة عمران"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي لقب بالصديق؟",
          "choices": [
            " أيوب عليه السلام",
            " يعقوب عليه السلام",
            " يونس عليه السلام",
            " يوسف عليه السلام"
          ],
          "answer": " يوسف عليه السلام"
        },
        {
          "question": "الشهر الثامن في التقويم الهجري؟",
          "choices": [
            " شعبان",
            " محرم",
            " شوال",
            " ذو الحجة"
          ],
          "answer": " شعبان"
        },
        {
          "question": "من هو خطيب الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " عمرو بن العاص",
            " كعب بن مالك",
            " مصعب بن عمير",
            " ثابت بن قيس"
          ],
          "answer": " ثابت بن قيس"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي قبضت روحه في السماء؟",
          "choices": [
            " آدم عليه السلام",
            " ادريس عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام"
          ],
          "answer": " ادريس عليه السلام"
        },
        {
          "question": "قال تعالى في سورة القلم (فأصبحت كالصريم (20)) ما المقصود بالصريم؟",
          "choices": [
            " الليل الأسود",
            " كنوز الشمس",
            " كاشراقة النهار",
            " خضراء"
          ],
          "answer": " الليل الأسود"
        },
        {
          "question": "ما اسم الآية التي تنتهي آياتها بحرف السين؟",
          "choices": [
            " الضحى",
            " الناس",
            " الصمد",
            " الفلق"
          ],
          "answer": " الناس"
        },
        {
          "question": "إلى أي قوم أرسل نبي الله شعيب عليه السلام؟",
          "choices": [
            " قوم ثمود",
            " أهل نينوى",
            " قوم مدين",
            " قوم عاد"
          ],
          "answer": " قوم مدين"
        },
        {
          "question": "في أي سورة وردت الآية (يا أيها الناس اتقوا ربكم إن زلزلة الساعة شيء عظيم)؟",
          "choices": [
            " سورة الأعراف",
            " سورة الغاشية",
            " سورة البقرة",
            " سورة الحج"
          ],
          "answer": " سورة الحج"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم كان عمر النبي محمد صلى الله عليه وسلم عندما توفيت أمه؟",
          "choices": [
            " 3 سنوات",
            " 4 سنوات",
            " 5 سنوات",
            " 6 سنوات"
          ],
          "answer": " 5 سنوات"
        },
        {
          "question": "ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة آل عمران",
            " سورة النساء",
            " سورة المائدة"
          ],
          "answer": " سورة البقرة"
        },
        {
          "question": "الشهر الثالث في التقويم الهجري؟",
          "choices": [
            " شعبان",
            " ربيع الأول",
            " جمادى الآخرة",
            " ذو القعدة"
          ],
          "answer": " ربيع الأول"
        },
        {
          "question": "ما السورة التي ختمت باسم وقت من أوقات الصلاة؟",
          "choices": [
            " سورة القدر",
            " سورة البلد",
            " سورة الأعلى",
            " سورة الفجر"
          ],
          "answer": " سورة القدر"
        },
        {
          "question": "كم عدد التكبيرات في الركعة الأولى في صلاة العيد؟",
          "choices": [
            " ستة",
            " سبعة",
            " تسعة",
            " خمسة"
          ],
          "answer": " سبعة"
        },
        {
          "question": "في أي جهة يقع باب الكعبة المشرفة؟",
          "choices": [
            " في الجهة الغربية من الكعبة",
            " في الجهة الجنوبية من الكعبة",
            " في الجهة الشمالية من الكعبة",
            " في الجهة الشرقية من الكعبة"
          ],
          "answer": " في الجهة الشرقية من الكعبة"
        },
        {
          "question": "كم عدد مصارف الزكاة؟",
          "choices": [
            " ثمانية",
            " خمسة",
            " سبعة",
            " تسعة"
          ],
          "answer": " ثمانية"
        },
        {
          "question": "كم مرة ذكرت السيدة مريم في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 43 مرة",
            " 55 مرة",
            " 42 مرة",
            " 34 مرة"
          ],
          "answer": " 34 مرة"
        },
        {
          "question": "قال تعالى في سورة العاديات: ( فالمغيرات صبحا (3)) ماالمقصود بالمغيرات؟",
          "choices": [
            " الرياح الشديدة",
            " الابل",
            " الملائكة السابحين",
            " الخيل"
          ],
          "answer": " الخيل"
        },
        {
          "question": "ما هي أعظم آية في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " آية الكرسي",
            " آخر آية من سورة الكهف",
            " آخر آية من سورة البقرة",
            " أول آية من سورة البقرة"
          ],
          "answer": " آية الكرسي"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما هو عدد حملة العرش يوم القيامة والمذكورين في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " سبعة",
            " ستة",
            " ثمانية",
            " تسعة"
          ],
          "answer": " ثمانية"
        },
        {
          "question": "أين ذكرت الآية الكريمة: ( وما آتاكم الرسول فخذوه وما نهاكم عنه فانتهوا)؟",
          "choices": [
            " سورة الحشر",
            " سورة الصف",
            " سورة الجمعة",
            " سورة الواقعة"
          ],
          "answer": " سورة الحشر"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي يطلق عليها أم الكتاب؟",
          "choices": [
            " سورة محمد",
            " سورة البقرة",
            " سورة يس",
            " سورة الفاتحة"
          ],
          "answer": " سورة الفاتحة"
        },
        {
          "question": "كم شخص اشترك في قتل ناقة النبي صالح عليه السلام؟",
          "choices": [
            " تسعة أشخاص",
            " خمسة أشخاص",
            " عشرة أشخاص",
            " ثمانية أشخاص"
          ],
          "answer": " تسعة أشخاص"
        },
        {
          "question": "من الذي لقب الرسول الكريم بالطيب المطيب؟",
          "choices": [
            " زيد بن حارثة",
            " أسامة بن زيد",
            " أنس بن مالك",
            " عمار بن ياسر"
          ],
          "answer": " عمار بن ياسر"
        },
        {
          "question": "في أي سورة وردت الآية: (يمحق الله الربا ويربي الصدقات والله لا يحب كل كفار أثيم)؟",
          "choices": [
            " المائدة",
            " البقرة",
            " آل عمران",
            " هود"
          ],
          "answer": " البقرة"
        },
        {
          "question": "في أي سورة وردت الآية التالية (ولبثوا في كهفهم ثلاث مئة سنين وازدادوا تسعا)؟",
          "choices": [
            " سورة الكهف",
            " سورة فصلت",
            " سورة مريم",
            " سورة غافر"
          ],
          "answer": " سورة الكهف"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي دعا ربه (توفني مسلما وألحقني بالصالحين)؟",
          "choices": [
            " يعقوب عليه السلام",
            " يوسف عليه السلام",
            " صالح عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام"
          ],
          "answer": " يوسف عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ما هي الرادفة؟",
          "choices": [
            " يوم القيامة",
            " النفخة الأولى في البوق",
            " النفخة الثانية في البوق",
            " انشقاق الأرض"
          ],
          "answer": " النفخة الثانية في البوق"
        },
        {
          "question": "السورة التي ابتدأت بالحرفين المقطعين (طس)؟",
          "choices": [
            " سورة الحجر",
            " سورة الرعد",
            " سورة الأعراف",
            " سورة النمل"
          ],
          "answer": " سورة النمل"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من أول من لبس السروال؟",
          "choices": [
            " عيسى عليه السلام",
            " سليمان عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام",
            " آدم عليه السلام"
          ],
          "answer": " ابراهيم عليه السلام"
        },
        {
          "question": "من أول من صنف تفسير القرآن الكريم بالإسناد؟",
          "choices": [
            " مالك بن أنس",
            " أبو حنيفة النعمان",
            " محمد بن ادريس الشافعي",
            " أحمد بن حنبل"
          ],
          "answer": " مالك بن أنس"
        },
        {
          "question": "من أول من قاتل بالسيف؟",
          "choices": [
            " نوح عليه السلام",
            " اسماعيل عليه السلام",
            " اسحاق عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام"
          ],
          "answer": " ابراهيم عليه السلام"
        },
        {
          "question": "ما أول هدية الى الرسول صلى الله عليه وسلم بالمدينة؟",
          "choices": [
            " قطعة خبز وسمن ولبن",
            " لحم وخبز",
            " حليب ولبن",
            " سيف"
          ],
          "answer": " قطعة خبز وسمن ولبن"
        },
        {
          "question": "من هو الكافر الذي اعتبر رأس الكفر وفرعون الأمة؟",
          "choices": [
            " أمية بن خلف",
            " الوليد بن هاشم",
            " أبو لهب",
            " أبو جهل"
          ],
          "answer": " أبو جهل"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي لا تبدأ بالبسملة؟",
          "choices": [
            " النمل",
            " التوبة",
            " النحل",
            " الإسراء"
          ],
          "answer": " التوبة"
        },
        {
          "question": "قال رسول الله صلى عليه وسلم (هذا خالي فليرني امرؤ خاله) فمن هو الصحابي الذي يقصده؟",
          "choices": [
            " سعد بن أبي وقاص",
            " أوس بن ثابت",
            " سعد بن معاذ",
            " عبدالله بن مسعود"
          ],
          "answer": " سعد بن أبي وقاص"
        },
        {
          "question": "من أسماء الخيل التي ذكرت في القرآن الكريم ما هي؟",
          "choices": [
            " الذاريات",
            " العاديات",
            " الزاجرات",
            " النازعات"
          ],
          "answer": " العاديات"
        },
        {
          "question": "ما هي نسبة الزكاة من المال الفائض بلغ النصاب؟",
          "choices": [
            " 5 بالمئة",
            " 3 بالنئة",
            " 2.5 بالمئة",
            " 6 بالمئة"
          ],
          "answer": " 2.5 بالمئة"
        },
        {
          "question": "ما المقصود بقوله تعالى (من ذا الذي يقرض الله قرضا حسنا؟",
          "choices": [
            " العمرة",
            " الحج",
            " الدين",
            " الصدقة"
          ],
          "answer": " الصدقة"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما هي السورة التي تقع البسملة في وسطها؟",
          "choices": [
            " سورة الحج",
            " سورة الشعراء",
            " سورة النمل",
            " سورة القصص"
          ],
          "answer": " سورة النمل"
        },
        {
          "question": "كم مرة ورد لفظ \"بسم\" في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 7 مرات",
            " 8 مرات",
            " 3 مرات",
            " 5 مرات"
          ],
          "answer": " 7 مرات"
        },
        {
          "question": "ما معنى \"القطر\" في قوله تعالى (وأسلنا له عين القطر)؟",
          "choices": [
            " الذهب",
            " الفظة",
            " الأحجار الكريمة",
            " النحاس"
          ],
          "answer": " النحاس"
        },
        {
          "question": "ما هو اللون الذي كانت تكسى به الكعبة قبل اللون الأسود؟",
          "choices": [
            " الأخضر",
            " الذهبي",
            " الأزرق",
            " الأبيض"
          ],
          "answer": " الأخضر"
        },
        {
          "question": "المسجد الأقصى هو ثاني مسجد وضع في الأرض بعد المسجد الحرام بمدة قدرها؟",
          "choices": [
            " 1000 سنة",
            " 100 سنة",
            " 80 سنة",
            " 40 سنة"
          ],
          "answer": " 40 سنة"
        },
        {
          "question": "متى فتح المسلمون مكة المكرمة؟",
          "choices": [
            " 7 هـ",
            " 8 هـ",
            " 9 هـ",
            " 10 هـ"
          ],
          "answer": " 8 هـ"
        },
        {
          "question": "من الذي شيد قبة الصخرة المشرفة في القدس؟",
          "choices": [
            " عبدالملك بن مروان",
            " سليمان بن عبدالملك",
            " هشام بن عبدالملك",
            " يزيد بن عبدالملك"
          ],
          "answer": " عبدالملك بن مروان"
        },
        {
          "question": "كيف أهلك الله قوم لوط؟",
          "choices": [
            " بالصاعقة",
            " بحجارة مسومة",
            " بالصيحة",
            " بالغرق"
          ],
          "answer": " بحجارة مسومة"
        },
        {
          "question": "من هو الملقب بأسد الله الغالب؟",
          "choices": [
            " عمر بن الخطاب",
            " زيد بن ثابت",
            " علي بن أبي طالب",
            " عثمان بن عفان"
          ],
          "answer": " علي بن أبي طالب"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي يقتل المسيح الدجال؟",
          "choices": [
            " ابراهيم عليه السلام",
            " اسماعيل عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام"
          ],
          "answer": " عيسى عليه السلام"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "أين يوجد جامع الزيتون؟",
          "choices": [
            " ليبيا",
            " الجزائر",
            " تونس",
            " المغرب"
          ],
          "answer": " تونس"
        },
        {
          "question": "في أي من السور التالية تقع أقصر آية؟",
          "choices": [
            " الرحمن",
            " البلد",
            " المدثر",
            " النبأ"
          ],
          "answer": " الرحمن"
        },
        {
          "question": "ما اسم أول غزوة للمسلمين ضد اليهود؟",
          "choices": [
            " غزوة حنين",
            " غزوة تبوك",
            " غزوة بدر",
            " غزوة بني القينقاع"
          ],
          "answer": " غزوة بني القينقاع"
        },
        {
          "question": "من هو أول من حصل على لقب سيد الشهداء؟",
          "choices": [
            " حمزة بن عبدالمطلب",
            " عبدالله بن عمر",
            " علي بن أبي طالب",
            " سعد بن معاذ"
          ],
          "answer": " حمزة بن عبدالمطلب"
        },
        {
          "question": "ما هو مقدار زكاة الثمار والزرع في حالة الري دون كلفة؟",
          "choices": [
            " الثلث",
            " الخمس",
            " الثمن",
            " العشر"
          ],
          "answer": " العشر"
        },
        {
          "question": "من هي آخر زوجة تزوجها الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " خديجة بنت خويلد",
            " ميمونة بنت الحارث",
            " حفصة بنت عمر",
            " عائشة بنت أبي بكر"
          ],
          "answer": " ميمونة بنت الحارث"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي عدد آياتها 206؟",
          "choices": [
            " الأعراف",
            " آل عمران",
            " النساء",
            " الأنفال"
          ],
          "answer": " الأعراف"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي أجهز على أبي جهل يوم بدر؟",
          "choices": [
            " الزبير بن العوام",
            " عبدالله بن مسعود",
            " أسيد بن خضير",
            " البراء بن مالك"
          ],
          "answer": " عبدالله بن مسعود"
        },
        {
          "question": "من هن الأيامى؟",
          "choices": [
            " لا آباء لهن",
            " لا أخوة لهن",
            " لا أزواج لهن",
            " لا أولاد لهن"
          ],
          "answer": " لا أزواج لهن"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي ورد لفظ الجلالة (الله) في كل آية من آياتها؟",
          "choices": [
            " سورة التحريم",
            " سورة الحشر",
            " سورة القلم",
            " سورة المجادلة"
          ],
          "answer": " سورة المجادلة"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "أين ورد قوله تعالى (واصبر لحكم ربك فإنك بأعيننا وسبح بحمد ربك حين تقوم ومن الليل فسبحه وإدبار النجوم)؟",
          "choices": [
            " سورة محمد",
            " سورة الواقعة",
            " سورة الطور",
            " سورة طه"
          ],
          "answer": " سورة الطور"
        },
        {
          "question": "قال تعال في سورة التين (وهذا البلد الأمين (3)) ما هو البلد الأمين؟",
          "choices": [
            " مكة المكرمة",
            " المدينة المنورة",
            " طور سيناء",
            " فلسطين"
          ],
          "answer": " مكة المكرمة"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي آتاه الله العلم والحكمة وسخر له الجبال والطير يسبحن معه؟",
          "choices": [
            " اسماعيل عليه السلام",
            " أيوب عليه السلام",
            " نوح عليه السلام",
            " داوود عليه السلام"
          ],
          "answer": " داوود عليه السلام"
        },
        {
          "question": "احدى أمهات المؤمنين رضي الله عنهن تلقب بأم المساكين فمن هي؟",
          "choices": [
            " زينب بنت خزيمة الهلالية",
            " حفصة بنت عمر",
            " زينب بنت جحش",
            " أم سلمة"
          ],
          "answer": " زينب بنت خزيمة الهلالية"
        },
        {
          "question": "كم عدد التكبيرات في الركعة الأولى في صلاة العيد؟",
          "choices": [
            " 9 تكبيرات",
            " 5 تكبيرات",
            " 6 تكبيرات",
            " 7 تكبيرات"
          ],
          "answer": " 7 تكبيرات"
        },
        {
          "question": "كم عدد بنات النبي صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " بنتان",
            " أربعة بنات",
            " خمسة بنات",
            " ثلاثة بنات"
          ],
          "answer": " أربعة بنات"
        },
        {
          "question": "قال تعالى (والذاريات ذروا) ما المقصود بالذاريات؟",
          "choices": [
            " الرياح",
            " السحاب",
            " الملائكة",
            " الأمطار"
          ],
          "answer": " الرياح"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي أرسل الى قوم عاد؟",
          "choices": [
            " يونس عليه السلام",
            " هود عليه السلام",
            " شعيب عليه السلام",
            " صالح عليه السلام"
          ],
          "answer": " هود عليه السلام"
        },
        {
          "question": "قال تعال في سورة القصص (فخسفنا به وبداره الأرض) من هو الذي خسف الله به الأرض؟",
          "choices": [
            " النمرود",
            " فرعون",
            " قارون",
            " هامان"
          ],
          "answer": " قارون"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي كانت زوجته كافرة؟",
          "choices": [
            " يوسف عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام",
            " أيوب عليه السلام",
            " لوط عليه السلام"
          ],
          "answer": " لوط عليه السلام"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كيف أهلك الله قوم لوط؟",
          "choices": [
            " بالصيحة",
            " بالغرق",
            " بحجارة مسومة",
            " بالصاعقة"
          ],
          "answer": " بحجارة مسومة"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي كانت تسبح معه الجبال؟",
          "choices": [
            " داوود عليه السلام",
            " سليمان عليه السلام",
            " يونس عليه السلام",
            " أيوب عليه السلام"
          ],
          "answer": " داوود عليه السلام"
        },
        {
          "question": "سورة بدأت بالحمدلله مثل سورة الفاتحة؟",
          "choices": [
            " سورة الغاشية",
            " سورة الملك",
            " سورة غافر",
            " سورة فاطر"
          ],
          "answer": " سورة فاطر"
        },
        {
          "question": "كم عدد السور التي ابتدأت بالحروف المقطعة (ألم)؟",
          "choices": [
            " 6 سور",
            " 3 سور",
            " 5 سور",
            " 4 سور"
          ],
          "answer": " 6 سور"
        },
        {
          "question": "في أي جهة يقع باب الكعبة المشرفة؟",
          "choices": [
            " الجهة الغربية من الكعبة",
            " الجهة الشمالية من الكعبة",
            " الجهة الجنوبية من الكعبة",
            " الجهة الشرقية من الكعبة"
          ],
          "answer": " الجهة الشرقية من الكعبة"
        },
        {
          "question": "من صاحب هذا الدعاء (ربنا اغفر لي ولوالدي وللمؤمنين يوم يقوم الحساب)؟",
          "choices": [
            " نوح عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام",
            " يعقوب عليه السلام",
            " اسماعيل عليه السلام"
          ],
          "answer": " ابراهيم عليه السلام"
        },
        {
          "question": "كم عدد أولاد وبنات النبي صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " 7",
            " 4",
            " 6",
            " 5"
          ],
          "answer": " 7"
        },
        {
          "question": "ما هو عدد حملة العرش يوم القيامة والمذكورين في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 6",
            " 8",
            " 7",
            " 9"
          ],
          "answer": " 8"
        },
        {
          "question": "من أول من أسلم من الصبيان؟",
          "choices": [
            " زيد بن حارثة",
            " يزيد بن معاوية",
            " علي بن أبي طالب",
            " أسامة بن زيد"
          ],
          "answer": " علي بن أبي طالب"
        },
        {
          "question": "ما هو مقدار زكاة الثمار والزرع في حالة الري دون كلفة؟",
          "choices": [
            " الربع",
            " الثمن",
            " الخمس",
            " العشر"
          ],
          "answer": " العشر"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما هو نصاب الذهب الذي تجب فيه الزكاة؟",
          "choices": [
            " 65 جرام",
            " 75 جرام",
            " 85 جرام",
            " 95 جرام"
          ],
          "answer": " 85 جرام"
        },
        {
          "question": "كم مرة يدفع المسلمون الزكاة؟",
          "choices": [
            " سنويا",
            " نصف سنة",
            " شهريا",
            " أسبوعيا"
          ],
          "answer": " سنويا"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي ذكرت البسملة فيها مرتين؟",
          "choices": [
            " سورة المجادلة",
            " سورة النور",
            " سورة التوبة",
            " سورة النمل"
          ],
          "answer": " سورة النمل"
        },
        {
          "question": "ما هو أكبر رقم في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " مئة ألف",
            " ألف",
            " مليون",
            " بليون"
          ],
          "answer": " مئة ألف"
        },
        {
          "question": "من هو أول من يقرع باب الجنة؟",
          "choices": [
            " آدم عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " محمد صلى الله عليه وسلم"
          ],
          "answer": " محمد صلى الله عليه وسلم"
        },
        {
          "question": "ماذا كان يعمل نبي الله نوح عليه السلام؟",
          "choices": [
            " راعي غنم",
            " نجار",
            " خياط",
            " تاجر"
          ],
          "answer": " نجار"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي ظهرت عند قدميه مياه زمزم؟",
          "choices": [
            " اسماعيل عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " نوح عليه السلام"
          ],
          "answer": " اسماعيل عليه السلام"
        },
        {
          "question": "أين توفي بلال بن رباح؟",
          "choices": [
            " مكة المكرمة",
            " دمشق",
            " بغداد",
            " المدينة المنورة"
          ],
          "answer": " دمشق"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تعدل ثلث القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " سورة الكهف",
            " سورة يس",
            " سورة الإخلاص",
            " سورة الفلق"
          ],
          "answer": " سورة الإخلاص"
        },
        {
          "question": "من هو رفيق الرسول صلى الله عليه وسلم في رحلة الهجرة؟",
          "choices": [
            " عمر بن الخطاب",
            " علي بن أبي طالب",
            " عثمان بن عفان",
            " أبو بكر الصديق"
          ],
          "answer": " أبو بكر الصديق"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم عدد الغزوات التي قاتل فيها الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " 8 غزوات",
            " 5 غزوات",
            " 9 غزوات",
            " 7 غزوات"
          ],
          "answer": " 9 غزوات"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي بدأت وانتهت بالتسبيح؟",
          "choices": [
            " سورة الحشر",
            " سورة الأعلى",
            " سورة القلم",
            " سورة الملك"
          ],
          "answer": " سورة الحشر"
        },
        {
          "question": "أي من الأسماء التالي هو من أسماء الملائكة المذكور في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " الموريات",
            " الذاريات",
            " العاديات",
            " الزاجرات"
          ],
          "answer": " الزاجرات"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي قبضت روحه في السماء؟",
          "choices": [
            " ادريس عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام",
            " آدم عليه السلام",
            " موسى عليه السلام"
          ],
          "answer": " ادريس عليه السلام"
        },
        {
          "question": "في أي شهر يوافق يوم عاشوراء؟",
          "choices": [
            " شهر رجب",
            " شهر رمضان",
            " شهر شعبان",
            " شهر محرم"
          ],
          "answer": " شهر محرم"
        },
        {
          "question": "من أول مرضعة للرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " حليمة السعدية",
            " ثويبة الأسلمية",
            " أم أيمن",
            " بركة بنت ثعلبة"
          ],
          "answer": " ثويبة الأسلمية"
        },
        {
          "question": "قال تعالى (كذبت قبلهم قوم نوح فكذبوا عبدنا وقالوا مجنون وازدجر) في أي سورة وردت هذه الآية؟",
          "choices": [
            " سورة القمر",
            " سورة النجم",
            " سورة القلم",
            " سورة التكوير"
          ],
          "answer": " سورة القمر"
        },
        {
          "question": "من السبع الموبقات؟",
          "choices": [
            " السرقة",
            " التولي يوم الزحف",
            " الرياء",
            " كنز الذهب"
          ],
          "answer": " التولي يوم الزحف"
        },
        {
          "question": "ما السورة التي ذكرت فيها قصة هابيل وقابيل؟",
          "choices": [
            " سورة البقرة",
            " سورة آل عمران",
            " سورة المائدة",
            " سورة الأنعام"
          ],
          "answer": " سورة المائدة"
        },
        {
          "question": "في أي عام وقعت غزوة بني النضير؟",
          "choices": [
            " 7 هـ",
            " 2 هـ",
            " 4 هـ",
            " 5 هـ"
          ],
          "answer": " 5 هـ"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "أين ولد عليه الصلاة والسلام؟",
          "choices": [
            " في بغداد",
            " في المدينة المنورة",
            " في مكة المكرمة",
            " في الشام"
          ],
          "answer": " في مكة المكرمة"
        },
        {
          "question": "كم كان عمر الرسول صلى الله عليه وسلم عندما سافر إلى الشام لأول مرة مع عمه أبي طالب؟",
          "choices": [
            " 12 سنة",
            " 13 سنة",
            " 14 سنة",
            " 15 سنة"
          ],
          "answer": " 12 سنة"
        },
        {
          "question": "ما هو لقب الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " الصديق",
            " الفاروق",
            " الكريم",
            " الصادق الأمين"
          ],
          "answer": " الصادق الأمين"
        },
        {
          "question": "كم عدد الغزوات التي قاتل فيها الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " تسع غزوات",
            " خمس غزوات",
            " عشر غزوات",
            " ثلاث غزوات"
          ],
          "answer": " تسع غزوات"
        },
        {
          "question": "بعث الرسول محمد صلى الله عليه وسلم لدعوة؟",
          "choices": [
            " قوم قريش",
            " أهل مكة",
            " أهل المدينة",
            " الناس جميعا"
          ],
          "answer": " الناس جميعا"
        },
        {
          "question": "ماذا كانت عائشة رضي الله عنها بالنسبة إلى الرسول محمد صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " أمه",
            " زوجته",
            " ابنته",
            " أخته"
          ],
          "answer": " زوجته"
        },
        {
          "question": "من هي أُم الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " آمنة بنت وهب",
            " خديجة بنت خويلد",
            " حليمة السعدية",
            " آسيا"
          ],
          "answer": " آمنة بنت وهب"
        },
        {
          "question": "من هو أمين سر الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " أسامة بن زيد رضي الله عنه",
            " حذيفة بن اليمان رضي الله عنه",
            " الزبير بن العوام رضي الله عنه",
            " عمر بن الخطاب رضي الله عنه"
          ],
          "answer": " حذيفة بن اليمان رضي الله عنه"
        },
        {
          "question": "ما هي الغزوة التي جُرح فيها الرسول صلى الله عليه وسلم وشُجّ رأسه وكُسرت سنه؟",
          "choices": [
            " غزوة بدر",
            " غزوة حنين",
            " غزوة أحد",
            " غزوة الخندق"
          ],
          "answer": " غزوة أحد"
        },
        {
          "question": "ما هي معجزة الرسول صلى الله عليه وسلم الخالدة؟",
          "choices": [
            " انشقاق القمر",
            " سماعه لأهل القبور",
            " الإسراء والمعراج",
            " القرآن الكريم"
          ],
          "answer": " القرآن الكريم"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما هو الطائر الذي تحدث مع النبي سليمان عليه السلام؟",
          "choices": [
            " الغراب",
            " الحمام",
            " الهدهد",
            " النورس"
          ],
          "answer": " الهدهد"
        },
        {
          "question": "من هو أول داعية في تاريخ الإسلام؟",
          "choices": [
            " مصعب بن عمير",
            " النعمان بن بشير",
            " الزبير بن العوام",
            " زيد بن حارثة"
          ],
          "answer": " مصعب بن عمير"
        },
        {
          "question": "ماذا كانت تعبد ملكة سبأ بلقيس وقومها من دون الله؟",
          "choices": [
            " الجبل",
            " النار",
            " الأصنام",
            " الشمس"
          ],
          "answer": " الشمس"
        },
        {
          "question": "من هو أول من بنى السجون في الإسلام؟",
          "choices": [
            " علي بن أبي طالب",
            " عمر بن الخطاب",
            " أبو بكر الصديق",
            " عثمان بن عفان"
          ],
          "answer": " علي بن أبي طالب"
        },
        {
          "question": "من هي أول فدائية في الإسلام؟",
          "choices": [
            " حفصة بن عمر",
            " سمية بنت الخياط",
            " خديجة بن خويلد",
            " أسماء بنت أبي بكر"
          ],
          "answer": " أسماء بنت أبي بكر"
        },
        {
          "question": "ما هو أول ما يرفع من أعمال هذه الأمة؟",
          "choices": [
            " الصوم",
            " الصلاة",
            " تلاوة القرآن",
            " الزكاة"
          ],
          "answer": " الصلاة"
        },
        {
          "question": "ما هي كفارة الحلف بالله؟",
          "choices": [
            " إطعام عشرة مساكين",
            " إطعام عشرين مسكينا",
            " إطعام خمسين مسكينا",
            " إطعام ستين مسكينا"
          ],
          "answer": " إطعام عشرة مساكين"
        },
        {
          "question": "في أي الصلوات يجتمع ملائكة الليل والنهار؟",
          "choices": [
            " صلاة العشاء والفجر",
            " صلاة الفجر والعصر",
            " صلاة الفجر والظهر",
            " صلاة الظهر والمغرب"
          ],
          "answer": " صلاة الفجر والعصر"
        },
        {
          "question": "متى أسلم أبو قحافة والد أبي بكر؟",
          "choices": [
            " قبل الهجرة",
            " بعد الهجرة بسنة",
            " في عام الفتح"
          ],
          "answer": " في عام الفتح"
        },
        {
          "question": "على من يطلق لقب المصدود؟",
          "choices": [
            " على الكافر",
            " الذي يمنع من السفر",
            " على المنافق",
            " الذي يمنع من الحج"
          ],
          "answer": " الذي يمنع من الحج"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من هو أول من جعل تاريخ الهجرة النبوية بداية للتاريخ؟",
          "choices": [
            " بلال بن رباح",
            " سلمان الفارسي",
            " عمر بن الخطاب",
            " رافع بن مالك"
          ],
          "answer": " عمر بن الخطاب"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي أكل مع الرسول صلى الله عليه وسلم يوم خيبر من الشاه المسمومة ومات؟",
          "choices": [
            " بشر بن البراء",
            " سعد القرظ",
            " نوفل بن الحارث",
            " النواس بن سمعان"
          ],
          "answer": " بشر بن البراء"
        },
        {
          "question": "من أول من استشهد من الصحابة في المعارك؟",
          "choices": [
            " عبدالله بن الزبير",
            " سهل بن سعد",
            " علي بن أبي طالب",
            " عبيدة بن الحارث"
          ],
          "answer": " عبيدة بن الحارث"
        },
        {
          "question": "من هو الملقب بالجواد بن الجواد؟",
          "choices": [
            " قيس بن سعد",
            " عبدالله بن أبي السرح",
            " رافع بن مالك",
            " أبو ذر الغفاري"
          ],
          "answer": " قيس بن سعد"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي استمعت إاليه الملائكة وهو يقرأ سورة البقرة؟",
          "choices": [
            " بلال بن رباح",
            " ثقف بن عمرو",
            " سلمان الفارسي",
            " أسيد بن حضير"
          ],
          "answer": " أسيد بن حضير"
        },
        {
          "question": "من القائل: (فلا نامت أعين الجبناء)؟",
          "choices": [
            " نافع بن الأسود",
            " خالد بن الوليد",
            " حسان بن ثابت",
            " عمر بن الخطاب"
          ],
          "answer": " خالد بن الوليد"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الملقب بيوسف هذه الأمة؟",
          "choices": [
            " جرير بن عبدالله",
            " المقداد بن عمرو",
            " سلمان الفارسي",
            " سهل بن سعد"
          ],
          "answer": " جرير بن عبدالله"
        },
        {
          "question": "من هو أول من رمى بسهم في سبيل الله؟",
          "choices": [
            " علي بن أبي طالب",
            " سعد بن أبي وقاص",
            " سهل بن سعد",
            " صهيب بن سنان"
          ],
          "answer": " سعد بن أبي وقاص"
        },
        {
          "question": "عندما توفي قال عنه عمر: مات اليوم سيد المسلمين، فمن هو؟",
          "choices": [
            " عمار بن ياسر",
            " البراء بن مالك",
            " أبي بن كعب",
            " أبو ذر الغفاري"
          ],
          "answer": " أبي بن كعب"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي تولى حراسة الرسول صلى الله عليه وسلم يوم بدر؟",
          "choices": [
            " النواس بن سمعان",
            " بلال بن رباح",
            " الأشعث بن قيس",
            " سعد بن معاذ"
          ],
          "answer": " سعد بن معاذ"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما أول ما نزل من التوراة؟",
          "choices": [
            " اقرأ",
            " سبح",
            " بسم الله الرحمن الرحيم",
            " الحمدلله"
          ],
          "answer": " بسم الله الرحمن الرحيم"
        },
        {
          "question": "من أول من هاجر من المسلمين إلى الحبشة؟",
          "choices": [
            " حاطب بن عمرو",
            " أنس بن مالك",
            " أبو عبيدة الجراح",
            " عبدالله بن مسعود"
          ],
          "answer": " حاطب بن عمرو"
        },
        {
          "question": "كم عدد من قتل من المسلمين في غزوة مؤتة؟",
          "choices": [
            " 9",
            " 10",
            " 11",
            " 12"
          ],
          "answer": " 12"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تسمى سورة المنافقين؟",
          "choices": [
            " سورة التوبة",
            " سورة الأعراف",
            " سورة البقرة",
            " سورة قريش"
          ],
          "answer": " سورة التوبة"
        },
        {
          "question": "ما اسم امرأة لوط؟",
          "choices": [
            " والغة",
            " حنة",
            " آسيا",
            " والهة"
          ],
          "answer": " والهة"
        },
        {
          "question": "في أي سنة حج النبي صلى الله عليه وسلم حجة الوداع؟",
          "choices": [
            " في السنة الخامسة",
            " في السنة العاشرة",
            " في السنة السادسة",
            " في السنة التاسعة"
          ],
          "answer": " في السنة العاشرة"
        },
        {
          "question": "ما هي صلاة البردين؟",
          "choices": [
            " الفجر والعصر",
            " الفجر والظهر",
            " الظهر والمغرب",
            " المغرب والعشاء"
          ],
          "answer": " الفجر والعصر"
        },
        {
          "question": "من أكثر الأنبياء ذكراً بالقرآن؟",
          "choices": [
            " ابراهيم عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " نوح عليه السلام",
            " آدم عليه السلام"
          ],
          "answer": " موسى عليه السلام"
        },
        {
          "question": "من سمى الجمعة الجمعة؟",
          "choices": [
            " أمية بن خلف",
            " أبو حنيفة",
            " كعب بن لؤي",
            " عبد الله بن حذافة"
          ],
          "answer": " كعب بن لؤي"
        },
        {
          "question": "ماهي السورة التي تسمى القتال؟",
          "choices": [
            " سورة التوبة",
            " سورة طه",
            " سورة يس",
            " سورة محمد"
          ],
          "answer": " سورة محمد"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من هو أول نبي تحدث باللغة العربية؟",
          "choices": [
            " اسحاق عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام",
            " اسماعيل عليه السلام",
            " نوح عليه السلام"
          ],
          "answer": " اسماعيل عليه السلام"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي يلقب بإسرائيل؟",
          "choices": [
            " يعقوب عليه السلام",
            " يونس عليه السلام",
            " أيوب عليه السلام",
            " يوسف عليه السلام"
          ],
          "answer": " يعقوب عليه السلام"
        },
        {
          "question": "كم كان يبلغ طول آدم عليه السلام؟",
          "choices": [
            " 30 ذراعا",
            " 40 ذراعا",
            " 50 ذراعا",
            " 60 ذراعا"
          ],
          "answer": " 60 ذراعا"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي آمن به جميع قومه؟",
          "choices": [
            " يونس عليه السلام",
            " إلياس عليه السلام",
            " شعيب عليه السلام",
            " إدريس عليه السلام"
          ],
          "answer": " يونس عليه السلام"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي أمره الله تعالى أن يأخذ الكتاب بقوة؟",
          "choices": [
            " موسى عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام",
            " يونس عليه السلام",
            " يحيى عليه السلام"
          ],
          "answer": " يحيى عليه السلام"
        },
        {
          "question": "من هو أول نبي خاط الثياب ولبسها؟",
          "choices": [
            " آدم عليه السلام",
            " إدريس عليه السلام",
            " نوح عليه السلام",
            " ابراهيم عليه السلام"
          ],
          "answer": " إدريس عليه السلام"
        },
        {
          "question": "كم نبيا ذكر في سورة الأنبياء؟",
          "choices": [
            " 16 نبيا",
            " 17 نبيا",
            " 18 نبيا",
            " 20 نبيا"
          ],
          "answer": " 16 نبيا"
        },
        {
          "question": "كم كان عدد إخوة يوسف عليه السلام؟",
          "choices": [
            " 10",
            " 11",
            " 12",
            " 13"
          ],
          "answer": " 11"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي كان قومه ينحتون الجبال بيوتا؟",
          "choices": [
            " ابراهيم عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " صالح عليه السلام",
            " شعيب عليه السلام"
          ],
          "answer": " صالح عليه السلام"
        },
        {
          "question": "كم مكث سيدنا ابراهيم عليه السلام في النار التي ألقي بها؟",
          "choices": [
            " أربعة أيام",
            " خمسة أيام",
            " ستة أيام",
            " سبعة أيام"
          ],
          "answer": " سبعة أيام"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "قال تعال (وزرابي مبثوثة) سورة الغاشية (16)، ما المقصود ب(زرابي)؟",
          "choices": [
            " الوسائد",
            " الأسرة",
            " الطنافس",
            " الأكواب"
          ],
          "answer": " الطنافس"
        },
        {
          "question": "ما المقصود بيوم الفرقان الذي ذكره الله تعالى في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " غزوة بدر",
            " غزوة الخندق",
            " غزوة أحد",
            " غزوة تبوك"
          ],
          "answer": " غزوة بدر"
        },
        {
          "question": "قال تعالى (وفرعون ذي الأوتاد) سورة الفجر (10)، ما المقصود ب(الأوتاد)؟",
          "choices": [
            " القصور",
            " الجبال",
            " السحاب",
            " الأهرام"
          ],
          "answer": " الأهرام"
        },
        {
          "question": "ما السورة التي سميت بسورة الكليم؟",
          "choices": [
            " سورة طه",
            " سورة يوسف",
            " سورة المدثر",
            " سورة الأنبياء"
          ],
          "answer": " سورة طه"
        },
        {
          "question": "من هو أول من سمى القرآن مصحفا؟",
          "choices": [
            " عثمان بن عفان",
            " علي بن أبي طالب",
            " عمر بن الخطاب",
            " أبو بكر الصديق"
          ],
          "answer": " أبو بكر الصديق"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي بدأت بإسم أحد الجبال؟",
          "choices": [
            " سورة المزمل",
            " سورة الطور",
            " سورة الأنفال",
            " سورة النازعات"
          ],
          "answer": " سورة الطور"
        },
        {
          "question": "ما معنى قوله تعاله (وطلح منضود)؟",
          "choices": [
            " الموز",
            " التمر",
            " الماء",
            " النهر"
          ],
          "answer": " الموز"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تنتهي جميع آياتها بحرف الدال؟",
          "choices": [
            " سورة الفلق",
            " سورة الإخلاص",
            " سورة الناس",
            " سورة المسد"
          ],
          "answer": " سورة الإخلاص"
        },
        {
          "question": "ما هي أول آية نزلت في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " سبح اسم ربك الأعلى",
            " الحمدلله رب العالمين",
            " اقرأ باسم ربك الذي خلق",
            " إذا جاء نصر الله والفتح"
          ],
          "answer": " اقرأ باسم ربك الذي خلق"
        },
        {
          "question": "كم استغرق نزول القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 12 سنة",
            " 18 سنة",
            " 20 سنة",
            " 23 سنة"
          ],
          "answer": " 23 سنة"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم تعادل الصلاة في المسجد الحرام؟",
          "choices": [
            " مئة صلاة",
            " ألف صلاة",
            " مئة ألف صلاة",
            " مليون صلاة"
          ],
          "answer": " مئة ألف صلاة"
        },
        {
          "question": "من هو أول جبار لعنه الله في الأرض؟",
          "choices": [
            " النمرود",
            " فرعون",
            " قارون"
          ],
          "answer": " النمرود"
        },
        {
          "question": "صيام هذا اليوم يكفر السنة التي قبله والسنة التي بعده؟",
          "choices": [
            " يوم عاشوراء",
            " صيام الأيام البيض",
            " العشر من ذي الحجة",
            " يوم عرفة"
          ],
          "answer": " يوم عرفة"
        },
        {
          "question": "عندما نزلت الصلاة أول مرة كان عددها...؟",
          "choices": [
            " خمسين صلاة",
            " ستين صلاة",
            " أربعون صلاة",
            " ثلاثون صلاة"
          ],
          "answer": " خمسين صلاة"
        },
        {
          "question": "كم سنة ضلت الدعوة الإسلامية سرا؟",
          "choices": [
            " سنتان",
            " أربع سنوات",
            " سنة واحدة",
            " ثلاث سنوات"
          ],
          "answer": " ثلاث سنوات"
        },
        {
          "question": "الطيور التي أرسلها الله تعالى لإنقاذ الكعبة من أبرهة كانت تحمل؟",
          "choices": [
            " حجر أبيض",
            " حجارة من سجيل",
            " حجارة من طين",
            " حجر أسود"
          ],
          "answer": " حجارة من سجيل"
        },
        {
          "question": "كم عدد أيام الحج؟",
          "choices": [
            " ستة أيام",
            " سبعة أيام",
            " ثمانية أيام",
            " تسعة أيام"
          ],
          "answer": " ستة أيام"
        },
        {
          "question": "ما هو اسم الجبل الذي رست عليه سفينة نوح عليه السلام؟",
          "choices": [
            " الأحور",
            " الجودي",
            " ثومود"
          ],
          "answer": " الجودي"
        },
        {
          "question": "كانت لقريش رحلتان في فصلي؟",
          "choices": [
            " الشتاء والربيع",
            " الصيف والخريف",
            " الشتاء والصيف",
            " الخريف والربيع"
          ],
          "answer": " الشتاء والصيف"
        },
        {
          "question": "ما هو العذاب الذي وقع على قوم ثمود؟",
          "choices": [
            " الزلازل",
            " الطوفان",
            " الرياح الشديدة",
            " الصيحة"
          ],
          "answer": " الصيحة"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "في أي غزوة استشهد الصحابي جعفر بن أبي طالب؟",
          "choices": [
            " غزوة حنين",
            " غزوة أحد",
            " غزوة مؤتة",
            " غزوة بدر الكبرى"
          ],
          "answer": " غزوة مؤتة"
        },
        {
          "question": "من هو أول داعية إسلامي؟",
          "choices": [
            " مصعب بن عمير",
            " جعفر بن أبي طالب",
            " عبدالرحمن بن عوف",
            " الزبير بن العوام"
          ],
          "answer": " مصعب بن عمير"
        },
        {
          "question": "اسم المعركة التي انتصر فيها جيش المسلمين على المغول؟",
          "choices": [
            " معركة نهاوند",
            " معركة الفتح",
            " معركة القادسية",
            " معركة عين جالوت"
          ],
          "answer": " معركة عين جالوت"
        },
        {
          "question": "قائد المسلمين في معركة عين جالوت؟",
          "choices": [
            " سيف الدين قطز",
            " توران شاه",
            " المعتصم بالله",
            " مروان بن عبدالملك"
          ],
          "answer": " سيف الدين قطز"
        },
        {
          "question": "من قائل لولا أن الموت أتاني لجعلت كل الدول الأوروبية إسلامية هو؟",
          "choices": [
            " المقداد بن الأسود",
            " بنو عذرة ابن سعد",
            " علي بن أبي طالب",
            " صلاح الدين الأيوبي"
          ],
          "answer": " صلاح الدين الأيوبي"
        },
        {
          "question": "من هو الخليفة الراشدي الذي قاد حروب الدرة؟",
          "choices": [
            " عمر بن الخطاب",
            " أبو بكر الصديق",
            " علي بن أبي طالب",
            " عثمان بن عفان"
          ],
          "answer": " أبو بكر الصديق"
        },
        {
          "question": "ما هي الدولة التي حكمت العالم الإسلامي بعد مرحلة الخلافة الراشدية؟",
          "choices": [
            " الدولة الأموية",
            " الدولة العباسية",
            " الدولة العثمانية",
            " الدولة البرتغالية"
          ],
          "answer": " الدولة الأموية"
        },
        {
          "question": "كم كان عدد المشركين في غزوة بدر؟",
          "choices": [
            " 900",
            " 950",
            " 1000",
            " 1050"
          ],
          "answer": " 950"
        },
        {
          "question": "من هو أول خلفاء الدولة الأموية؟",
          "choices": [
            " مروان بن الحكم",
            " عمر بن عبد العزيز",
            " معاوية بن أبي سفيان",
            " عبد الملك بن مروان"
          ],
          "answer": " معاوية بن أبي سفيان"
        },
        {
          "question": "متى فتح الفاروق عمر القدس الشريف؟",
          "choices": [
            " 10 هـ",
            " 12 هـ",
            " 14 هـ",
            " 15 هـ"
          ],
          "answer": " 15 هـ"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم مرة حج الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " 4 مرات",
            " 3 مرات",
            " مرة واحدة",
            " 5 مرات"
          ],
          "answer": " مرة واحدة"
        },
        {
          "question": "في أي سورة ورد اسم يوم القيامة (الطامة)؟",
          "choices": [
            " سورة النازعات",
            " سورة مريم",
            " سورة التكوير",
            " سورة البقرة"
          ],
          "answer": " سورة النازعات"
        },
        {
          "question": "ما هو الشيء الذي ذكر في القرآن أنه يتنفس ولا روح له؟",
          "choices": [
            " البحر",
            " الظهر",
            " الجبل",
            " الصبح"
          ],
          "answer": " الصبح"
        },
        {
          "question": "الأنفال، كلمة وردت في القرآن الكريم فماذا تعني؟",
          "choices": [
            " الغنائم",
            " الهزائم",
            " الثوابت",
            " المنافع"
          ],
          "answer": " الغنائم"
        },
        {
          "question": "ماذا كان اسم ناقة الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " البصراء",
            " الصنعاء",
            " المطية",
            " القصواء"
          ],
          "answer": " القصواء"
        },
        {
          "question": "في أي سنة توفي الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " 7 هـ",
            " 11 هـ",
            " 12 هـ",
            " 14 هـ"
          ],
          "answer": " 11 هـ"
        },
        {
          "question": "من أول من قتل من المشركين في غزوة بدر الكبرى؟",
          "choices": [
            " الأسود بن عبد الأسد المخزومي",
            " عمير بن أبي عمير",
            " الحارث بن الحضرمي",
            " عبيدة بن سعيد بن العاص"
          ],
          "answer": " الأسود بن عبد الأسد المخزومي"
        },
        {
          "question": "ما اسم والدة مريم العذراء؟",
          "choices": [
            " زينب",
            " حنة",
            " آمنة",
            " خديجة"
          ],
          "answer": " حنة"
        },
        {
          "question": "كم عدد المواضع التي أقسم الله بنفسه في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 5 مواضع",
            " 6 مواضع",
            " 7 مواضع",
            " 8 مواضع"
          ],
          "answer": " 7 مواضع"
        },
        {
          "question": "ما هو ثاني مسجد في الإسلام؟",
          "choices": [
            " مسجد الغمامة",
            " مسجد قباء",
            " المسجد الأقصى",
            " المسجد النبوي الشريف"
          ],
          "answer": " المسجد النبوي الشريف"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "كم سورة من سور القرآن الكريم تبدأ بالإستفهام؟",
          "choices": [
            " أربع سور",
            " خمس سور",
            " ست سور",
            " سبع سور"
          ],
          "answer": " ست سور"
        },
        {
          "question": "بماذا تسمى سورة الكهف؟",
          "choices": [
            " الحائلة",
            " المضاجع",
            " الكليم",
            " التوديع"
          ],
          "answer": " الحائلة"
        },
        {
          "question": "ما حكم قراءة القرآن بأحكام التجويد؟",
          "choices": [
            " جائزة",
            " مستحي",
            " غير جائز",
            " واجبة"
          ],
          "answer": " واجبة"
        },
        {
          "question": "ما السورة التي عرفت باسم سورة العبادة؟",
          "choices": [
            " سورة الكافرون",
            " سورة الفاتحة",
            " سورة يس",
            " سورة الكهف"
          ],
          "answer": " سورة الكافرون"
        },
        {
          "question": "كم مرة ذكرت الشمس في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " 28 مرة",
            " 30 مرة",
            " 31 مرة",
            " 32 مرة"
          ],
          "answer": " 32 مرة"
        },
        {
          "question": "ماهو أول رقم ذكر في القران الكريم؟",
          "choices": [
            " ست",
            " سبع",
            " واحد",
            " خمس"
          ],
          "answer": " سبع"
        },
        {
          "question": "متى شرع الآذان؟",
          "choices": [
            " 1 هـ",
            " 2 هـ",
            " 3 هـ",
            " 4 هـ"
          ],
          "answer": " 1 هـ"
        },
        {
          "question": "ما أول سورة قرأها عمر بن الخطاب رضي الله عنه؟",
          "choices": [
            " سورة الفاتحة",
            " سورة طه",
            " سورة البقرة",
            " سورة الناس"
          ],
          "answer": " سورة طه"
        },
        {
          "question": "ما الحيوان البحري الذي ذكر في سورة الصافات؟",
          "choices": [
            " البطة",
            " السمكة",
            " الحوت",
            " سمكة القرش"
          ],
          "answer": " الحوت"
        },
        {
          "question": "كم نبي ذكر في سورة الأنبياء؟",
          "choices": [
            " 10",
            " 12",
            " 14",
            " 16"
          ],
          "answer": " 16"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من هو البخاري؟",
          "choices": [
            " عبدالله بن الزبير",
            " عبدالله بن عباس",
            " محمد بن اسماعيل البخاري",
            " مسلم"
          ],
          "answer": " محمد بن اسماعيل البخاري"
        },
        {
          "question": "ما أقصر سورة في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " الكوثر",
            " الاخلاص",
            " الفلق",
            " الناس"
          ],
          "answer": " الكوثر"
        },
        {
          "question": "قال الرسول صلى الله عليه وسلام: (لا يدخل الجنة قتات)، فمن هو القتات؟",
          "choices": [
            " الزاني",
            " المرابي",
            " السارق",
            " النمام"
          ],
          "answer": " النمام"
        },
        {
          "question": "على لسان من ورد قوله تعالى: (ليتني مت قبل هذا وكنت نسيا منسيا)؟",
          "choices": [
            " مريم",
            " هاجر",
            " آسيا",
            " خديجة"
          ],
          "answer": " مريم"
        },
        {
          "question": "ما هي عدة الأرملة غير الحامل؟",
          "choices": [
            " شهران",
            " ستة أشهر",
            " عشرة أشهر",
            " أربعة أشهر وعشرة أيام"
          ],
          "answer": " أربعة أشهر وعشرة أيام"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي استمع لها الجن وقالوا سمعنا قرآنا عجبا؟",
          "choices": [
            " العلق",
            " الجن",
            " الفلق",
            " محمد"
          ],
          "answer": " الجن"
        },
        {
          "question": "ما هي أهمية الزكاة في الإسلام؟",
          "choices": [
            " الزكاة مهمة جدًا لدرجة أنها تشكل الركن الثالث للإسلام",
            " الزكاة ليست مهمة في الإسلام",
            " الزكاة هي مجرد مسؤولية ثانوية",
            " لا شيء مما سبق"
          ],
          "answer": " الزكاة مهمة جدًا لدرجة أنها تشكل الركن الثالث للإسلام"
        },
        {
          "question": "متى فتحت مكة المكرمة؟",
          "choices": [
            " 7 هـ",
            " 6 هـ",
            " 8 هـ",
            " 9 هـ"
          ],
          "answer": " 8 هـ"
        },
        {
          "question": "قال تعالى في سورة البروج: (والسماء ذات البروج(1) واليوم الموعود) ما هو اليوم الموعود؟",
          "choices": [
            " أول أيام عيد الأضحى",
            " يوم عرفة",
            " يوم القيامة",
            " يوم عاشوراء"
          ],
          "answer": " يوم القيامة"
        },
        {
          "question": "من الصحابة العشر المبشرين بالجنة؟",
          "choices": [
            " الأشعث بن قيس",
            " الحارث بن أوس بن معاذ",
            " سلمان الفارسي",
            " عثمان بن عفان"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "ما هي السورة التي تسمى براءة؟",
          "choices": [
            " النساء",
            " مريم",
            " التوبة",
            " الكهف"
          ],
          "answer": " التوبة"
        },
        {
          "question": "ما هي الصلاة التي يركع فيها المصلي أربع ركعات ويسجد أربع مرات؟",
          "choices": [
            " الخسوف والكسوف",
            " الاستسقاء",
            " صلاة العيد",
            " الجنازة"
          ],
          "answer": " الخسوف والكسوف"
        },
        {
          "question": "ما الاسم الذي يطلق على الذين آمنوا بعيسى عليه السلام؟",
          "choices": [
            " المؤمنون",
            " الأنصار",
            " المهاجرون",
            " الحواريون"
          ],
          "answer": " الحواريون"
        },
        {
          "question": "ماذا كان اسم ناقة الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " القصواء",
            " الصحراء",
            " الحمراء",
            " السمراء"
          ],
          "answer": " القصواء"
        },
        {
          "question": "كم مرة حج الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " مرتان",
            " ثلاث مرات",
            " أربع مرات",
            " مرة واحدة"
          ],
          "answer": " مرة واحدة"
        },
        {
          "question": "ما هي السورة التي تبدأ ب(المر)؟",
          "choices": [
            " سورة ابراهيم",
            " سورة الرعد",
            " سورة مريم",
            " سورة النساء"
          ],
          "answer": " سورة الرعد"
        },
        {
          "question": "ما هي عدة الأرملة غير الحامل؟",
          "choices": [
            " 4 أشهر و 10 أيام",
            " 4 أشهر",
            " 3 أشهر و10 أيام",
            " 3 أشهر"
          ],
          "answer": " 4 أشهر و 10 أيام"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي صام عن الكلام ثلاثة أيام؟",
          "choices": [
            " ابراهيم عليه السلام",
            " زكريا عليه السلام",
            " يحيى عليه السلام",
            " لوط عليه السلام"
          ],
          "answer": " زكريا عليه السلام"
        },
        {
          "question": "من أي أبواب الجنة يدخل الصائمون يوم القيامة؟",
          "choices": [
            " الرضوان",
            " التوبة",
            " الريان",
            " الصدقة"
          ],
          "answer": " الريان"
        },
        {
          "question": "كم عدد السور التي بدأت ب(الحمدلله)؟",
          "choices": [
            " 3 سور",
            " 7 سور",
            " 9 سور",
            " 5 سور"
          ],
          "answer": " 5 سور"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من الصحابي الذي دافع عن النبي صلى الله عليه وسلم في معركة أحد حتى شلت يمينه؟",
          "choices": [
            " الزبير بن العوام",
            " حمزة بن عبدالمطلب",
            " طلحة بن عبيد الله",
            " خالد بن الوليد"
          ],
          "answer": " طلحة بن عبيد الله"
        },
        {
          "question": "من هو ترجمان القرآن؟",
          "choices": [
            " عبدالله بن عباس",
            " أبو عبيدة الجراح",
            " سعد بن أبي وقاص",
            " أبو موسى الأشعري"
          ],
          "answer": " عبدالله بن عباس"
        },
        {
          "question": "من هو أول فدائي في الإسلام؟",
          "choices": [
            " عمر بن الخطاب",
            " أبو بكر الصديق",
            " حمزة بن عبد المطلب",
            " علي بن أبي طالب"
          ],
          "answer": " علي بن أبي طالب"
        },
        {
          "question": "أول من أسلم من الصحابة من الرجال؟",
          "choices": [
            " أبو بكر الصديق",
            " عمر بن الخطاب",
            " سعيد بن زيد",
            " بلال الحبشي"
          ],
          "answer": " أبو بكر الصديق"
        },
        {
          "question": "من هو جندب بن جنادة؟",
          "choices": [
            " ابن عباس",
            " أبو بكر الصديق",
            " أبو هريرة",
            " أبو ذر الغفاري"
          ],
          "answer": " أبو ذر الغفاري"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الملقب بسيد الفوارس؟",
          "choices": [
            " سعد بن أبي وقاص",
            " أبو موسى الأشعري",
            " حمزة بن عبد المطلب",
            " خالد بن الوليد"
          ],
          "answer": " أبو موسى الأشعري"
        },
        {
          "question": "من هو أول من حصل على لقب سيد الشهداء؟",
          "choices": [
            " حمزة بن عبدالمطلب",
            " عبدالله بن عمر",
            " علي بن أبي طالب",
            " سعد بن معاذ"
          ],
          "answer": " حمزة بن عبدالمطلب"
        },
        {
          "question": "من هو الصحابي الملقب بداهية العرب؟",
          "choices": [
            " ثابت بن قيس",
            " عمرو بن العاص",
            " زيد بن حارثة",
            " أبو دجانة"
          ],
          "answer": " عمرو بن العاص"
        },
        {
          "question": "من هو الذي كانت تستحي منه الملائكة؟",
          "choices": [
            " أبو بكر الصديق",
            " الزبير بن العوام",
            " عثمان بن عفان",
            " سعد بن معاذ"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "من هو أمين الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " عمرو بن العاص",
            " حنطلة بن أبي عامر",
            " سعد بن معاذ",
            " حذيفة بن اليمان"
          ],
          "answer": " حذيفة بن اليمان"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي أوتي مزمارا من مزامير داوود عليه السلام؟",
          "choices": [
            " حسان بن ثابت",
            " أبي ذر الغفاري",
            " أبو موسى الأشعري",
            " عمرو بن العاص"
          ],
          "answer": " أبو موسى الأشعري"
        },
        {
          "question": "قال تعالى (كأنهم حمر مستنفرة (50) فرت من قسورة) مامعنى قسورة؟",
          "choices": [
            " أسد",
            " ذئب",
            " ثعلب",
            " نمر"
          ],
          "answer": " أسد"
        },
        {
          "question": "ما اسم الصحابي الجليل أبو هريرة؟",
          "choices": [
            " عبدالله بن هشام",
            " قيس بن ثابت",
            " عمرو بن هاشم",
            " عبدالرحمن بن صخر الدوسي"
          ],
          "answer": " عبدالرحمن بن صخر الدوسي"
        },
        {
          "question": "من هو مؤذن الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " بلال بن رباح",
            " حسان بن ثابت",
            " سعد بن أبي وقاص",
            " عبدالرحمن بن عوف"
          ],
          "answer": " بلال بن رباح"
        },
        {
          "question": "قال تعالى في سورة القمر (فنادوا صاحبهم فتعاطى فعقر) من هم القوم الذين تحدثن عنهم الآية؟",
          "choices": [
            " قوم عاد",
            " قوم لوط",
            " قوم مدين",
            " قوم ثمود"
          ],
          "answer": " قوم ثمود"
        },
        {
          "question": "ما اسم خازن الجنة؟",
          "choices": [
            " ميكائيل",
            " رضوان",
            " جبريل",
            " مالك"
          ],
          "answer": " رضوان"
        },
        {
          "question": "في أي سنة كان صلح الحديبية؟",
          "choices": [
            " 6 هـ",
            " 8 هـ",
            " 4 هـ",
            " 9 هـ"
          ],
          "answer": " 6 هـ"
        },
        {
          "question": "ما السور التي ختمت باسم وقت من أوقات الصلاة؟",
          "choices": [
            " سوة الأعلى",
            " سورة القدر",
            " سورة الفجر",
            " سورة البلد"
          ],
          "answer": " سورة القدر"
        },
        {
          "question": "ما اسم أم النبي اسماعيل عليه السلام؟",
          "choices": [
            " مريم",
            " مريم",
            " هاجر",
            " سارة"
          ],
          "answer": " هاجر"
        },
        {
          "question": "من هو النبي الذي أقسم بحياته في القرآن الكريم؟",
          "choices": [
            " ابراهيم عليه السلام",
            " عيسى عليه السلام",
            " موسى عليه السلام",
            " محمد صلى الله عليه وسلم"
          ],
          "answer": " محمد صلى الله عليه وسلم"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  },
  {
    "pageProps": {
      "questions": [
        {
          "question": "من هو الصحابي الذي كان يلقب بأبي المساكين وحين استشهد لقب بذي الجناحين؟",
          "choices": [
            " عبدالله بن عباس",
            " عبدالله بن مسعود",
            " جعفر بن أبي طالب",
            " مصعب بن عمير"
          ],
          "answer": " جعفر بن أبي طالب"
        },
        {
          "question": "بماذا لقب اسماعيل عليه السلام؟",
          "choices": [
            " الذبيح",
            " اسرائيل",
            " خليفة الله",
            " الصديق"
          ],
          "answer": " الذبيح"
        },
        {
          "question": "كيف أهلك الله قوم لوط؟",
          "choices": [
            " بالصاعقة",
            " بالصيحة",
            " بالغرق",
            " بحجارة مسومة"
          ],
          "answer": " بحجارة مسومة"
        },
        {
          "question": "من هو أول ملك فرعوني آمن بالتوحيد؟",
          "choices": [
            " اخناتون",
            " احموس",
            " امينوحوتب",
            " توت عنخ امون"
          ],
          "answer": " اخناتون"
        },
        {
          "question": "من من الخلفاء الراشدين كان الأكبر سنا عندما لقى ربه؟",
          "choices": [
            " أبي بكر الصديق",
            " علي بن أبي طالب",
            " عمر بن الخطاب",
            " عثمان بن عفان"
          ],
          "answer": " عثمان بن عفان"
        },
        {
          "question": "في أي عام هجري توفي أمير المؤمنين عمر بن الخطاب؟",
          "choices": [
            " 28 هـ",
            " 23 هـ",
            " 32 هـ",
            " 30 هـ"
          ],
          "answer": " 23 هـ"
        },
        {
          "question": "كم سنة دامت خلافة عثمان بن عفان رضي الله عنه؟",
          "choices": [
            " 12 سنة",
            " 11 سنة",
            " 10 سنوات",
            " 9 سنوات"
          ],
          "answer": " 12 سنة"
        },
        {
          "question": "كم عدد زوجات الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " 9",
            " 11",
            " 12",
            " 14"
          ],
          "answer": " 11"
        },
        {
          "question": "ما هو لقب حمزة بن عبدالمطلب؟",
          "choices": [
            " الفاروق",
            " القانت الأواب",
            " أسد الله",
            " المثابر الأواب"
          ],
          "answer": " أسد الله"
        },
        {
          "question": "من هي آخر زوجة تزوجها الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
          "choices": [
            " جويرية بنت الحارث",
            " صفية بن حيي بن أخطب",
            " زينب بنت خزيمة",
            " ميمونة بن الحارث"
          ],
          "answer": " ميمونة بن الحارث"
        }
      ]
    },
    "__N_SSG": true
  }
]
export const rewayatWarsh: {
  id: number;
  name: string;
  url: string;
  man: string;
  color: 'primary' | 'info' | 'success' | 'warning' | 'danger';
}[] = [
    {
      id: 1,
      name: 'أساسيات رواية ورش عن نافع',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_Promo.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    },
    {
      id: 2,
      name: ' الدرس التعريفي - أساسيات رواية ورش',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_01.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    },
    {
      id: 3,
      name: '(1) - التعريف بالإمام نافع وتلميذه الإمام ورش',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_02.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    },
    {
      id: 4,
      name: '(3) - سمات قراءة ورش',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_03.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 5,
      name: '(4) - سورة الفاتحة بقراءة ورش',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_04.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 6,
      name: '(5) - المد والقصر - (المنفصل والمتصل)',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_05.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 7,
      name: '(6) - مد البدل ومستثنياته',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_06.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 8,
      name: '(7) - مد اللين المهموز ومستثنياته',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_07.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 9,
      name: '(8) - الهمزتين من كلمة',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_08.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 10,
      name: '(9) - الهمزتين من كلمتين (المتفقتان)',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_09.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 11,
      name: '(10) - الهمزتين من كلمتين (المختلفتان)',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_10.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 12,
      name: '(11) - نقل حركة الهمز إلى الساكن قبلها',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_11.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 13,
      name: '(12) - الهمز المفرد',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_12.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 14,
      name: '(13) - الفتح والإمالة والتقليل',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_13.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 15,
      name: '(14) - علاقة مد البدل بذات الياء',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_14.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 16,
      name: '(15) - أحكام الراءات',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_15.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 17,
      name: '(16) - أحكام اللامات',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_16.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 18,
      name: '(17) - الإدغام الصغير',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_17.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 19,
      name: '(18) - الياءات الإضافة',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_18.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 20,
      name: '(19) - الياءات الزوائد',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_19.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    }, {
      id: 21,
      name: '(20) والأخير - الدرس الختامي لمساق أساسيات رواية ورش',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/16524/452_MasaqRwaytWarsh_20.mp4',
      man: 'صفوت محمود أحمد علي سالم',
      color: 'success'
    },
    {
      id: 1,
      name: '(1) المقدمة وباب الإستعاذة والبسملة',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_01.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 2,
      name: '(2) باب ميم الجمع وهاء الكناية',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_02.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 3,
      name: '(3) باب المد والقصر',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_03.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 4,
      name: '(4) باب الهمزتان من كلمة',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_04.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 5,
      name: '(5) الاستفهام المكرر في القرآن الكريم',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_05.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 6,
      name: '(6) باب الهمزتين من كلمتين',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_06.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 7,
      name: '(7) تابع الهمزتين من كلمتين',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_07.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 8,
      name: '(8) تابع باب الهمز',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_08.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 9,
      name: '(9) نقل حركة الهمزة إلى الساكن قبلها',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_09.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 10,
      name: '(10) الإظهار والإدغام',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_10.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 11,
      name: '(11) الفتح والإمالة - المجلس الأول',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_11.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 12,
      name: '(12) الفتح والإمالة - المجلس الثاني',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_12.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 13,
      name: '(13) الفتح والإمالة - المجلس الثالث',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_13.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 14,
      name: '(14) الفتح والإمالة - المجلس الرابع',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_14.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 15,
      name: '(15) باب الراءات',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_15.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 16,
      name: '(16) باب اللامات',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_16.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 17,
      name: '(17) ياءات الإضافة',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_17.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 18,
      name: '(18) ياءات الزوائد',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_18.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },
    {
      id: 19,
      name: '(19) التقاء الساكنين والألفات السبعة وبعض التحريرات الهامة',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/4063/19067/003_OsoalWarsh_19.mp4',
      man: 'عدنان بن عبدالرحمن العرضي',
      color: 'info'
    },





    {
      id: 1,
      name: '(1) التعريف بالإمام ورش',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_01.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 2,
      name: '(02) البسملة ، الأوجه بين السورتين',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_02.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 3,
      name: '(03) إسناد رواية ورش، الأربعة الزهر',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_03.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 4,
      name: '(04) المدود (المد المتصل، المد المنفصل) ، صلة ميم الجمع',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_04.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 5,
      name: '(05) المدود - مد البدل',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_05.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 6,
      name: '(06) المدود - مد اللين المهموز',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_06.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 7,
      name: '(07) المدود - اجتماع اللين المهموز مع مد البدل',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_07.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 8,
      name: '(08) الهمز المفرد الساكن',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_08.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 9,
      name: '(09) الهمز المفرد المتحرك',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_09.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 10,
      name: '(10) نقل حركة الهمزة إلى الساكن قبلها',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_10.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 11,
      name: '(11) الهمزتين من كلمة',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_11.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 12,
      name: '(12) الهمزتين من كلمتين المتفقتين في الحركة',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_12.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 13,
      name: '(13) الهمزتين من كلمتين المتفقتين في الحركة 2',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_13.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 14,
      name: '(14) الهمزتين من كلمتين المختلفتين في الحركة',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_14.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 15,
      name: '(15) الإدغام الصغير',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_15.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 16,
      name: '(16) الإمالة الصغرى أو التقليل',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_16.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 17,
      name: '(17) الإمالة 2',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_17.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 18,
      name: '(18) الإمالة 3',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_18.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 19,
      name: '(19) اجتماع الألفات المقللة مع مد البدل',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_19.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 20,
      name: '(20) اجتماع الألفات ذوات الياء مع اللين المهموز',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_20.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 21,
      name: '(21) أحكام الراءات',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_21.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 22,
      name: '(22) أحكام الراءات 2',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_22.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 23,
      name: '(23) أحكام اللامات',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_23.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 24,
      name: '(24) ياءات الإضافة',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_24.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 25,
      name: '(25) ياءات الإضافة 2',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_25.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 26,
      name: '(26) ياءات الإضافة 3',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_26.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 27,
      name: '(27) الياءات الزوائد',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_27.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 28,
      name: '(28) الياءات الزوائد 2',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_28.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 29,
      name: '(29) الياءات الزوائد 3',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_29.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    }, {
      id: 30,
      name: '(30) الحلقة الأخيرة',
      url: 'https://media.islamway.net/lessons/539/11139/Warsh_30.mp4',
      man: 'أيمن رشدي سويد',
      color: 'warning'
    },
  ]

export const Siras: {
  name: string;
  man: string;
  url: string;
  type: string;
  color: 'primary' | 'info' | 'success' | 'warning' | 'danger';
}[] = [
    {
      name: 'هذا الحبيب يا محب',
      man: 'أبو بكر جابر الجزائري',
      url: 'https://ar.islamway.net/bundles/viewers/pdfjs-1.9.426/web/viewer.php?file=https://books.islamway.net/1/37/19.pdf',
      type: 'book',
      color: 'warning'
    }, {
      name: 'الإنشراح ورفع الضيق فى سيرة أبي بكر الصديق شخصيته وعصره',
      man: 'علي بن محمد الصلابي',
      url: 'https://ar.islamway.net/bundles/viewers/pdfjs-1.9.426/web/viewer.php?file=https://books.islamway.net/1/1274/khilafet_abi_bekir_alsdik_549.pdf',
      type: 'book',
      color: 'warning'
    }, {
      name: 'تيسير الكريم المنان فى سيرة عثمان بن عفان شخصيته وعصره',
      man: 'علي بن محمد الصلابي',
      url: 'https://ar.islamway.net/bundles/viewers/pdfjs-1.9.426/web/viewer.php?file=https://books.islamway.net/1/1274/khlafet_usman_bin_afan_549.pdf',
      type: 'book',
      color: 'warning'
    }, {
      name: 'خلافة أمير المؤمنين عبدالله بن الزبير رضى الله عنه',
      man: 'علي بن محمد الصلابي',
      url: 'https://ar.islamway.net/bundles/viewers/pdfjs-1.9.426/web/viewer.php?file=https://books.islamway.net/1/1274/khilfet_alzubir_alslabi_549.pdf',
      type: 'book',
      color: 'warning'
    }, {
      name: 'فصل الخطاب في سيرة ابن الخطاب أمير المؤمنين عمر بن الخطاب شخصيته وعصره',
      man: 'علي بن محمد الصلابي',
      url: 'https://ar.islamway.net/bundles/viewers/pdfjs-1.9.426/web/viewer.php?file=https://books.islamway.net/1/1274/khilafet_umer_bin_khtab_549.pdf',
      type: 'book',
      color: 'warning'
    }, {
      name: 'غزوات الرسول صلي الله عليه وسلم دروس وعبر وفوائد',
      man: 'علي بن محمد الصلابي',
      url: 'https://ar.islamway.net/bundles/viewers/pdfjs-1.9.426/web/viewer.php?file=https://books.islamway.net/1/1274/ghzawat_alresul_549.pdf',
      type: 'book',
      color: 'warning'
    }, {
      name: 'السيرة النبوية عرض وقائع وتحليل أحداث',
      man: 'علي بن محمد الصلابي',
      url: 'https://ar.islamway.net/bundles/viewers/pdfjs-1.9.426/web/viewer.php?file=https://books.islamway.net/1/1274/alsire_alnbuia_549.pdf',
      type: 'book',
      color: 'warning'
    }, {
      name: '(1) قصة وفاء مع خديجة',
      man: 'نبيل بن علي العوضي',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/13/19208/Qsa_1.mp4',
      type: 'video',
      color: 'info'
    }, {
      name: '(2) زيد بن حارثة',
      man: 'نبيل بن علي العوضي',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/13/19208/Qsa_2.mp4',
      type: 'video',
      color: 'info'
    }, {
      name: '(3) النبي مع أزواجه',
      man: 'نبيل بن علي العوضي',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/13/19208/Qsa_3.mp4',
      type: 'video',
      color: 'info'
    }, {
      name: '(4) عمر بن الخطاب',
      man: 'نبيل بن علي العوضي',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/13/19208/Qsa_4.mp4',
      type: 'video',
      color: 'info'
    }, {
      name: '(5) مسطح بن أثاثة',
      man: 'نبيل بن علي العوضي',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/13/19208/Qsa_5.mp4',
      type: 'video',
      color: 'info'
    }, {
      name: '(6) ابن بقية من المطبخ إلى الوزارة',
      man: 'نبيل بن علي العوضي',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/13/19208/Qsa_6.mp4',
      type: 'video',
      color: 'info'
    }, {
      name: '(7) زوجة فرعون تكسر جبروته',
      man: 'نبيل بن علي العوضي',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/13/19208/Qsa_7.mp4',
      type: 'video',
      color: 'info'
    }, {
      name: '(8) قصة موحد في الجاهلية',
      man: 'نبيل بن علي العوضي',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/13/19208/Qsa_8.mp4',
      type: 'video',
      color: 'info'
    }, {
      name: '(9) قصة قصيدة',
      man: 'نبيل بن علي العوضي',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/13/19208/Qsa_9.mp4',
      type: 'video',
      color: 'info'
    }, {
      name: '(10) كعب بن زهير',
      man: 'نبيل بن علي العوضي',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/13/19208/Qsa_10.mp4',
      type: 'video',
      color: 'info'
    }, {
      name: '(11) الخنساء',
      man: 'نبيل بن علي العوضي',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/13/19208/Qsa_11.mp4',
      type: 'video',
      color: 'info'
    }, {
      name: 'برومو - السيرة النبوية - المستوى الأول',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_promo.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(1) - أهمية السيرة ومكانتها',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_01.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(2) - نسبه - مولده - صلى الله عليه سلم',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_02.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(3) - مرضعاته - نشأته - صلى الله عليه وسلم',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_03.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(4) - زواجه من السيدة خديجة - زوجاته - أولاده - صلى الله عليه وسلم',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_04.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(5) - العهد المكي - بعثته - جبريل والوحي - تشريع الصلاة',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_05.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(6) - أقسام الوحي',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_06.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(7) - مراحل الدعوة',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_07.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(8) - الجهر بالدعوة - إيذاء المشركين للرسول',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_08.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(9) - الهجرة الأولى والثانية - شِعب أبي طالب - عام الحزن',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_09.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(10) - الدعوة خارج مكة - رحلة الطائف - الإسراء والمعراج',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_10.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(11) - بيعة العقبة الأولى والثانية',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_11.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(12) - مخطط قتل النبي - الهجرة إلى المدينة',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_12.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(13) - العهد المدني - بناء المسجد النبوي - المؤاخاة بين المسلمين',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_13.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(14) - الإذن بالقتال - السرايا والغزوات قبل بدر',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_14.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(15) - غزوة بدر الكبرى',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_15.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(16) - غزوة أحد',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_16.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(17) - غزوة الخندق - (الأحزاب)',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_17.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(18) - صلح الحديبية - بيعة الرضوان',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_18.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(19) - غزوة خيبر - غزوة مؤتة',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_19.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(20) - فتح مكة',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_20.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(21) - غزوة حنين',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_21.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(22) - غزوة تبوك',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_22.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(23) - عام الوفود - حجه النبي - عمراته - صلى الله عليه وسلم',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_23.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: '(24) والأخيرة - وفاة النبي - الخاتمة',
      man: 'عاصم الحكيم',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/4236/15812/15816/452_ZadAcadmy_SeraSemsterOne_24.mp4',
      type: 'video',
      color: 'success'
    }, {
      name: 'قطوف من سير السلف : قصة قاضى المارستان ',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_QestQadyMarestan.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير السلف : قصة الفضيل مع هارون الرشيد',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_FodelHaron.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير السلف : التمييز بين السفيانين',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_Sofeean.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير السلف : قصة عن ورع الإمام البخاري',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_War3Bokary.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قبسات : التقلل كان من سيرة النبي صلي الله عليه وسلم',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_hew_TaqlolSera.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'من سير السلف : قصة الإمام ابن حجر و اليهودي',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hewany_YahodHagar.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'من سير السلف : سعيد بن المسيب والزيت',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hewany_MosebZayt.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير الصحابة : قصة جمل سيدنا جابر رضي الله عنه',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_GamalGaber.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'من سير الصحابة : قصة الصحابي جليبيب رضى الله عنه',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hewany_Golebeb.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير السلف : قصة الإمام البخاري وشراء الجارية من السوق',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_BokaryGarea.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير السلف : الإمام البخاري في تحدي أهل العراق',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_BokaryIraq.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير السلف : الربيع بن خثيم رحمه الله',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_TargmetRab3Kaetham.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير الصحابة : أبو هريرة رضى الله عنه',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_Horrira.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير السلف : ماذا قال علي بن المديني عن الإمام البخاري !',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_MadenyBokary.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير السلف : قصة المحدث قرة بن حبيب و ابنته',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_qesaQora.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير العلماء : مكانة الإمام الشافعي رحمه الله',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_MakantShaf3y.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'من سير السلف : محنة الإمام أحمد بن حنبل رحمه الله',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hewany_ManatHanbal.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير الصحابة : قصة إسلام أم أبي هريرة رضي الله عنهما.',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Heany_EslamHorrera.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير الصحابة : سبب عزل عمر بن الخطاب لسعد بن أبي وقاص رضي الله عنهما ',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_3zlSaad.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من السيرة : كان يجوع معهم ويعرى معهم ويسير على قدميه معه صلى الله عليه وسلم',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_NabyHungryWith.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير السلف : قوة قلب أسماء بنت أبي بكرعندما بعث إليها الحجاج بن يوسف',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_AsmaaHagag.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير الصحابة : جاء رجل إلي عمر بن الخطاب وسأله عن الجنب كيف يصلي ولم يجد ماء',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_OmarGonbRagol.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير السلف : ماذا قال سفيان بن عيينه عندما علم بموت علماء أهل زمانه',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_SofianMoat3lmaa.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير الصحابة :قصة سعد بن عباده وغيرته رضى الله عنه',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_Sad3obada.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير الصحابة : الزبير بن العوام يقول "يا بني أكثر ما أخشاة الدين" ',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_ZoberDien.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'قطوف من سير الصحابة : رعاية أسماء بنت أبي بكر للزبير ابن العوام ',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/452_Hew_AsmaaZober.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'أهمية كتاب سير أعلام النبلاء',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://media.islamway.net/videos/32/Elhwene_SerAlamElnbla.mp4',
      type: 'video',
      color: 'danger'
    }, {
      name: 'صحيح القصص النبوي [1- 50]',
      man: 'أبو إسحاق الحويني',
      url: 'https://ar.islamway.net/bundles/viewers/pdfjs-1.9.426/web/viewer.php?file=https://books.islamway.net/1/32/012.pdf',
      type: 'book',
      color: 'info'
    }
  ]
export const citys = [
  {
    "name": "اتحاد الجمهوريات الاشتراكية السوفياتية",
    "alpha2": "SU"
  },
  {
    "name": "أثيوبيا",
    "alpha2": "ET",
    "cordos": {
      "lat": 8,
      "long": 38
    }
  },
  {
    "name": "أذربيجان",
    "alpha2": "AZ",
    "cordos": {
      "lat": 40.5,
      "long": 47.5
    }
  },
  {
    "name": "أرض الملكة مود",
    "alpha2": "NQ"
  },
  {
    "name": "أرمينيا",
    "alpha2": "AM",
    "cordos": {
      "lat": 40,
      "long": 45
    }
  },
  {
    "name": "أروبا",
    "alpha2": "AW",
    "cordos": {
      "lat": 12.5,
      "long": -69.9667
    }
  },
  {
    "name": "إريتريا",
    "alpha2": "ER",
    "cordos": {
      "lat": 15,
      "long": 39
    }
  },
  {
    "name": "إسبانيا",
    "alpha2": "ES",
    "cordos": {
      "lat": 40,
      "long": -4
    }
  },
  {
    "name": "أستراليا",
    "alpha2": "AU",
    "cordos": {
      "lat": -27,
      "long": 133
    }
  },
  {
    "name": "إستونيا",
    "alpha2": "EE",
    "cordos": {
      "lat": 59,
      "long": 26
    }
  },
  {
    "name": "فلسطين",
    "alpha2": "IL",
    "cordos": {
      "lat": 31.5,
      "long": 34.75
    }
  },
  {
    "name": "أفغانستان",
    "alpha2": "AF",
    "cordos": {
      "lat": 33,
      "long": 65
    }
  },
  {
    "name": "إقليم القطب الجنوبي البريطاني",
    "alpha2": "BQ"
  },
  {
    "name": "إقليم المحيط البريطاني الهندي",
    "alpha2": "IO",
    "cordos": {
      "lat": -6,
      "long": 71.5
    }
  },
  {
    "name": "الاتحاد الأوروبي",
    "alpha2": "EU",
    "cordos": {
      "lat": 47,
      "long": 8
    }
  },
  {
    "name": "الأراضي الفرنسية الجنوبية والقطبية الجنوبية",
    "alpha2": "FQ"
  },
  {
    "name": "الأراضي الفلسطينية ",
    "alpha2": "PS",
    "cordos": {
      "lat": 32,
      "long": 35.25
    }
  },
  {
    "name": "الأرجنتين",
    "alpha2": "AR",
    "cordos": {
      "lat": -34,
      "long": -64
    }
  },
  {
    "name": "الأردن",
    "alpha2": "JO",
    "cordos": {
      "lat": 31,
      "long": 36
    }
  },
  {
    "name": "الأرض الخضراء",
    "alpha2": "GL",
    "cordos": {
      "lat": 72,
      "long": -40
    }
  },
  {
    "name": "الاكوادور",
    "alpha2": "EC",
    "cordos": {
      "lat": -2,
      "long": -77.5
    }
  },
  {
    "name": "الإمارات العربية المتحدة",
    "alpha2": "AE",
    "cordos": {
      "lat": 24,
      "long": 54
    }
  },
  {
    "name": "ألبانيا",
    "alpha2": "AL",
    "cordos": {
      "lat": 41,
      "long": 20
    }
  },
  {
    "name": "البحرين",
    "alpha2": "BH",
    "cordos": {
      "lat": 26,
      "long": 50.55
    }
  },
  {
    "name": "البرازيل",
    "alpha2": "BR",
    "cordos": {
      "lat": -10,
      "long": -55
    }
  },
  {
    "name": "البرتغال",
    "alpha2": "PT",
    "cordos": {
      "lat": 39.5,
      "long": -8
    }
  },
  {
    "name": "البوسنة والهرسك",
    "alpha2": "BA",
    "cordos": {
      "lat": 44,
      "long": 18
    }
  },
  {
    "name": "الجابون",
    "alpha2": "GA",
    "cordos": {
      "lat": -1,
      "long": 11.75
    }
  },
  {
    "name": "الجبل الأسود",
    "alpha2": "ME",
    "cordos": {
      "lat": 42,
      "long": 19
    }
  },
  {
    "name": "الجزائر",
    "alpha2": "DZ",
    "cordos": {
      "lat": 28,
      "long": 3
    }
  },
  {
    "name": "الجمهورية التشيكية",
    "alpha2": "CZ",
    "cordos": {
      "lat": 49.75,
      "long": 15.5
    }
  },
  {
    "name": "الجمهورية العربية السورية",
    "alpha2": "SY",
    "cordos": {
      "lat": 35,
      "long": 38
    }
  },
  {
    "name": "الدنمارك",
    "alpha2": "DK",
    "cordos": {
      "lat": 56,
      "long": 10
    }
  },
  {
    "name": "الرأس الأخضر",
    "alpha2": "CV",
    "cordos": {
      "lat": 16,
      "long": -24
    }
  },
  {
    "name": "السلفادور",
    "alpha2": "SV",
    "cordos": {
      "lat": 13.8333,
      "long": -88.9167
    }
  },
  {
    "name": "السنغال",
    "alpha2": "SN",
    "cordos": {
      "lat": 14,
      "long": -14
    }
  },
  {
    "name": "السودان",
    "alpha2": "SD",
    "cordos": {
      "lat": 15,
      "long": 30
    }
  },
  {
    "name": "السويد",
    "alpha2": "SE",
    "cordos": {
      "lat": 62,
      "long": 15
    }
  },
  {
    "name": "الصحراء الغربية",
    "alpha2": "EH",
    "cordos": {
      "lat": 24.5,
      "long": -13
    }
  },
  {
    "name": "الصومال",
    "alpha2": "SO",
    "cordos": {
      "lat": 10,
      "long": 49
    }
  },
  {
    "name": "الصين",
    "alpha2": "CN",
    "cordos": {
      "lat": 35,
      "long": 105
    }
  },
  {
    "name": "العراق",
    "alpha2": "IQ",
    "cordos": {
      "lat": 33,
      "long": 44
    }
  },
  {
    "name": "الفرنسي عفار وعيسى",
    "alpha2": "AI",
    "cordos": {
      "lat": 18.25,
      "long": -63.1667
    }
  },
  {
    "name": "القارة القطبية الجنوبية",
    "alpha2": "AQ",
    "cordos": {
      "lat": -90,
      "long": 0
    }
  },
  {
    "name": "القديس مارتن",
    "alpha2": "MF"
  },
  {
    "name": "القديسة لوسيا",
    "alpha2": "LC",
    "cordos": {
      "lat": 13.8833,
      "long": -61.1333
    }
  },
  {
    "name": "الكاميرون",
    "alpha2": "CM",
    "cordos": {
      "lat": 6,
      "long": 12
    }
  },
  {
    "name": "الكويت",
    "alpha2": "KW",
    "cordos": {
      "lat": 29.3375,
      "long": 47.6581
    }
  },
  {
    "name": "ألمانيا",
    "alpha2": "DE",
    "cordos": {
      "lat": 51,
      "long": 9
    }
  },
  {
    "name": "المغرب",
    "alpha2": "MA",
    "cordos": {
      "lat": 32,
      "long": -5
    }
  },
  {
    "name": "المكسيك",
    "alpha2": "MX",
    "cordos": {
      "lat": 23,
      "long": -102
    }
  },
  {
    "name": "المملكة العربية السعودية",
    "alpha2": "SA",
    "cordos": {
      "lat": 25,
      "long": 45
    }
  },
  {
    "name": "المملكة المتحدة",
    "alpha2": "GB",
    "cordos": {
      "lat": 54,
      "long": -2
    }
  },
  {
    "name": "المناطق الجنوبية لفرنسا",
    "alpha2": "TF",
    "cordos": {
      "lat": -43,
      "long": 67
    }
  },
  {
    "name": "المنطقة المحايدة",
    "alpha2": "NT"
  },
  {
    "name": "النرويج",
    "alpha2": "NO",
    "cordos": {
      "lat": 62,
      "long": 10
    }
  },
  {
    "name": "النمسا",
    "alpha2": "AT",
    "cordos": {
      "lat": 47.3333,
      "long": 13.3333
    }
  },
  {
    "name": "النيجر",
    "alpha2": "NE",
    "cordos": {
      "lat": 16,
      "long": 8
    }
  },
  {
    "name": "الهند",
    "alpha2": "IN",
    "cordos": {
      "lat": 20,
      "long": 77
    }
  },
  {
    "name": "الولايات المتحدة",
    "alpha2": "US",
    "cordos": {
      "lat": 38,
      "long": -97
    }
  },
  {
    "name": "اليابان",
    "alpha2": "JP",
    "cordos": {
      "lat": 36,
      "long": 138
    }
  },
  {
    "name": "اليمن",
    "alpha2": "YE",
    "cordos": {
      "lat": 15,
      "long": 48
    }
  },
  {
    "name": "اليمن الديمقراطي",
    "alpha2": "YD"
  },
  {
    "name": "اليونان",
    "alpha2": "GR",
    "cordos": {
      "lat": 39,
      "long": 22
    }
  },
  {
    "name": "أنتيغوا وبربودا",
    "alpha2": "AG",
    "cordos": {
      "lat": 17.05,
      "long": -61.8
    }
  },
  {
    "name": "أندورا",
    "alpha2": "AD",
    "cordos": {
      "lat": 42.5,
      "long": 1.5
    }
  },
  {
    "name": "إندونيسيا",
    "alpha2": "ID",
    "cordos": {
      "lat": -5,
      "long": 120
    }
  },
  {
    "name": "أنغولا",
    "alpha2": "AO",
    "cordos": {
      "lat": -12.5,
      "long": 18.5
    }
  },
  {
    "name": "أنغيلا",
    "alpha2": "AI",
    "cordos": {
      "lat": 18.25,
      "long": -63.1667
    }
  },
  {
    "name": "أوروغواي",
    "alpha2": "UY",
    "cordos": {
      "lat": -33,
      "long": -56
    }
  },
  {
    "name": "أوزبكستان",
    "alpha2": "UZ",
    "cordos": {
      "lat": 41,
      "long": 64
    }
  },
  {
    "name": "أوغندا",
    "alpha2": "UG",
    "cordos": {
      "lat": 1,
      "long": 32
    }
  },
  {
    "name": "أوكرانيا",
    "alpha2": "UA",
    "cordos": {
      "lat": 49,
      "long": 32
    }
  },
  {
    "name": "إيران، الجمهورية الإسلامية",
    "alpha2": "IR",
    "cordos": {
      "lat": 32,
      "long": 53
    }
  },
  {
    "name": "أيرلندا",
    "alpha2": "IE",
    "cordos": {
      "lat": 53,
      "long": -8
    }
  },
  {
    "name": "أيسلندا",
    "alpha2": "IS",
    "cordos": {
      "lat": 65,
      "long": -18
    }
  },
  {
    "name": "إيطاليا",
    "alpha2": "IT",
    "cordos": {
      "lat": 42.8333,
      "long": 12.8333
    }
  },
  {
    "name": "بابوا غينيا الجديدة",
    "alpha2": "PG",
    "cordos": {
      "lat": -6,
      "long": 147
    }
  },
  {
    "name": "باراجواي",
    "alpha2": "PY",
    "cordos": {
      "lat": -23,
      "long": -58
    }
  },
  {
    "name": "باكستان",
    "alpha2": "PK",
    "cordos": {
      "lat": 30,
      "long": 70
    }
  },
  {
    "name": "بالاو",
    "alpha2": "PW",
    "cordos": {
      "lat": 7.5,
      "long": 134.5
    }
  },
  {
    "name": "بربادوس",
    "alpha2": "BB",
    "cordos": {
      "lat": 13.1667,
      "long": -59.5333
    }
  },
  {
    "name": "برمودا",
    "alpha2": "BM",
    "cordos": {
      "lat": 32.3333,
      "long": -64.75
    }
  },
  {
    "name": "بروناي دار السلام",
    "alpha2": "BN",
    "cordos": {
      "lat": 4.5,
      "long": 114.6667
    }
  },
  {
    "name": "بلجيكا",
    "alpha2": "BE",
    "cordos": {
      "lat": 50.8333,
      "long": 4
    }
  },
  {
    "name": "بلغاريا",
    "alpha2": "BG",
    "cordos": {
      "lat": 43,
      "long": 25
    }
  },
  {
    "name": "بليز",
    "alpha2": "BZ",
    "cordos": {
      "lat": 17.25,
      "long": -88.75
    }
  },
  {
    "name": "بنغلاديش",
    "alpha2": "BD",
    "cordos": {
      "lat": 24,
      "long": 90
    }
  },
  {
    "name": "بنما",
    "alpha2": "PA",
    "cordos": {
      "lat": 9,
      "long": -80
    }
  },
  {
    "name": "بنين",
    "alpha2": "BJ",
    "cordos": {
      "lat": 9.5,
      "long": 2.25
    }
  },
  {
    "name": "بوتان",
    "alpha2": "BT",
    "cordos": {
      "lat": 27.5,
      "long": 90.5
    }
  },
  {
    "name": "بوتسوانا",
    "alpha2": "BW",
    "cordos": {
      "lat": -22,
      "long": 24
    }
  },
  {
    "name": "بورتوريكو",
    "alpha2": "PR",
    "cordos": {
      "lat": 18.25,
      "long": -66.5
    }
  },
  {
    "name": "بوركينا فاسو",
    "alpha2": "BF",
    "cordos": {
      "lat": 13,
      "long": -2
    }
  },
  {
    "name": "بورما",
    "alpha2": "BU"
  },
  {
    "name": "بوروندي",
    "alpha2": "BI",
    "cordos": {
      "lat": -3.5,
      "long": 30
    }
  },
  {
    "name": "بولندا",
    "alpha2": "PL",
    "cordos": {
      "lat": 52,
      "long": 20
    }
  },
  {
    "name": "بوليفيا، دولة متعددة القوميات",
    "alpha2": "BO",
    "cordos": {
      "lat": -17,
      "long": -65
    }
  },
  {
    "name": "بولينيزيا الفرنسية",
    "alpha2": "PF",
    "cordos": {
      "lat": -15,
      "long": -140
    }
  },
  {
    "name": "بونير، سينت أوستاتيوس وسابا",
    "alpha2": "BQ"
  },
  {
    "name": "بيتكيرن",
    "alpha2": "PN"
  },
  {
    "name": "بيرو",
    "alpha2": "PE",
    "cordos": {
      "lat": -10,
      "long": -76
    }
  },
  {
    "name": "بيلاروسيا",
    "alpha2": "BY",
    "cordos": {
      "lat": 53,
      "long": 28
    }
  },
  {
    "name": "تايلاند",
    "alpha2": "TH",
    "cordos": {
      "lat": 15,
      "long": 100
    }
  },
  {
    "name": "تايوان",
    "alpha2": "TW",
    "cordos": {
      "lat": 23.5,
      "long": 121
    }
  },
  {
    "name": "تركمانستان",
    "alpha2": "TM",
    "cordos": {
      "lat": 40,
      "long": 60
    }
  },
  {
    "name": "تريستان دي كونها",
    "alpha2": "TA"
  },
  {
    "name": "ترينداد وتوباغو",
    "alpha2": "TT",
    "cordos": {
      "lat": 11,
      "long": -61
    }
  },
  {
    "name": "تشاد",
    "alpha2": "TD",
    "cordos": {
      "lat": 15,
      "long": 19
    }
  },
  {
    "name": "تشيكوسلوفاكيا",
    "alpha2": "CS"
  },
  {
    "name": "تنزانيا، جمهورية المتحدة",
    "alpha2": "TZ",
    "cordos": {
      "lat": -6,
      "long": 35
    }
  },
  {
    "name": "توجو",
    "alpha2": "TG",
    "cordos": {
      "lat": 8,
      "long": 1.1667
    }
  },
  {
    "name": "توفالو",
    "alpha2": "TV",
    "cordos": {
      "lat": -8,
      "long": 178
    }
  },
  {
    "name": "توكيلاو",
    "alpha2": "TK",
    "cordos": {
      "lat": -9,
      "long": -172
    }
  },
  {
    "name": "تونس",
    "alpha2": "TN",
    "cordos": {
      "lat": 34,
      "long": 9
    }
  },
  {
    "name": "تيمور الشرقية",
    "alpha2": "TP"
  },
  {
    "name": "تيمور الشرقية، جمهورية الديمقراطية",
    "alpha2": "TL"
  },
  {
    "name": "جامايكا",
    "alpha2": "JM",
    "cordos": {
      "lat": 18.25,
      "long": -77.5
    }
  },
  {
    "name": "جبل طارق",
    "alpha2": "GI",
    "cordos": {
      "lat": 36.1833,
      "long": -5.3667
    }
  },
  {
    "name": "جزر آلاند",
    "alpha2": "AX"
  },
  {
    "name": "جزر الأنتيل الهولندية",
    "alpha2": "AN",
    "cordos": {
      "lat": 12.25,
      "long": -68.75
    }
  },
  {
    "name": "جزر البهاما",
    "alpha2": "BS",
    "cordos": {
      "lat": 24.25,
      "long": -76
    }
  },
  {
    "name": "جزر العذراء البريطانية)",
    "alpha2": "VG",
    "cordos": {
      "lat": 18.5,
      "long": -64.5
    }
  },
  {
    "name": "جزر القمر",
    "alpha2": "KM",
    "cordos": {
      "lat": -12.1667,
      "long": 44.25
    }
  },
  {
    "name": "جزر الكناري",
    "alpha2": "IC"
  },
  {
    "name": "جزر المالديف",
    "alpha2": "MV",
    "cordos": {
      "lat": 3.25,
      "long": 73
    }
  },
  {
    "name": "جزر المحيط الهادئ الأمريكية المتنوعة",
    "alpha2": "PU"
  },
  {
    "name": "جزر المحيط الهادئ، منطقة الوصاية",
    "alpha2": "PC"
  },
  {
    "name": "جزر الولايات المتحدة البعيدة الصغرى",
    "alpha2": "UM",
    "cordos": {
      "lat": 19.2833,
      "long": 166.6
    }
  },
  {
    "name": "جزر تركس وكايكوس",
    "alpha2": "TC",
    "cordos": {
      "lat": 21.75,
      "long": -71.5833
    }
  },
  {
    "name": "جزر جيلبرت وإليس",
    "alpha2": "GE",
    "cordos": {
      "lat": 42,
      "long": 43.5
    }
  },
  {
    "name": "جزر سليمان",
    "alpha2": "SB",
    "cordos": {
      "lat": -8,
      "long": 159
    }
  },
  {
    "name": "جزر فاروس",
    "alpha2": "FO",
    "cordos": {
      "lat": 62,
      "long": -7
    }
  },
  {
    "name": "جزر فوكلاند",
    "alpha2": "FK",
    "cordos": {
      "lat": -51.75,
      "long": -59
    }
  },
  {
    "name": "جزر فيرجن (الولايات المتحدة)",
    "alpha2": "VI",
    "cordos": {
      "lat": 18.3333,
      "long": -64.8333
    }
  },
  {
    "name": "جزر كانتون وإندربيري",
    "alpha2": "CT"
  },
  {
    "name": "جزر كايمان",
    "alpha2": "KY",
    "cordos": {
      "lat": 19.5,
      "long": -80.5
    }
  },
  {
    "name": "جزر كوك",
    "alpha2": "CK",
    "cordos": {
      "lat": -21.2333,
      "long": -159.7667
    }
  },
  {
    "name": "جزر كوكوس (كيلينغ).",
    "alpha2": "CC",
    "cordos": {
      "lat": -12.5,
      "long": 96.8333
    }
  },
  {
    "name": "جزر مارشال",
    "alpha2": "MH",
    "cordos": {
      "lat": 9,
      "long": 168
    }
  },
  {
    "name": "جزر مريانا الشمالية",
    "alpha2": "MP",
    "cordos": {
      "lat": 15.2,
      "long": 145.75
    }
  },
  {
    "name": "جزر ميدواي",
    "alpha2": "MI"
  },
  {
    "name": "جزيرة آيل أوف مان",
    "alpha2": "IM"
  },
  {
    "name": "جزيرة الصعود",
    "alpha2": "AC"
  },
  {
    "name": "جزيرة بوفيه",
    "alpha2": "BV",
    "cordos": {
      "lat": -54.4333,
      "long": 3.4
    }
  },
  {
    "name": "جزيرة جونستون",
    "alpha2": "JT"
  },
  {
    "name": "جزيرة عيد الميلاد",
    "alpha2": "CX",
    "cordos": {
      "lat": -10.5,
      "long": 105.6667
    }
  },
  {
    "name": "جزيرة كليبرتون",
    "alpha2": "CP"
  },
  {
    "name": "جزيرة نورفولك",
    "alpha2": "NF",
    "cordos": {
      "lat": -29.0333,
      "long": 167.95
    }
  },
  {
    "name": "جزيرة ويك",
    "alpha2": "WK"
  },
  {
    "name": "جمع شمل",
    "alpha2": "RE",
    "cordos": {
      "lat": -21.1,
      "long": 55.6
    }
  },
  {
    "name": "جمهورية افريقيا الوسطى",
    "alpha2": "CF",
    "cordos": {
      "lat": 7,
      "long": 21
    }
  },
  {
    "name": "جمهورية الدومينيكان",
    "alpha2": "DO",
    "cordos": {
      "lat": 19,
      "long": -70.6667
    }
  },
  {
    "name": "جمهورية الكونغو",
    "alpha2": "CG",
    "cordos": {
      "lat": -1,
      "long": 15
    }
  },
  {
    "name": "جمهورية الكونغو الديمقراطية",
    "alpha2": "CD",
    "cordos": {
      "lat": 0,
      "long": 25
    }
  },
  {
    "name": "جمهورية ألمانيا الديمقراطية",
    "alpha2": "DD"
  },
  {
    "name": "جمهورية بيلاروسيا الاشتراكية السوفياتية",
    "alpha2": "BY",
    "cordos": {
      "lat": 53,
      "long": 28
    }
  },
  {
    "name": "جمهورية كوريا",
    "alpha2": "KR",
    "cordos": {
      "lat": 37,
      "long": 127.5
    }
  },
  {
    "name": "جمهورية لاو الديمقراطية الشعبية",
    "alpha2": "LA",
    "cordos": {
      "lat": 18,
      "long": 105
    }
  },
  {
    "name": "جنوب أفريقيا",
    "alpha2": "ZA",
    "cordos": {
      "lat": -29,
      "long": 24
    }
  },
  {
    "name": "جنوب السودان",
    "alpha2": "SS"
  },
  {
    "name": "جوادلوب",
    "alpha2": "GP",
    "cordos": {
      "lat": 16.25,
      "long": -61.5833
    }
  },
  {
    "name": "جورجيا",
    "alpha2": "GE",
    "cordos": {
      "lat": 42,
      "long": 43.5
    }
  },
  {
    "name": "جورجيا الجنوبية وجزر ساندويتش الجنوبية",
    "alpha2": "GS",
    "cordos": {
      "lat": -54.5,
      "long": -37
    }
  },
  {
    "name": "جيبوتي",
    "alpha2": "DJ",
    "cordos": {
      "lat": 11.5,
      "long": 43
    }
  },
  {
    "name": "جيرسي",
    "alpha2": "JE"
  },
  {
    "name": "خاصتي",
    "alpha2": "OM",
    "cordos": {
      "lat": 21,
      "long": 57
    }
  },
  {
    "name": "داهومي",
    "alpha2": "DY"
  },
  {
    "name": "دولة قطر",
    "alpha2": "QA",
    "cordos": {
      "lat": 25.5,
      "long": 51.25
    }
  },
  {
    "name": "دولة مدينة الفاتيكان",
    "alpha2": "VA",
    "cordos": {
      "lat": 41.9,
      "long": 12.45
    }
  },
  {
    "name": "دومينيكا",
    "alpha2": "DM",
    "cordos": {
      "lat": 15.4167,
      "long": -61.3333
    }
  },
  {
    "name": "ديك رومى",
    "alpha2": "TR",
    "cordos": {
      "lat": 39,
      "long": 35
    }
  },
  {
    "name": "دييغو جارسيا",
    "alpha2": "DG"
  },
  {
    "name": "رواندا",
    "alpha2": "RW",
    "cordos": {
      "lat": -2,
      "long": 30
    }
  },
  {
    "name": "روديسيا الجنوبية",
    "alpha2": "RH"
  },
  {
    "name": "روسيا",
    "alpha2": "RU",
    "cordos": {
      "lat": 60,
      "long": 100
    }
  },
  {
    "name": "رومانيا",
    "alpha2": "RO",
    "cordos": {
      "lat": 46,
      "long": 25
    }
  },
  {
    "name": "زائير",
    "alpha2": "ZR"
  },
  {
    "name": "زامبيا",
    "alpha2": "ZM",
    "cordos": {
      "lat": -15,
      "long": 30
    }
  },
  {
    "name": "زيمبابوي",
    "alpha2": "ZW",
    "cordos": {
      "lat": -20,
      "long": 30
    }
  },
  {
    "name": "ساحل العاج",
    "alpha2": "CI",
    "cordos": {
      "lat": 8,
      "long": -5
    }
  },
  {
    "name": "ساموا",
    "alpha2": "WS",
    "cordos": {
      "lat": -13.5833,
      "long": -172.3333
    }
  },
  {
    "name": "ساموا الأمريكية",
    "alpha2": "AS",
    "cordos": {
      "lat": -14.3333,
      "long": -170
    }
  },
  {
    "name": "سان تومي وبرينسيبي",
    "alpha2": "ST",
    "cordos": {
      "lat": 1,
      "long": 7
    }
  },
  {
    "name": "سان مارينو",
    "alpha2": "SM",
    "cordos": {
      "lat": 43.7667,
      "long": 12.4167
    }
  },
  {
    "name": "سانت بارتيليمي",
    "alpha2": "BL"
  },
  {
    "name": "سانت بيير وميكلون",
    "alpha2": "PM",
    "cordos": {
      "lat": 46.8333,
      "long": -56.3333
    }
  },
  {
    "name": "سانت فنسنت وجزر غرينادين",
    "alpha2": "VC",
    "cordos": {
      "lat": 13.25,
      "long": -61.2
    }
  },
  {
    "name": "سانت كيتس ونيفيس",
    "alpha2": "KN",
    "cordos": {
      "lat": 17.3333,
      "long": -62.75
    }
  },
  {
    "name": "سانت مارتن",
    "alpha2": "SX"
  },
  {
    "name": "سانت هيلانة وأسنشن وتريستان دا كونها",
    "alpha2": "SH",
    "cordos": {
      "lat": -15.9333,
      "long": -5.7
    }
  },
  {
    "name": "سبتة، موليلا",
    "alpha2": "EA"
  },
  {
    "name": "سفالبارد وجان ماين",
    "alpha2": "SJ",
    "cordos": {
      "lat": 78,
      "long": 20
    }
  },
  {
    "name": "سلوفاكيا",
    "alpha2": "SK",
    "cordos": {
      "lat": 48.6667,
      "long": 19.5
    }
  },
  {
    "name": "سلوفينيا",
    "alpha2": "SI",
    "cordos": {
      "lat": 46,
      "long": 15
    }
  },
  {
    "name": "سنغافورة",
    "alpha2": "SG",
    "cordos": {
      "lat": 1.3667,
      "long": 103.8
    }
  },
  {
    "name": "سوازيلاند",
    "alpha2": "SZ",
    "cordos": {
      "lat": -26.5,
      "long": 31.5
    }
  },
  {
    "name": "سورينام",
    "alpha2": "SR",
    "cordos": {
      "lat": 4,
      "long": -56
    }
  },
  {
    "name": "سويسرا",
    "alpha2": "CH",
    "cordos": {
      "lat": 47,
      "long": 8
    }
  },
  {
    "name": "سيرا ليون",
    "alpha2": "SL",
    "cordos": {
      "lat": 8.5,
      "long": -11.5
    }
  },
  {
    "name": "سيريلانكا",
    "alpha2": "LK",
    "cordos": {
      "lat": 7,
      "long": 81
    }
  },
  {
    "name": "سيشيل",
    "alpha2": "SC",
    "cordos": {
      "lat": -4.5833,
      "long": 55.6667
    }
  },
  {
    "name": "سيكيم",
    "alpha2": "SK",
    "cordos": {
      "lat": 48.6667,
      "long": 19.5
    }
  },
  {
    "name": "شيلي",
    "alpha2": "CL",
    "cordos": {
      "lat": -30,
      "long": -71
    }
  },
  {
    "name": "صربيا",
    "alpha2": "RS",
    "cordos": {
      "lat": 44,
      "long": 21
    }
  },
  {
    "name": "صربيا والجبل الأسود",
    "alpha2": "CS"
  },
  {
    "name": "طاجيكستان",
    "alpha2": "TJ",
    "cordos": {
      "lat": 39,
      "long": 71
    }
  },
  {
    "name": "غامبيا",
    "alpha2": "GM",
    "cordos": {
      "lat": 13.4667,
      "long": -16.5667
    }
  },
  {
    "name": "غانا",
    "alpha2": "GH",
    "cordos": {
      "lat": 8,
      "long": -2
    }
  },
  {
    "name": "غرينادا",
    "alpha2": "GD",
    "cordos": {
      "lat": 12.1167,
      "long": -61.6667
    }
  },
  {
    "name": "غواتيمالا",
    "alpha2": "GT",
    "cordos": {
      "lat": 15.5,
      "long": -90.25
    }
  },
  {
    "name": "غوام",
    "alpha2": "GU",
    "cordos": {
      "lat": 13.4667,
      "long": 144.7833
    }
  },
  {
    "name": "غيانا",
    "alpha2": "GY",
    "cordos": {
      "lat": 5,
      "long": -59
    }
  },
  {
    "name": "غيانا الفرنسية",
    "alpha2": "GF",
    "cordos": {
      "lat": 4,
      "long": -53
    }
  },
  {
    "name": "غيرنسي",
    "alpha2": "GG"
  },
  {
    "name": "غينيا",
    "alpha2": "GN",
    "cordos": {
      "lat": 11,
      "long": -10
    }
  },
  {
    "name": "عمان",
    "alpha2": "OِMِAِNَ",
    "cordos": {
      "lat": 23.578,
      "long": 58.4021
    }
  },
  {
    "name": "غينيا الإستوائية",
    "alpha2": "GQ",
    "cordos": {
      "lat": 2,
      "long": 10
    }
  },
  {
    "name": "غينيا بيساو",
    "alpha2": "GW",
    "cordos": {
      "lat": 12,
      "long": -15
    }
  },
  {
    "name": "فانواتو",
    "alpha2": "VU",
    "cordos": {
      "lat": -16,
      "long": 167
    }
  },
  {
    "name": "فرنسا",
    "alpha2": "FR",
    "cordos": {
      "lat": 46,
      "long": 2
    }
  },
  {
    "name": "فرنسا، متروبوليتان",
    "alpha2": "FX"
  },
  {
    "name": "فنزويلا، جمهورية البوليفارية",
    "alpha2": "VE",
    "cordos": {
      "lat": 8,
      "long": -66
    }
  },
  {
    "name": "فنلندا",
    "alpha2": "FI",
    "cordos": {
      "lat": 64,
      "long": 26
    }
  },
  {
    "name": "فولتا العليا",
    "alpha2": "HV"
  },
  {
    "name": "فيتنام",
    "alpha2": "VN",
    "cordos": {
      "lat": 16,
      "long": 106
    }
  },
  {
    "name": "فيتنام، جمهورية الديمقراطية الشعبية",
    "alpha2": "VD"
  },
  {
    "name": "فيجي",
    "alpha2": "FJ",
    "cordos": {
      "lat": -18,
      "long": 175
    }
  },
  {
    "name": "فيلبيني",
    "alpha2": "PH",
    "cordos": {
      "lat": 13,
      "long": 122
    }
  },
  {
    "name": "قبرص",
    "alpha2": "CY",
    "cordos": {
      "lat": 35,
      "long": 33
    }
  },
  {
    "name": "قلب الجزيرة وجزر ماكدونالز",
    "alpha2": "HM",
    "cordos": {
      "lat": -53.1,
      "long": 72.5167
    }
  },
  {
    "name": "قيرغيزستان",
    "alpha2": "KG",
    "cordos": {
      "lat": 41,
      "long": 75
    }
  },
  {
    "name": "كازاخستان",
    "alpha2": "KZ",
    "cordos": {
      "lat": 48,
      "long": 68
    }
  },
  {
    "name": "كاليدونيا الجديدة",
    "alpha2": "NC",
    "cordos": {
      "lat": -21.5,
      "long": 165.5
    }
  },
  {
    "name": "كان لديهم",
    "alpha2": "ML",
    "cordos": {
      "lat": 17,
      "long": -4
    }
  },
  {
    "name": "كرواتيا",
    "alpha2": "HR",
    "cordos": {
      "lat": 45.1667,
      "long": 15.5
    }
  },
  {
    "name": "كمبوديا",
    "alpha2": "KH",
    "cordos": {
      "lat": 13,
      "long": 105
    }
  },
  {
    "name": "كندا",
    "alpha2": "CA",
    "cordos": {
      "lat": 60,
      "long": -95
    }
  },
  {
    "name": "كوبا",
    "alpha2": "CU",
    "cordos": {
      "lat": 21.5,
      "long": -80
    }
  },
  {
    "name": "كوراكاو",
    "alpha2": "CW"
  },
  {
    "name": "كوريا، الجمهورية الشعبية الديمقراطية",
    "alpha2": "KP",
    "cordos": {
      "lat": 40,
      "long": 127
    }
  },
  {
    "name": "كوستا ريكا",
    "alpha2": "CR",
    "cordos": {
      "lat": 10,
      "long": -84
    }
  },
  {
    "name": "كوسوفو",
    "alpha2": "XK"
  },
  {
    "name": "كولومبيا",
    "alpha2": "CO",
    "cordos": {
      "lat": 4,
      "long": -72
    }
  },
  {
    "name": "كيريباتي",
    "alpha2": "KI",
    "cordos": {
      "lat": 1.4167,
      "long": 173
    }
  },
  {
    "name": "كينيا",
    "alpha2": "KE",
    "cordos": {
      "lat": 1,
      "long": 38
    }
  },
  {
    "name": "لاتفيا",
    "alpha2": "LV",
    "cordos": {
      "lat": 57,
      "long": 25
    }
  },
  {
    "name": "لبنان",
    "alpha2": "LB",
    "cordos": {
      "lat": 33.8333,
      "long": 35.8333
    }
  },
  {
    "name": "لوكسمبورغ",
    "alpha2": "LU",
    "cordos": {
      "lat": 49.75,
      "long": 6.1667
    }
  },
  {
    "name": "ليبيا",
    "alpha2": "LY",
    "cordos": {
      "lat": 25,
      "long": 17
    }
  },
  {
    "name": "ليبيريا",
    "alpha2": "LR",
    "cordos": {
      "lat": 6.5,
      "long": -9.5
    }
  },
  {
    "name": "ليتوانيا",
    "alpha2": "LT",
    "cordos": {
      "lat": 56,
      "long": 24
    }
  },
  {
    "name": "ليختنشتاين",
    "alpha2": "LI",
    "cordos": {
      "lat": 47.1667,
      "long": 9.5333
    }
  },
  {
    "name": "ليسوتو",
    "alpha2": "LS",
    "cordos": {
      "lat": -29.5,
      "long": 28.5
    }
  },
  {
    "name": "مارتينيك",
    "alpha2": "MQ",
    "cordos": {
      "lat": 14.6667,
      "long": -61
    }
  },
  {
    "name": "ماكاو",
    "alpha2": "MO",
    "cordos": {
      "lat": 22.1667,
      "long": 113.55
    }
  },
  {
    "name": "مالطا",
    "alpha2": "MT",
    "cordos": {
      "lat": 35.8333,
      "long": 14.5833
    }
  },
  {
    "name": "ماليزيا",
    "alpha2": "MY",
    "cordos": {
      "lat": 2.5,
      "long": 112.5
    }
  },
  {
    "name": "مايوت",
    "alpha2": "YT",
    "cordos": {
      "lat": -12.8333,
      "long": 45.1667
    }
  },
  {
    "name": "مدغشقر",
    "alpha2": "MG",
    "cordos": {
      "lat": -20,
      "long": 47
    }
  },
  {
    "name": "مصر",
    "alpha2": "EG",
    "cordos": {
      "lat": 27,
      "long": 30
    }
  },
  {
    "name": "مقدونيا، جمهورية يوغوسلافيا السابقة",
    "alpha2": "MK",
    "cordos": {
      "lat": 41.8333,
      "long": 22
    }
  },
  {
    "name": "ملاوي",
    "alpha2": "MW",
    "cordos": {
      "lat": -13.5,
      "long": 34
    }
  },
  {
    "name": "منطقة قناة بنما",
    "alpha2": "PZ"
  },
  {
    "name": "منغوليا",
    "alpha2": "MN",
    "cordos": {
      "lat": 46,
      "long": 105
    }
  },
  {
    "name": "موريتانيا",
    "alpha2": "MR",
    "cordos": {
      "lat": 20,
      "long": -12
    }
  },
  {
    "name": "موريشيوس",
    "alpha2": "MU",
    "cordos": {
      "lat": -20.2833,
      "long": 57.55
    }
  },
  {
    "name": "موزمبيق",
    "alpha2": "MZ",
    "cordos": {
      "lat": -18.25,
      "long": 35
    }
  },
  {
    "name": "مولدافيا",
    "alpha2": "MD",
    "cordos": {
      "lat": 47,
      "long": 29
    }
  },
  {
    "name": "موناكو",
    "alpha2": "MC",
    "cordos": {
      "lat": 43.7333,
      "long": 7.4
    }
  },
  {
    "name": "مونتسيرات",
    "alpha2": "MS",
    "cordos": {
      "lat": 16.75,
      "long": -62.2
    }
  },
  {
    "name": "ميانمار",
    "alpha2": "MM",
    "cordos": {
      "lat": 22,
      "long": 98
    }
  },
  {
    "name": "ناميبيا",
    "alpha2": "NA",
    "cordos": {
      "lat": -22,
      "long": 17
    }
  },
  {
    "name": "ناورو",
    "alpha2": "NR",
    "cordos": {
      "lat": -0.5333,
      "long": 166.9167
    }
  },
  {
    "name": "نيبال",
    "alpha2": "NP",
    "cordos": {
      "lat": 28,
      "long": 84
    }
  },
  {
    "name": "نيجيريا",
    "alpha2": "NG",
    "cordos": {
      "lat": 10,
      "long": 8
    }
  },
  {
    "name": "نيكاراغوا",
    "alpha2": "NI",
    "cordos": {
      "lat": 13,
      "long": -85
    }
  },
  {
    "name": "نيوزيلندا",
    "alpha2": "NZ",
    "cordos": {
      "lat": -41,
      "long": 174
    }
  },
  {
    "name": "نيوي",
    "alpha2": "NU",
    "cordos": {
      "lat": -19.0333,
      "long": -169.8667
    }
  },
  {
    "name": "هايتي",
    "alpha2": "HT",
    "cordos": {
      "lat": 19,
      "long": -72.4167
    }
  },
  {
    "name": "هبريدس الجديدة",
    "alpha2": "NH"
  },
  {
    "name": "هندوراس",
    "alpha2": "HN",
    "cordos": {
      "lat": 15,
      "long": -86.5
    }
  },
  {
    "name": "هنغاريا",
    "alpha2": "HU",
    "cordos": {
      "lat": 47,
      "long": 20
    }
  },
  {
    "name": "هولندا",
    "alpha2": "NL",
    "cordos": {
      "lat": 52.5,
      "long": 5.75
    }
  },
  {
    "name": "هونج كونج",
    "alpha2": "HK",
    "cordos": {
      "lat": 22.25,
      "long": 114.1667
    }
  },
  {
    "name": "واليس وفوتونا",
    "alpha2": "WF",
    "cordos": {
      "lat": -13.3,
      "long": -176.2
    }
  },
  {
    "name": "وصل",
    "alpha2": "TO",
    "cordos": {
      "lat": -20,
      "long": -175
    }
  },
  {
    "name": "ولايات ميكرونيزيا الموحدة",
    "alpha2": "FM",
    "cordos": {
      "lat": 6.9167,
      "long": 158.25
    }
  },
  {
    "name": "يوغوسلافيا",
    "alpha2": "YU"
  }
]
//https://ar.islamway.net/bundles/viewers/pdfjs-1.9.426/web/viewer.php?file=https://books.islamway.net/1/Mushaf_AlMadinah_Warsh_549.pdf
